<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[CrazyRobot Blog]]></title><description><![CDATA[Notas.]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 13:13:10 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Nathalie]]></title><description><![CDATA[Desde hace unos años voy con regularidad a un gimnasio cerca de la casa. Dos
veces por semana, generalmente, a veces tres. Al principio…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2020/02/26/nathalie/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2020/02/26/nathalie/</guid><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 21:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Desde hace unos años voy con regularidad a un gimnasio cerca de la casa. Dos
veces por semana, generalmente, a veces tres. Al principio corría un poco en la
máquina estática y hacía una rutina de ejercicios con los pesos ligeros. Luego
Andrea me hizo probar uno de los cursos de grupo y terminé asistiendo con
regularidad. No soy de esas personas a los que hacer ejercicio los hace sentir
muy bien pero el dolor de espalda si se me ha quitado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de llevar años viendo a mucha de la misma gente en la misma clase, no
conozco realmente a casi nadie. La mayoria de la gente, al igual que yo, va a
hacer ejercicio y seguir con su vida sin perder tiempo conociendo a
nadie. Cuando quiero decirle a Andrea algo sobre alguno de ellos uso diferentes
referencias: “Iron Maiden” (un tipo que siempre va con camisetas de Iron
Maiden), “el greñudo”, “la señora que mueve los brazos así todo raro”, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jueves pasado, antes de empezar el curso, la instructora nos hizo saber que
una de las habituales del curso habia fallecido el lunes pasado de ruptura de
aneurisma: Nathalie. Era una de las tres o cuatro personas a las cuales le sabía
el nombre y la única con la que tenía conversaciones más alla del saludo. Los
dos eramos de los más antiguos del curso, yo llevo tres años, ella levaba
más. Nathalie tenía 39 años, corria maratones. Era buena gente y
desparpajada. En el último maratón que corrió, las uñas de los pies se le
pusieron negras y una de ellas se le cayó. Ella contaba cosas así.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ese lunes habíamos hablado un poco antes de la clase, como todos los lunes. Ella
llegaba temprano y le preparaba el puesto a las amigas. Hablamos de la ausencia
de buenos restaurantes en la zona industrial donde yo había trabajado y ella
trabajaba. Le dije que con mis colegas contamos con una microcervecería al lado
del trabajo donde podemos calentar la comida en micro-ondas.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Twitter]]></title><description><![CDATA[Escribir es uno de los pocos vehiculos que tiene la mente racional para aspirar
a alguna forma de permanencia. Bajo esa circunstancia, ¿Qué…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2020/02/01/twitter/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2020/02/01/twitter/</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 21:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Escribir es uno de los pocos vehiculos que tiene la mente racional para aspirar
a alguna forma de permanencia. Bajo esa circunstancia, ¿Qué quiere decir que uno
no tenga nada que escribir? Hoy volví a abrir feedly. Hola Nelson! Somos como
dos sobrevivientes de una guerra nuclear, vagando separadamente por las ruinas
del metro. Creo que Laura también está por ahí y Ana Mesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volví a twitter hace un par de meses. Es más o menos lo mismo que antes. Es muy
adictivo tener un público que lea las bobadas que se le pasan a uno por la
cabeza y leer bobadas de los demás. Tengo una lista llamada “conservative
garbage”, donde agrego a los &lt;em&gt;pundits&lt;/em&gt; mas detestables del circo mediático de la
política gringa. Es una mala costumbre que tengo.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Gatsby]]></title><description><![CDATA[Acabo de pasar una hora migrando el sistema del blog a Gatsby. En realidad, se
trataba tan solo de cacharrear la configuration para…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2019/10/11/gatsby/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2019/10/11/gatsby/</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 21:59:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Acabo de pasar una hora migrando el sistema del blog a Gatsby. En realidad, se
trataba tan solo de cacharrear la configuration para conservar
las URLs. Este blog ha tenido cuatro encarnaciones diferentes, de las cuales tres
han sido basadas en la generación de contenido estático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intentaré volver a escribir. Antes de hacer el ejercicio de migración del blog,
me di cuenta que en mi último celular ni siquiera me había tomado la molestia de
instalar mi lector de blogs (feedly). Hace poco apague el blog de Javier, quien
no lo mantenia desde hace rato. En fin, los blogs han muerto, etc, etc. Pero
bueno, que quede algun registro. (Que yo me moleste en mantener los URLs de
posts de 2003 vigentes es por purismo mas que nada). La unica persona que
parece seguir escribiendo con regularidad es Nelson (segun vi luego de
re-instalar feedly).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahi seguimos.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[2018 11 23 La Olla De Espagueti]]></title><description><![CDATA[En 1995, el hoy fiscal de la nación, Nestor Humberto Martinez, fungía como
ministro de justicia del gobierno de Ernesto Samper. En esa época…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/posts/2018-11-23-la-olla-de-espagueti/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/posts/2018-11-23-la-olla-de-espagueti/</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:17:13 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;En 1995, el hoy fiscal de la nación, Nestor Humberto Martinez, fungía como
ministro de justicia del gobierno de Ernesto Samper. En esa época era misión del
batallón Bacatá de Policia Militar apoyar los dispositivos de seguridad de
diferentes personalidades públicas. Como soldado de la república de esa
unidad militar, me correspondía entonces ir a plantarme durante horas frente al
edificio donde vivía el insigne hijo del maestro Salustiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En muchos países del mundo el servicio militar es un poderoso, si bien temporal,
espacio de diversidad. Un mecanismo de creación de eso que Uribe llama “cohesión
social”. No era ni es el caso, por supuesto, de Colombia, donde mi posición como
joven de la clase media y futuro estudiante universitario hacía de mí parte de
apenas un puñado de privilegiados. El resto, varios cientos de adolescentes,
eran dueños de preocupaciones completamente desconocidas para mí, tales cómo,
por ejemplo, no tener plata para pagar el bus. Es decir, gente normal. Nestor
Humberto, si se me permite llamarlo por su nombre de pila, vivía en un
apartamento del norte de Bogotá, en un sector donde nadie no solo nunca se queda
sin lo del bus sino que, por lo general, muy poco se ha subido a un bus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una noche, para seguir con el cuento, en la que nos correspondía el turno de
guardia a un grupo de unos 7 soldados, una comida tenía lugar en alguno de los
apartamentos de ese edificio. Más o menos a la una de la mañana, alguien
proveniente de ese apartamento bajó con una olla a ofrecernos (con
intermediación del celador, claro) lo que, supongo, les había sobrado de la
cena. Se trataba de una olla llena de espaguetis. Sin platos. Sin ninguna
salsa. Sin cubiertos con los cuales comer. Nada, solo una olla llena de
espaguetis blancos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, la historia no tiene nada que ver con el fiscal, pero me acordé de ella
con tanta mención a ese señor ultimamente en las noticias. Me parece una
anecdota representativa de la mezquindad sin limites que en Colombia exhiben los
dueños de todo.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Las 12 leyes de Jordan Peterson]]></title><description><![CDATA[Aquí va un breve comentario sobre el libro de Jordan Peterson “12 rules
for life”. Peterson es un profesor de psicología de la Universidad…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/posts/2018-04-30-las-12-leyes-de-jordan-peterson/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/posts/2018-04-30-las-12-leyes-de-jordan-peterson/</guid><pubDate>Tue, 01 May 2018 00:38:50 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Aquí va un breve comentario sobre el libro de Jordan Peterson “12 rules
for life”. Peterson es un profesor de psicología de la Universidad de Toronto
que se ha convertido en una estrella de internet gracias a sus videos de
desarrollo personal y a sus posiciones “politicamente incorrectas”. La más
conocida de sus salidas ha sido su oposición pública a un proyecto de ley
canadiense que incluye la premisa de que no usar el pronombre que otra persona
considere adecuado para si misma (por ejemplo, “they” en vez de “he” o “she”) es
matoneo. En “12 rules for like” Peterson plasma su filosofia personal alrededor
de doce fórmulas sencillas que usa como punto de partida para diferentes
ensayos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las ideas de Peterson parten del diagnóstico (para nada original) según el cual
el mundo occidental es victima de un esfuerzo concertado de “neo marxistas” y
“postmodernistas” por desmantelar sus valores fundamentales. Este enemigo, que
nunca llega a ser definido precisamente por Peterson, habita las críticas al
capitalismo, a la desigualdad, a la cultura patriarcal y al racismo
estructural. Según Peterson, si bien el mundo occidental no es perfecto, la
verdadera motivación de éstas críticas es el resintimiento y su consecuencia
lógica e inevitable, un nuevo Gulag. Como ya dije, nada de esto es especialmente
original y la versión de Peterson es superficial, por no decir cáricatural,
aunque se entiende que pueda impresionar un público joven con su tono paternal,
sus constantes referencias a Solzhenitsyn y a Nietzche y también a una que otra
mención a una psicología evolutiva de baja estofa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bajo la influencia de las ideas perversas del neo marxismo, según el autor, la
psyche del hombre moderno se encuentra desprovista de los recursos que provee la
cultura para enfrentar el caos y la desintegración ante el sufrimiento y el
aparente sinsentido del mundo. En las divagaciones sobre el rol que tradición,
mitos y arquetipos juegan en la psicología del ser humano se encuentra tal vez
la parte más interesante del libro y la que distingue a Peterson de otros
personajes del mismo campo reaccionario, asociados más frecuentemente a un
ateismo militante y frecuentemente islamofóbico. Peterson no tiene miedo de
hablar de trascendencia y sentido de la vida, llenando sin duda un vacio que
necesitaría una figura de mayor estatura intelectual.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Páginas Estáticas]]></title><description><![CDATA[Esta es una nueva encarnación de este blog. Decidí regresar a la generación de
páginas estáticas principalmente porque ya estaba cansado de…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/posts/2018-04-01-pagina-estatica/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/posts/2018-04-01-pagina-estatica/</guid><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 22:29:54 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Esta es una nueva encarnación de este blog. Decidí regresar a la generación de
páginas estáticas principalmente porque ya estaba cansado de mantener
wordpress y un “server” donde hospedarlo. A pesar de que no es mucho trabajo,
cada vez me daba más pereza tener que ocuparme de hacer actualizaciones, estar
pendiente de los emails de Amazon sobre mantenimiento del hardware,
etc. Wordpress ofrece mucho más de lo que realmente necesito para mantener un
sitio donde publicar cosas de vez en cuando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me costó un par de horas pero logré migrar los antiguos posts al formato del
generador de páginas estáticas que voy a usar (HUGO), manteniendo los URLs. Para
el hospedaje de las páginas estoy usando github pages. Solo falta, tal vez,
agregar un sistema de comentarios externo.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Do you feel lucky, punk?]]></title><description><![CDATA[Un post para informar principalmente a Juan David que finalmente se ha despejado una duda sembrada hace 23 años: ¿mi habilidad en tiro con…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2018/01/06/feel-lucky-punk/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2018/01/06/feel-lucky-punk/</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2018 22:47:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Un post para informar principalmente a Juan David que finalmente se ha despejado una duda sembrada hace 23 años: ¿mi habilidad en tiro con arma larga en el ejercito hubiera aplicado a armas de mano?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy estuve en un polígono donde pude probar mi destreza con pistola y revolver. Luego de una guía somera por parte de un instructor muy amable, disparé diferentes armas incrementando el calibre: .22, .38, 9mm, y magnum .357 (.22 y 9mm pistola automatica y .38 y .357, revolver). Me fue bien, o eso dijo el instructor. Con cara de que bien para un novato pero no con cara de que hubiera podido aspirar a una carrera exitosa en el mundo del sicariato.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[La siesta]]></title><description><![CDATA[El cazador-recolector de antaño practicaba la siesta, así como lo hacen hoy en día otros primates o como lo hacen los perros callejeros, los…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2017/12/18/la-siesta/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2017/12/18/la-siesta/</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 01:19:48 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;El cazador-recolector de antaño practicaba la siesta, así como lo hacen hoy en día otros primates o como lo hacen los perros callejeros, los cuales duermen en pandilla en los pasadores de las principales avenidas de ciudades como Bogotá a plena luz del día (o al menos así era en un pasado reciente, antes de que ser parte de ese cuadro bucólico comenzara a conducir a los pobres canes derecho a un centro de zoonosis). Pero no, esta afirmación es inexacta: los seres libres que acabo de citar no dormian ni duermen la “siesta”, que no es otra cosa que la reducción del acto de dormir cuando a uno le de la gana a un acto programado y restringido a un cierto horario y a unas ciertas reglas y convenciones. En cualquier caso, incluso este acto ya domesticado y gobernable, la siesta, es mal visto y considerado una costumbre folklorica de pueblos poco avanzados y perezosos. ¿Considerado así por quien? Por el esclavo mas docil y productivo creado en toda la historia de la humanidad: el ciudadano moderno de los paises industrializados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El principal enemigo de la siesta es por supuesto esa atrocidad a la que Weber dió el nombre de “la ética protestante”, gran estafa que conduce al hombre a buscar la felicidad en su condición de esclavo de si mismo y que se ha expandido por el globo como epidemia del virus Ébola, solo que con consecuencias mil veces más catastróficas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nuestra época de “liberalismo” rampante y vencedor, esa mentalidad enfermiza se reencaucha en el ideal de que todo el mundo es un empresario, es decir, alguien que se explota a sí mismo al máximo para obtener una parte un poquito más grande de las migajas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En estas condiciones, no me es posible augurar un buen futuro para la siesta.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Como peces en el agua]]></title><description><![CDATA[Las ideologías dejan de serlo cuando se imponen como la norma. En ese momento se vuelven invisibles y sus defensores adquieren el privilegio…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2017/11/05/como-peces-en-el-agua/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2017/11/05/como-peces-en-el-agua/</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2017 16:04:01 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Las ideologías dejan de serlo cuando se imponen como la norma. En ese momento se vuelven invisibles y sus defensores adquieren el privilegio de tratar a los que proponen algo distinto de radicales. En ese sentido, el nacionalismo es algo parecido: aquellos que ya se han materializado en la independencia política de un país se vuelven transparentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los movimientos independentistas incomodan en buena parte porque rompen la ilusión de que vivimos por fuera de una nación. Los españoles que critican el nacionalismo catalán como un movimiento sectario, en este momento tienen que pasar el trago amargo de saber que su propia nación acaba de meter a un poco de gente a la carcel por el delito de poner en peligro la unidad de su sagrado territorio. No hay que engañarse, lo que gana acá aún no es el post-nacionalismo, es el nacionalismo de los más fuertes.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Certezas]]></title><description><![CDATA[Poco a poco se va uno quedando sin certezas sobre la vida. Al fin y al cabo, ¿Quién va a ser uno para estar por encima de su propia época…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2017/07/15/certezas/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2017/07/15/certezas/</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 02:03:31 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Poco a poco se va uno quedando sin certezas sobre la vida. Al fin y al cabo, &lt;span class=&quot;_Tgc&quot;&gt;¿Q&lt;/span&gt;uién va a ser uno para estar por encima de su propia época, la del nihilismo consecuencia de la muerte de dios?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una cosa es segura, a dios no lo va a reemplazar ni el liberalismo, ni el anarquismo ni el humanismo, ni los life-hacks, ni nada de eso, así que mejor no buscar por esos lados, para evitar frustraciones. De lo anterior estoy seguro porque una de las pocas que aún doy por ciertas mas allá de toda duda es la superioridad de lo bello sobre lo feo y en las alternativas que listé anteriormente no se encuentra nada de la luminosidad que la idea de dios extendía otrora sobre la psique del ser humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otras palabras, estamos graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hablando de liberalismo, está candente el debate sobre “el dogma trans”, como llamó Carolina Sanín a un discurso que no se tomó la molestia de precisar, ni definir, de delimitar ni nada. Pero bueno, lo que entiendo es que en ese debate hay dos campos: el de los que reivindican el derecho de los trans a ser identificados con el género al cual ellos consideran pertenecer y el otro campo (el de Carolina Sanín) que ven en esas reivindicaciones el fortalecimiento de los géneros existentes, es decir, de construcciones sociales que contribuyen a la opresión de los miembros de uno de los dos sexos biológicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ese respecto, como ya comenté con los camaradas Velez y Rodriguez, mi opinión, o mi intuición más bien porque yo que voy a saber, es que si bien la expresión de los géneros es (hasta cierto punto) arbitraria, y perfectamente criticable, la &lt;em&gt;existencia&lt;/em&gt; de dos géneros en una sociedad cualquiera es posiblemente una necesidad de la especie. Y si, digo dos (pueden llamarme godo), porque creo que esencialmente es una realidad binaria (con matices, obvio), pero ajá. Eso me convence más que lo correcto es ser considerados con las personas que están sufriendo por tener que vivir asignados a un género distinto al que su cabeza les dice que pertenecen, en vez de darles lecciones explicándoles que son idiotas útiles del patriarcado.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Los jefes]]></title><description><![CDATA[Desafortunadamente para mi cosmovisión anarquista, en el curso de mi vida profesional me he dado cuenta de la diferencia que hace en un…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2017/06/23/los-jefes/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2017/06/23/los-jefes/</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 22:27:35 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Desafortunadamente para mi cosmovisión anarquista, en el curso de mi vida profesional me he dado cuenta de la diferencia que hace en un grupo tener a alguien competente dirigiendo las cosas con respecto a no tener a nadie en el rol de líder. Y con “competente” me refiero no a la competencia en el tipo de actividad en cuestión sino a la capacidad de dirigir a un grupo de personas, algo que me parece casi tan innato como la belleza física. Para consolarme me digo que eso se debe a la manera como está organizada la sociedad en la que vivimos, que ha encerrado a todo el mundo en ese esquema de dirigentes y dirigidos, que en la utopía anarquista que se viene nos vamos a liberar de esa tara y todo se va a organizar concertadamente sin necesidad de jefes. Pero la verdad es que ni idea.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Demorado]]></title><description><![CDATA[No me acuerdo ya de cuantos años tenía y tampoco sé exactamente en que lugar del Meta estábamos en esas vacaciones, pero recuerdo que nos…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2017/05/01/demorado/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2017/05/01/demorado/</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 22:13:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;No me acuerdo ya de cuantos años tenía y tampoco sé exactamente en que lugar del Meta estábamos en esas vacaciones, pero recuerdo que nos detuvimos en un lugar donde una gente con palas trabajaba junto a unas montañitas de hoja de coca. Era un viaje sin ninguna planificación, un viaje desbaratado como el Toyota de mi papá, en el que él estaba más ocupado en conversar y en tomar cerveza que en los asuntos prácticos y aburridores que conlleva viajar con dos niños. Apostaría que mi hermano y yo pasamos en esas vacaciones muchos días seguidos con exactamente la misma ropa sin que mi papá se percatara. Es posible que haya sido en esas vacaciones también cuando pasamos por Mapiripán, pueblo que se convertiría algunos años mas tarde en el escenario de una famosa masacre de las AUC. Recuerdo que vi un letrero vertical en una droguería: “MAPIRIPAN”, y me lamenté interiormente de que el nombre del pueblo no terminará en M, lo que lo hubiera hecho palíndrome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue en ese viaje en el que en algún momento pasamos, no sé por qué, unos cuantos días en una ranchería precaria donde no había nada que hacer para un niño salvo dedicarse a la observación de unas hormigas monstruosas que se comían cuanto infeliz bicho se les pusiera al lado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una mañana me desperté y en el rancho ya otras personas estaban por ahí despiertas, tomando tinto. Estaba mi papá y un tipo que no se quien era, probablemente algún habitante circunstancial de ese caserío. Mientras conversaba con mi papá, el tipo en cuestión agarró desprevenidamente uno de mis zapatos del suelo y lo sacudió (una de las consignas en ese lugar salido de “La vorágine” era revisar los zapatos por la mañana antes de calzarlos, en caso de que en ellos &lt;em&gt;algo&lt;/em&gt; hubiese decidido hacer su nido durante la noche). Fue ahí cuando vimos salir del zapato un ciempiés enorme que inmediatamente huyó del lugar, buscando alguna rendija en el suelo. Impresionado, durante el resto del viaje nunca se me olvidó el asunto de revisar los zapatos. Tampoco he vuelto a ver un ciempiés igual de grande en toda la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como 25 años mas tarde estaba caminando al trabajo, en Montreal, pensando en cosas que no tenían nada que ver con zapatos ni ciempieces ni llanos orientales ni nada, cuando no sé de donde la verdad se reveló en mi mente, nitida: obviamente el que el tipo hubiera sacudido mi zapato no había sido un hecho fortuito, tuvo que haber sido él mismo el que puso el ciempiés en mi zapato de antemano, antes de que yo me despertará. Una farsa con fines pedagógicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A veces me demoro un rato en conectar los puntos.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El hombre del paleolítico]]></title><description><![CDATA[Me imagino que ya saben que lo que hay que disminuir es el azúcar, que la grasa finalmente no es tan mala, excepto la grasa trans, que esa…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2017/04/14/el-hombre-del-paleolitico/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2017/04/14/el-hombre-del-paleolitico/</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 00:21:10 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/04/Hand_axe_spanish.gif&quot; rel=&quot;attachment wp-att-1226&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-1226&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/04/Hand_axe_spanish.gif&quot; alt=&quot;Hand_axe_spanish&quot; width=&quot;384&quot; height=&quot;310&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me imagino que ya saben que lo que hay que disminuir es el azúcar, que la grasa finalmente no es tan mala, excepto la grasa trans, que esa si es pésima. En la casa casi siempre desayunamos lo mismo: huevo frito, tinto y tostadas con mantequilla y mermelada, es decir, azúcar a la lata. El hombre del paleolítico nunca se preocupó por el azúcar. Hay que decir que en realidad su única fuente de azúcar en ese entonces eran las moras que ocasionalmente se encontraba por ahí en algún arbusto al que había ido a orinar. Lo del arbusto es un decir, ya que el hombre del paleolítico orinaba donde quería, en el momento en que lo encontrase la necesidad, lo cual seguramente era muy bueno para la prevención del cáncer de la vejiga y la disminución del stress.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cualquier caso, el hombre del paleolítico no sufría de stress, ya que tenia en orden su vida espiritual y la serotonina. Aún no había sido contaminado por los perturbadores endocrinos ni por el “solo sé que nada se” que tanta desdicha ha traído a la humanidad desde entonces, ni tampoco por los cultos basados en el odio al mundo material. Desde acá, desde el siglo XXI, no alcanzamos ni siquiera a concebir la riqueza de su mundo interior, cuya potencia seguramente lo desestabilizaba de vez en cuando y lo mandaba a llorar solo detrás de una peña, para luego seguir su camino como si nada, feliz de la vida.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sabiduría del resentimiento]]></title><description><![CDATA[Tengo un contacto en Facebook (con quien nunca he hablado, en realidad) que unicamente publica imágenes. Todas sus imágenes caben en una de…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2017/02/24/sabiduria-del-resentimiento/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2017/02/24/sabiduria-del-resentimiento/</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 01:09:08 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Tengo un contacto en Facebook (con quien nunca he hablado, en realidad) que unicamente publica imágenes. Todas sus imágenes caben en una de dos categorías: 1) religiosas o 2) lo que yo llamaría píldoras de sabiduría del resentimiento. Las primeras corresponden a una especie de mensajillos de iconografía religiosa, adaptados al mundo de los memes. Por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;div id=&quot;attachment_1211&quot; style=&quot;width: 256px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1486937597423.jpg&quot; rel=&quot;attachment wp-att-1211&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-1211&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1486937597423.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;246&quot; height=&quot;348&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Esto definitivamente no es de dios.
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;(Sobra decir que dudo mucho que al todopoderoso le interese que comentemos un post en Facebook. Pero bueno). Estas imagenes casi siempre las acompaña de un “Amén”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Del segundo tipo de imágenes, las de resentimiento, lo que me parece interesante es que tiene mucho éxito, la gente les da like y comenta cosas estilo “tal cual!” “Triste pero así es”. Juro que los ejemplos que pongo a continuación son simplemente una muestra que agarré sin ningún esfuerzo de lo que ésta persona ha publicado en las ultimas dos semanas y que publica seguido desde que la tengo como contacto en Facebook:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;div id=&quot;attachment_1218&quot; style=&quot;width: 518px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487819070277.jpg&quot; rel=&quot;attachment wp-att-1218&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-1218&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487819070277.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;508&quot; height=&quot;508&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    no, no creo.
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;div id=&quot;attachment_1217&quot; style=&quot;width: 414px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487421294069.jpg&quot; rel=&quot;attachment wp-att-1217&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-1217&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487421294069.jpg&quot; alt=&quot;FB_IMG_1487421294069&quot; width=&quot;404&quot; height=&quot;387&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Obvio que el autor tiene en mente a alguien en particular, y que le encantaría que a esa persona la vida le diera vueltas (para mal)
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;div id=&quot;attachment_1219&quot; style=&quot;width: 352px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487853855506.jpg&quot; rel=&quot;attachment wp-att-1219&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-1219&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487853855506.jpg&quot; alt=&quot;FB_IMG_1487853855506&quot; width=&quot;342&quot; height=&quot;342&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Este mensaje no está del todo mal, aunque sospecho que la intención más que defender a una victima es la de llamar a alguien “anormal”
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;div id=&quot;attachment_1216&quot; style=&quot;width: 449px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487418642974.jpg&quot; rel=&quot;attachment wp-att-1216&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-1216&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487418642974.jpg&quot; alt=&quot;FB_IMG_1487418642974&quot; width=&quot;439&quot; height=&quot;527&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Ok
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;div id=&quot;attachment_1215&quot; style=&quot;width: 369px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487418633445.jpg&quot; rel=&quot;attachment wp-att-1215&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-1215&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487418633445.jpg&quot; alt=&quot;FB_IMG_1487418633445&quot; width=&quot;359&quot; height=&quot;350&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Ratas en mayúscula
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487418620056.jpg&quot; rel=&quot;attachment wp-att-1214&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter wp-image-1214&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487418620056.jpg&quot; alt=&quot;FB_IMG_1487418620056&quot; width=&quot;415&quot; height=&quot;420&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&quot;attachment_1213&quot; style=&quot;width: 406px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487418600966.jpg&quot; rel=&quot;attachment wp-att-1213&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-1213&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2017/02/FB_IMG_1487418600966.jpg&quot; alt=&quot;FB_IMG_1487418600966&quot; width=&quot;396&quot; height=&quot;396&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    etc, etc
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Toys “R” Us]]></title><description><![CDATA[Hacemos fila en la caja de Toys “R” Us para pagar un regalo para un cumpleaños al que está invitado Sebas y un peluche para otro regalo. El…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2017/02/22/toys-r-us/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2017/02/22/toys-r-us/</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 01:28:46 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hacemos fila en la caja de Toys “R” Us para pagar un regalo para un cumpleaños al que está invitado Sebas y un peluche para otro regalo. El peluche cuesta más de lo que esperabamos (dos dolares más). Escucho a Andrea decirle a la cajera “yo sé que no es su culpa, pero esta es la segunda vez que tengo un problema con un precio mal etiquetado acá”. Veo a la cajera inclinarse hacia atrás y decir “Ah si? Yo no tengo ningún problema con ir a verificar el precio”. Sudo. Hay por lo menos cinco personas detrás nuestro en la caja. Escucho a Andrea decir “Pues vamos a verificar”. Ambas tienen los brazos cruzados, se observan, como en una película de vaqueros. Me quedo esperando con Sebas en la caja, intentando evitar la mirada del resto de los clientes. Al cabo de un rato la cajera regresa, sola. En ese momento me invade más que nunca el sentimiento trágico de la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Resoluciones para el 2017]]></title><description><![CDATA[Meditar durante seis horas al día todos los días. Leer trescientos cincuenta libros. Tomar al menos cuarenta vasos de agua al día. Comer…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2017/01/19/resoluciones-para-el-2017/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2017/01/19/resoluciones-para-el-2017/</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 01:53:36 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Meditar durante seis horas al día todos los días.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leer trescientos cincuenta libros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomar al menos cuarenta vasos de agua al día.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comer tres kilos de habichuelas al día.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chequear Facebook máximo 3 veces al mes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prácticar 5 horas de deporte todos los dias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprender 25 nuevos lenguajes de programación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escribir ochocientos posts en este blog.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Juzgando a todo el mundo en el bus]]></title><description><![CDATA[Llegué al terminal de Montreal faltando cinco minutos para la hora de salida del bus. Como el bus estaba al frente mio, decidí que tenía…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2017/01/03/juzgando-todo-el-mundo-en-el-bus/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2017/01/03/juzgando-todo-el-mundo-en-el-bus/</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 22:38:22 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Llegué al terminal de Montreal faltando cinco minutos para la hora de salida del bus. Como el bus estaba al frente mio, decidí que tenía tiempo, entré a una tienda y me compré unas gomas, antes de entrar al bus. Frente a la puerta del bus estaba el chofer del bus (era el mismo de por la mañana), un señor por ahí de 50 años, con barba ya un poco gris, junto a un tipo que asumí era otro chofer de bus, más joven, por ahí de 25 a 30 años. Los dos estaban con las manos en los bolsillos, parchando frescos. El chofer, que me vió salir de la tienda, me dijo sonriendo cuando le extendí el tiquete de bus “llegando a último minuto, ah?” yo si “si, ah? es que no tengo afán”, a lo que el otro tipo, el joven, anotó, “si, bien, así es que hay que vivir, sin afan, ah?” (la traducción es mía). Me subí al bus con cara de “ah?” pero satisfecho con mi respuesta y juzgando que se trataba sin duda de dos buenas personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya en el bus me tocó sentarme en una de las últimas sillas ya que aunque había otros puestos libres antes, la gente al lado había puesto en ellos sus morrales o chaquetas. Me dije que se trataba de gente desconsiderada, sin ningún &lt;em&gt;savoir vivre,&lt;/em&gt; que la mínima cortesía es esperar que todo el mundo se suba antes de apropiarse de la silla de al lado. Me toco sentarme junto a un señor gordito que tenia desplegada la mesita del espaldar de la silla de al frente en la que había puesto su iPad para jugar un juego de Star Wars. Dificil adivinarle la edad al señor, por ahí 40 yo creo. Con gafas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el par de sillas del lado opuesto había un tipo de aspecto lechoso, por ahi 25 años, absorto, entregado a la contemplación de sus propios pensamientos. Era uno de los que tenía cosas en la silla de al lado. Llegó al poco rato un adolescente (14 o 15 años, por ahí) y le pidió amablemente que si podía correr las cosas. El hombre lechoso lo miro con cara de “en serio me va a hacer mover mis cosas?”. Finalmente movió las cosas, haciendo mala cara. Lo consideré a partir de ese momento como un enemigo. Incongruentemente luego se le presentó al joven “Me llamo Gabriel, mucho gusto” y luego le hizo la conversación preguntandole cosas de vez en cuando pero sobre todo hablando de él mismo y dandole consejos, en un tono que me pareció tan desagradable como sospechoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Media hora después, en la silla al frente de la del adolescente, una joven de jeans apretados y uñas largas pintadas de blanco contestó su teléfono y dijo dos veces, “No me metas en tus cuentos, eso me enfurece”, la primera vez medio tranquila y la segunda vez medio gritando. En cualquier caso siguió conversando como 40 minutos, a pesar de su reticencia a ser involucrada en los cuentos de su interlocutor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saqué mi libro, esperando secretamente que su gran tamaño infundiera respeto entre la banda de ignaros que me rodeaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego saque una naranja, y el señor de al lado me ofreció amablemente una bolsa para botar las cascaras. Se trataba tal vez de un aliado. El señor habló un par de veces con una mujer por teléfono. Era imposible saber, por el tema y el tono, si se trataba de su esposa o de la mamá. Pobre señor, me dije, se ve que vive sereno, sin saber que tiene pura cara de persona insignificante, que debería tener un poquito de pudor, como todo el resto de personas  que parecemos insignificantes, y expresar un mínimo de angustia existencial con sus ademanes y su actitud ante la vida. Indiferente a mis reflexiones, el pobre diablo siguió tranquilo hablando con la esposa o la mamá y jugando Star Wars en el iPad.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Oda a mis perros]]></title><description><![CDATA[Loki y Thor son sus nombres, rufianes, perros de calle aguzados, las leyes de los hombres y sus jueces taimados miran con desdén…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/12/28/oda-mis-perros/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/12/28/oda-mis-perros/</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 03:04:36 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Loki y Thor son sus nombres,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;rufianes, perros de calle aguzados,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;las leyes de los hombres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;y sus jueces taimados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;miran con desdén, envalentonados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si este par de compinches&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canis Lupus Familiaris, en latín,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pararan los bochinches&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cuando suena el tilín&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;del timbre de la puerta, frente al adoquín&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mucha calma y mucha paz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reinarían, pero las alimañas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ladran, sí, como el que más;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ni amenazas con cañas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;los silencian, por mas que te des mañas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La otra vez, temprano,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;frente a la casa de una vieja loca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;orinó loki, sano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sale de la maloca,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;la madame care-foca,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;me busca la querella,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;llenandome de reproches patanes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pues la calle no es de ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ahí, sin ademanes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;orinarán mis canes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Vaqueros y piratas]]></title><description><![CDATA[Ya se sabe que el género western es en esencia el mismo que el de las películas japonesas de samurai sin amo, al punto que se pueden…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/12/27/vaqueros-y-piratas/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/12/27/vaqueros-y-piratas/</guid><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 01:38:13 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ya se sabe que el género &lt;em&gt;western&lt;/em&gt; es en esencia el mismo que el de las películas japonesas de samurai sin amo, al punto que se pueden transcribir películas de uno al otro sin problema, como en el caso de los 7 samurai (o de Por un puñado de dolares). Son historias sobre las fronteras de la sociedad (fronteras geográficas y morales), donde los personajes son hombres más de acción que de ideologías o discursos. Como hace poco leí “La isla del tesoro” y además repetí la trilogía de Sergio Leone con Clint Eastwood, me puse a pensar si también hay relación con el género de piratas. Hay varios puntos en común obvios, aventuras violentas, personajes ultra-codificados, la apología de la libertad (debe ser por eso que esas películas pegan tanto entre el hombre domesticado), pero, sobretodo (y lo que permite hacerse la pregunta sobre la relación entre los géneros) un escenario en las orillas del mundo civilizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me parece que la diferencia importante es la siguiente: el vaquero está efectivamente por fuera del sistema, donde las reglas y las leyes no aplican (el sheriff es un actor más) y donde cada cual está por su cuenta. Es así como muchas veces el climax del western se materializa cuando el personaje principal se enfrenta a un dilema moral que se presenta en su forma mas pura ya que el vaquero no tiene que rendirle cuentas a nadie diferente a si mismo. El vaquero es un solitario, si adhiere a un grupo es por una alianza circunstancial, sus dialogos son lacónicos y sus conflictos se resuelven rápido a punta de revolver. El pirata, en cambio, no está realmente por fuera de la sociedad sino que hace parte de una mini-sociedad que replica, de manera grotesca, la sociedad de origen. El pirata no está solo, hace parte de un colectivo con sus normas y jerarquías, que imitan aquellas de la sociedad de origen. Los piratas, que se refieren a si mismos como &lt;em&gt;gentlemen of fortune&lt;/em&gt;, ponen especial cuidado en respetar una cierta etiqueta al hablarse entre ellos, tratandose mutuamente de “Mr.” o “Sir” (antes de darse bala o espada). La tripulación de un barco respeta una cierta jerarquía y hay un respeto, como en el resto de la sociedad victoriana de la época, tanto de la forma como de ciertas “leyes” superiores al individuo. Esa diferencia le da un sabor bien distinto a los dos tipos de escenario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De ñapa, junto a este sesudo análisis, dejo dos citas piratezcas, in english:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Now and then we had a hope that if we lived and were good, God would permit us to be pirates, — Mark Twain&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;De La isla del tesoro, de Robert Louis Stevenson:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;For thirty years,” he said, “I’ve sailed the seas and seen good and bad, better and worse, fair weather and foul, provisions running out, knives going, and what not. Well, now I tell you, I never seen good come o’ goodness yet. Him as strikes first is my fancy; dead men don’t bite; them’s my views—amen, so be it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Cuento de navidad]]></title><description><![CDATA[Era la víspera de navidad y Antonio “Toño” Botero se despertó confundido, con dolor de cabeza y la camisa manchada de sangre. Luego de cinco…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/12/20/cuento-de-navidad/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/12/20/cuento-de-navidad/</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 01:42:57 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Era la víspera de navidad y Antonio “Toño” Botero se despertó confundido, con dolor de cabeza y la camisa manchada de sangre. Luego de cinco minutos de letargo se levantó, caminó pesadamente a la cocina y se preparó un café. Como todas las mañanas, el café le supo asqueroso. A Toño le gustaba pensar que si hubiese alguien con quien compartir su vida el café le sabría mejor. En el fondo sabia que no cambiaría nada, dado que el café lo preparaba en una máquina que no dejaba nada al azar. En cualquier caso, lo cierto era que desde hacía un tiempo la soledad comenzaba a pesarle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al tomar la ducha, la bruma mental comenzó a disiparse y Toño recordó que la noche anterior había salido con sus colegas de trabajo a tomarse algo. Como siempre, habían discutido sobre la vida, la guerra, el amor, el sexo, la paz, la política, las ultimas fotos de las vacaciones de Laurita en Facebook, en fin de todos aquellos temas que constituyen desde el alba de los tiempos la materia prima del arte y la filosofía. Temas de los cuales la sensación de horror que viene con entender de ellos que nunca se les encontrará un verdadero sentido va invadiendo a cada hombre de nuestros tiempos hasta convertirlo en ese ser frágil y vulnerable, esa versión enternecedora  del homo sapiens que puebla hoy en día las ciudades de nuestro planeta. El nihilista de oficina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era precisamente de nihilistas de oficina que se llenaba el establecimiento donde Toño y sus amigos habían estado departiendo la noche anterior, el famoso “Tonada para un torero” de la 6ta con 19. Desayunadero en las mañanas, expendio de almuerzos ejecutivos al medio día, “Tonada para un torero” era un altar de la salsa en la cabeza de su propietario y oficiaba en realidad como tertuliadero de burócratas cuadragenarios, durante las noches. Su clientela contaba con algunos personajes de alcurnia sospechosa, como aquel concejal flacuchento y libidinoso con ínfulas de poeta, pero también con uno que otro aristócrata en toda regla, como el capo de una peligrosa red de atraco y cosquilleo que sin duda compartía sangre tanto con Nicolas de Federman como con el cacique Timanco. La mayoría de comensales eran sin embargo simplemente gente ordinaria, trabajadores encerrados en un ascensor social eternamente atascado en el segundo piso. Aquella noche, la decoración de navidad pasada de moda que cubría el lugar le daba un aspecto lúgubre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de vestirse, Toño metió la ropa sucia en la lavadora. Fue entonces cuando recordó la razón por la cual su camisa tenia manchas de sangre. Al regresar a su casa a media noche, subiendo a la plataforma de acceso al sistema rápido de bus, comenzó a sangrar por la nariz. Era algo que no le ocurría desde que tenia 13 años. Toño había buscado en sus bolsillos sin encontrar ni pañuelos ni nada que hubiese podido ayudarlo. Lo único que pudo hacer fue quedarse quieto e inclinar la cabeza hacia atrás hasta que la hemorragia nasal se detuviera. Desde esa posición absurda, sin poder ver lo que pasaba a su alrededor, Toño escuchaba a transeúntes especular sobre su estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transcurrió un tiempo con Toño en esa posición hasta que la disminución del oxigeno en el cerebro hizo que su túnel visual se fuera cerrando poco a poco. Se sintió solo, como flotando en medio del cosmos a millones de años luz de la tierra. Toño se había convertido en una esfera de energía navegando por el espacio en total calma cuando de repente una voz femenina preguntó “señor, le pasa algo?”. Contestó que se le había venido la sangre por la nariz (de nuevo podía hablar). Conversaron un rato mas. El pliegue de la carótida lo mantenía aún en estado de alucinación y le pareció que él y la mujer eran dos batracios gigantes del lago Titicaca, intercambiando mensajes plácidamente por medio de burbujas. La joven le recomendó que comiera maní que porque seguro eso era falta de hierro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego perdió el sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toño no lo recordaría nunca, pero un capitán del cuerpo de bomberos de la ciudad lo había visto y, con ayuda de la mujer, lo había metido en un taxi y mandado a su casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De todo eso, a Toño no le quedaba ese 24 de diciembre nada distinto a un sentimiento de zozobra y de guayabo, parecido al que sintió el primer hombre que al bajar del árbol a las planicies del áfrica se dio cuenta de que ya no se iba a poder volver a trepar. Toño estaba a punto de ponerse a llorar, pero tenía un poco de afán. Metió las manos en los bolsillos para buscar las llaves y fue justo ahí cuando se produjo el milagro de navidad, en su bolsillo encontró un papelito en el cual estaba escrito un numero de teléfono junto a un nombre femenino.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Libros 2016]]></title><description><![CDATA[Este año no leí casi nada (culpa de la falta de tiempo, del internet, etc, etc). El que más me gustó fue “El corazón de las tinieblas”, de…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/12/14/libros-2016/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/12/14/libros-2016/</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 01:42:21 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Este año no leí casi nada (culpa de la falta de tiempo, del internet, etc, etc). El que más me gustó fue “El corazón de las tinieblas”, de Joseph Conrad. Leí una introducción a la teología de la liberación, aburridisima y de la que no aprendí finalmente nada interesante. Otro sobre “the late antiquity”, ese sí interesante. En cualquier caso ninguno que me haya dejado con la sensación de haber leido una cosa muy tremenda, como lo han hecho libros en el pasado. También intenté leer un libro de Adorno (o sería el año pasado?), pero confieso que no entendi sino como la cuarta parte de lo que leí y no lo terminé.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Fin del mundo]]></title><description><![CDATA[El arcano trece del Tarot de Marsella (llamado “sin nombre”) contiene la imagen de la muerte, el fin de partes del pasado que hace posible…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/12/12/fin-del-mundo/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/12/12/fin-del-mundo/</guid><pubDate>Mon, 12 Dec 2016 00:36:21 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2016/12/mort-web.jpg&quot; rel=&quot;attachment wp-att-1166&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-1166&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2016/12/mort-web.jpg&quot; alt=&quot;L&apos;arcane sans nom&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;313&quot;&gt;&lt;/a&gt;El arcano trece del Tarot de Marsella (llamado “sin nombre”) contiene la imagen de la muerte, el fin de partes del pasado que hace posible el nacimiento de nuevas realidades. Es una carta de transformación. La imagen de la muerte carga también la promesa de una vida nueva, pero no sin alguna clase de duelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 ha sido un año con visajes apocalípticos. En medio de la muerte de personajes icónicos, toda clase de eventos internacionales impensables en el pasado presagian el aniquilamiento de certezas, reglas y códigos. En suma, es el momento propicio para hacar cambios y tomar desiciones radicales. No hay que tener miedo de la nueva vida que viene, como me dijeron hace poco en una lectura del tarot, ninguna vida es en si misma un éxito o un fracaso y, sobre todo, no hay una sola vida sino varias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, todo eso para decir que me voy a mandar hacer la vasectomía.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Laptop]]></title><description><![CDATA[Hasta hoy y durante los últimos tres años no tuve computador en la casa. Me explico: en realidad si tenía (tengo) un PC, pero está en mi…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/12/09/algunas-notas-de-fin-de-ano/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/12/09/algunas-notas-de-fin-de-ano/</guid><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 23:30:47 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hasta hoy y durante los últimos tres años no tuve computador en la casa. Me explico: en realidad si tenía (tengo) un PC, pero está en mi “oficina”, en el sótano de la casa, lugar al que casi nunca bajo desde que deje de trabajar en la casa. Como no es un portatil, ahí se queda y no lo uso casi nunca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es inexacto decir que no tenía un computador ya que, como casi todo el mundo, llevo constantemente un computador en el bolsillo o en la mano (el smartphone). Y esa es probablemente la razón principal por la que casi nunca bajaba al sótano a usar el PC. Un smartphone provee casi todo aquello por lo cual uno usa un computador personal hoy en día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como los utiles terminan dandole forma a la manera como uno hace las cosas, el smartphone nos convierte en consumidores de internet que escriben tweets, entradas de facebook y publican fotos en instagram. Los textos un poco mas largos son dificiles de escribir en una pantalla tactil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, todo eso para decir que estoy estrenando un laptop.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Más sobre los derechos]]></title><description><![CDATA[Un derecho fundamental es una norma elevada al plano de lo sagrado. La regla de no matar se convierte en el derecho a la vida, la regla que…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/10/23/mas-sobre-los-derechos/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/10/23/mas-sobre-los-derechos/</guid><pubDate>Sun, 23 Oct 2016 14:48:51 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Un derecho fundamental es una norma elevada al plano de lo sagrado. La regla de no matar se convierte en el derecho a la vida, la regla que impide al estado crear reglas que prohiban a la gente decir tal o cual cosa se convierte en el derecho a la libre expresión, y así. La sacralización de esas normas como lo que es incuestionable las convierte en aquello que está por encima de la cultura, de la opinión, de la época, etc. Así es como la discusión sobre si la propiedad es un derecho o una “función social”, como dice la constitución del 91, es indistinguible de un debate religioso. Los derechos son una especie de dios light. Pasé lo que pasé, los derechos estarán ahí, como dios. De alguna manera son un truco de ilusionista para que uno pueda seguir siendo religioso sin decirlo, sin perder la ilusión de racionalidad. Pareciera que la necesidad de inamovibles es una de las cosas realmente inherentes al ser humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Demografía]]></title><description><![CDATA[Me escribe una amiga para contarme que está esperando bebé. Me alegra, ella y el novio nos caen muy bien, fueron de las primeras personas de…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/09/11/demografia/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/09/11/demografia/</guid><pubDate>Sun, 11 Sep 2016 15:12:36 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Me escribe una amiga para contarme que está esperando bebé. Me alegra, ella y el novio nos caen muy bien, fueron de las primeras personas de las que nos hicimos amigos acá en Canadá. No nos vemos muy frecuentemente porque ya no vivimos en la misma ciudad, pero les tengo un cariño especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay personas así, a las que uno quiere ver teniendo hijos como con la esperanza de que se van a parecer a los papás.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El futuro]]></title><description><![CDATA[Lectores, en este post les voy a hablar del futuro próximo, para que sepan como es la cosa. Donald Trump será elegido presidente de los…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/07/25/el-futuro/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/07/25/el-futuro/</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2016 23:05:38 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Lectores, en este post les voy a hablar del futuro próximo, para que sepan como es la cosa. Donald Trump será elegido presidente de los Estados Unidos. Lo anterior no tendrá ninguna consecuencia. Con esto no me refiero al mundo “real” ya que es cierto que un jurgo de personas van a morir bombardeadas o de hambre como consecuencia de la presidencia de ese señor y la miseria crecerá de manera desenfrenada. Pero ya si hablamos de los asuntos serios, podemos contar con que la indignación anti-Trump será integrada de manera impecable e indolora a nuestras vidas cotidianas. A saber: se escribirán artículos (muy buenos) describiendo el impacto de las políticas de Trump en algun pueblito del Midwest. Facebook, Google, Twitter y Microsoft se unirán en un pro&lt;strong&gt;y&lt;/strong&gt;ecto para empoderar a los ciudadanos ante las nuevas realidad políticas (será juzgado por los comentaristas como algo “sin precedentes”). Una charla en TED nos explicará porque los ciudadanos no se sienten realmente empoderados. Netflix sacará una serie que practicamente reproducirá la actualidad política gringa con tan solo algunas semanas de retardo (Juan Esteban Constain o Ricardo Silva escribirán columnas explicando lo que eso implica). En suma,  no hay que preocuparse, los grandes pilares que aseguran nuestra confianza en la robustez del sistema seguirán ahí, protegiendonos. Este blog contribuirá con su granito de arena.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Imagenes]]></title><description><![CDATA[Padres de familia viendo a sus hijos jugar futbol, sentados en sillitas de camping. Andrea hablando con una vecina que está tomando vino en…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/07/12/imagenes-de-los-suburbios/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/07/12/imagenes-de-los-suburbios/</guid><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 16:53:09 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Padres de familia viendo a sus hijos jugar futbol, sentados en sillitas de camping.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrea hablando con una vecina que está tomando vino en la calle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un radioescucha quejandose de los ciclistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un señor calvo en camiseta y bermudas, su esposa en bikini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un colchón abandonado por habitantes de los apartamentos de al lado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una señora obesa paseando un perrito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una grua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thierry mete un gol. dos. cinco. “Allez Thierry!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autismos altamente-funcionales. Trastornos de Deficit de Atención e Hiperactividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vanier. Tienda colombiana. Videoclub. Bar de striptease.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Dianética, Brexit, Hubris]]></title><description><![CDATA[Cerca a mi lugar de trabajo queda una sede mas o menos grande de la Cienciologia. Por fuera parece una librería, hay vitrinas que dan contra…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/06/30/dianetica-brexit-hubris/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/06/30/dianetica-brexit-hubris/</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2016 23:53:17 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Cerca a mi lugar de trabajo queda una sede mas o menos grande de la Cienciologia. Por fuera parece una librería, hay vitrinas que dan contra la calle St. Joseph exponiendo los libros de ese grupo. Hoy pasaba por ahí y un muchacho me entregó un volante invitando a una charla sobre la historia de La Dianética, uno de sus libros fundamentales. El lema de la conferencia (o del libro, no sé) es “El poder del pensamiento sobre el cuerpo”. Pensé que el tema del poder del pensamiento sobre el cuerpo debe ser el tema mas viejo de la humanidad, que debe ser una virtud de quien sabe cuantos sistemas filosóficos y el sujeto principal de la mayoría de los libros de auto ayuda que hay en el mercado. Sobre todo pensé que es un anhelo de la humanidad más vigente hoy que nunca, en estas épocas en las que poca gente siente que tiene algún control &lt;em&gt;de verdad&lt;/em&gt; sobre sus vidas. La mente, en su incapacidad de influir de manera significativa en un mundo que le es incomprensible, como es su función principal, se repliega a intentar controlar el último terreno que parece controlable. A como dé lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo interesante con respecto al &lt;em&gt;Brexit&lt;/em&gt; es la dificultad que hay para ubicarse dentro de la narrativa izquierda / derecha de la discusión política tradicional con respecto a ese tema. Si bien el campo pro Brexit atrajó a toda clase de xenófobos y otras criaturas de esas, esa dimensión no era la única, y es probable (imposible saberlo desde acá, debido a todos los filtros que hay) que no fuera necesariamente la más importante. Recuerdo por ejemplo que en Francia cuando se votó en contra de la constitución europea, el tema de la inmigración practicamente no estaba presente, ni siquiera apareció mucho en el poco convincente intento de recuperación del debate por parte del Frente Nacional. Varios de mis amigos allá estaban apegados a la idea de que Francia conserve una cierta autonomía debido a diferentes razones. Recuerdo en particular a un colega sindicalista que me decía que muchos de los progresos sociales y regulaciones que habían alcanzado en Francia los iban a tener que renegociar en el contexto de una Europa mucho mas liberal, y en contra de lobbies multinacionales mucho mas ricos y mejor preparados que los que habían enfrentado en el marco nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre todo, lo que me pareció mas raro con el &lt;em&gt;Brexit&lt;/em&gt; fue ver al ala “progresista” reciclando el mismo tipo de argumentos que el campo ultraliberal usa regularmente en contra de cualquier decisión política que vaya en contra de la ortodoxia y el status quo, que consiste en pintar un cuadro apocalíptico si se toman medidas “populistas” en contra de la opinión de los “expertos” (i.e. aumentar el salario minimo, volver la semana de trabajo de 35 máximo horas, salario universal garantizado, etc, etc, medidas “irracionales”).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otras noticias, la visión del universo silicon-valley-esca alcanza niveles de _hubris _caricaturales con &lt;a href=&quot;https://blog.ycombinator.com/new-cities&quot;&gt;este llamado&lt;/a&gt; de YCombinator a arreglar “las ciudades” (presume uno que usando la misma mecánica que usan para fundar start-ups). Como si “la ciudad” fuera un tema en el que nadie nunca hubiera pensado antes, o que hubiera sido pensado unicamente por personas incompetentes y controladas por toda clase de intereses e impulsos conservadores, o, en todo caso, mucho menos inteligentes que los creadores de cosas como Snapchat.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bronx]]></title><description><![CDATA[Buena le entrada de la bloguera LeidyMarmalade sobre el manejo mediático de la toma del Bronx en Bogotá. Esta mañana durante el desayuno nos…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/06/02/bronx/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/06/02/bronx/</guid><pubDate>Thu, 02 Jun 2016 23:36:48 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Buena le &lt;a href=&quot;http://leidymarmalade.tumblr.com/post/145283259610/la-entrada-al-infierno&quot;&gt;entrada&lt;/a&gt; de la bloguera LeidyMarmalade sobre el manejo mediático de la toma del Bronx en Bogotá. Esta mañana durante el desayuno nos dió por ver noticias Caracol y en uno de los reportajes el periodista comenzó a leer cartas que habían encontrado en los cambuches desalojados (o eso entendí).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una era una carta cualquiera que le escribía alguien a la mamá, o algo así, cuya lectura sobre un fondo de músiquita dramatica pretendía mostrar como aún en medio de la podredumbre se pueden encontrar destellos de humanidad. Depronto me equivoco, pero yo lo que vi ahí era que le estaban leyendo unas cosas privadas a alguien sin pedirle permiso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[year 2012]]></title><description><![CDATA[Tal como lo predijeron los astrónomos mayas, el mundo se acabó efectivamente en el 2012. De ahí en adelante las cosas parecieran mantener su…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/05/12/2012/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/05/12/2012/</guid><pubDate>Thu, 12 May 2016 01:50:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Tal como lo predijeron los astrónomos mayas, el mundo se acabó efectivamente en el 2012. De ahí en adelante las cosas parecieran mantener su existencia pero en realidad solo han mantenido sus movimientos regulares por pura inercia (al fin y al cabo el momentum del mundo entero en el 2012 no era cualquier bobadita). Desafortunadamente los mayas no dejaron escrito en ninguna parte cuanto tiempo va a seguir en pie el cascaron de lo que alguna vez fue el mundo. Mientras tanto, la humanidad seguirá pretendiendo que el mundo aún existe, sin decir nada, en un fenómeno colectivo parecido al &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Kayfabe&quot;&gt;kayfabe&lt;/a&gt; de la lucha libre.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Educación]]></title><description><![CDATA[¿De dónde habrá salido esa idea tan repetida según la cual la educación es el vehículo fundamental para la emancipación de la humanidad…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/04/17/educacion/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/04/17/educacion/</guid><pubDate>Sun, 17 Apr 2016 14:22:22 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;¿De dónde habrá salido esa idea tan repetida según la cual la educación es el vehículo fundamental para la emancipación de la humanidad, cuando en realidad el papel fundamental de la educación es el de condicionar a la gente para que acepte una vida cotidiana que fundamentalmente está en contra no solo de sus impulsos naturales sino también de su felicidad?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasando a otro tema, el otro día fui a la asamblea del comite local de Quebec Solidaire, el único partido de izquierda de la provincia (y que, como tal, es considerado previsiblemente como de extrema izquierda). Terminé inscrito en el comite de coordinación. Tengo la impresión de que ese tipo de actividades de implicación ciudadana, por llamarlas de alguna manera, son conducidas generalmente por personas “de una cierta edad”. La razón obvia es que los pensionados tienen más tiempo libre, pero yo sospecho que también tiene que ver con mi hipótesis de que, contrario a la sabiduría popular, el espíritu de progreso colectivo encuentra su apogeo en la calma de la vejez mientras que el militantismo de la juventud proviene muy frecuentemente del placer primario de la confrontación así como de la voluntad de adquirir esa forma de poder que es la de redefinir las reglas del juego.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tucídides]]></title><description><![CDATA[Estaba en el computador leyendo bobadas y escuchando un podcast. Una de las participantes del podcast mencionó que en Grecia lo que la gente…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/04/11/tucidides/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/04/11/tucidides/</guid><pubDate>Mon, 11 Apr 2016 01:37:39 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Estaba en el computador leyendo bobadas y escuchando un podcast. Una de las participantes del podcast mencionó que en Grecia lo que la gente come cuando sale de los bares es queso feta frito, que venden en casetas por ahí en la calle. Me acordé que en la nevera me quedaba un pedazo de queso feta que había comprado para una ensalada. Eché un buen chorro de aceite de oliva en una sartén y en él freí la tajada por ambos lados, hasta que quedó bien establecida esa costra durita y dorada propia del queso frito (sea feta o costeño). Lo puse en un plato redondo y lo bauticé generosamente con jarabe de arce. Una locura esa vaina.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Experimento]]></title><description><![CDATA[Jung, al explorar la figura de Cristo como un arquetipo, explica que su victoria sobre la muerte es el resultado de la cabalidad con la que…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/04/07/experimento/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/04/07/experimento/</guid><pubDate>Thu, 07 Apr 2016 00:41:10 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Jung, al explorar la figura de Cristo como un arquetipo, explica que su victoria sobre la muerte es el resultado de la cabalidad con la que Cristo llevó a cabo su experimento, viviendo hasta las últimas consecuencias según su idea mas honesta posible sobre la verdad. Lo que me impresiona ahí es la idea de que vivir no puede ser otra cosa que poner en práctica un &lt;em&gt;experimento&lt;/em&gt;, como queda claro cuando aún el mismo hijo de dios, en la cruz, duda de su propia misión, de sus convicciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aspectos místicos aparte, me parece clave esa idea de que lo que uno debe hacer es ser honesto con uno mismo a toda costa y procurar vivir lo más de acuerdo posible con lo que uno cree que es verdad, aún sabiendo que nuestra inteligencia es limitada y que el error y la duda son inevitables.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Links y Cosas]]></title><description><![CDATA[Va a sonar exagerado, pero este post me hizo cambiar una idea que consideraba 100% acertada practicamente desde que empece a programar: el…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/03/21/links-y-cosas/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/03/21/links-y-cosas/</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2016 01:00:30 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Va a sonar exagerado, pero &lt;a href=&quot;http://www.sandimetz.com/blog/2016/1/20/the-wrong-abstraction&quot;&gt;este post&lt;/a&gt; me hizo cambiar una idea que consideraba 100% acertada practicamente desde que empece a programar: el que toda repetición en un programa merece ser reemplazada por un procedimiento, el uso de una variable o alguna otra forma de abstracción.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Hyperion-Cantos-Dan-Simmons/dp/0553283685&quot;&gt;Hyperion&lt;/a&gt;, de Dan Simmons. Ya había leído sobre este libro (famoso, ganador de un premio &lt;em&gt;Hugo&lt;/em&gt;) pero la imagen de la portada e incluso el título me habían hecho descartar la idea de leerlo. La imagen de una especie de extraterrestre en un paisaje extraño hace pensar en la idea estereotípica de ciencia ficción sobre viajes en el espacio sin nada nuevo que ofrecer. Menos mal la insistencia de un amigo del trabajo me saco del error. No lo he terminado, pero ya la mitad del libro me convenció de que es de las cosas que hay que leer en ciencia ficción.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hablando de  “las cosas que hay que leer”, con Javier hemos discutido sobre si es mejor gastar el tiempo leyendo libros “clásicos” o si es mejor leer libros recientes (si, ya se sabe que no son cosas incompatibles, pero es por discutir). Dado que el tiempo es un recurso limitado, yo defiendo la idea de que mejor invertirlo leyendo cosas que ya han pasado la prueba del tiempo, idea que Javier desaprueba, metiendo el miedo de que uno se puede estar perdiendo las obras mayores de su propia época. Con respecto a la ciencia ficción, sin embargo, y sin haber leído tampoco mucho, si tengo la sospecha de que lo se escribe ahora es en general mejor que mucho de lo que se considera clásico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por otro lado, en términos generales, nada garantiza que en la época de uno se estén haciendo cosas mejores o siquiera igual de buenas que lo que se hizo antes. (por ejemplo, en pintura, de que nos habríamos perdido?)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/album/4xMlG8lVUmeselxOxrwi1b&quot;&gt;Chronicles Of The Wasteland&lt;/a&gt;, de Le Matos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Meltdown]]></title><description><![CDATA[Uno de mis vicios es leer y escuchar lo que proviene de la franja radical de la orilla opuesta a lo que sería, por llamarlo de alguna manera…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/03/02/meltdown/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/03/02/meltdown/</guid><pubDate>Wed, 02 Mar 2016 00:52:49 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Uno de mis vicios es leer y escuchar lo que proviene de la franja radical de la orilla opuesta a lo que sería, por llamarlo de alguna manera, mi posición política. Es por eso que leo o escucho con regularidad sitios de la derecha racista francesa, la radio basura local, el programa del doctor Londoño, etc. Se trata seguramente de simple morbosidad, del placer que procura la indignación y el sentirse superior a los demás, y cosas así, pero, en mi defensa, también es en parte por el placer de escuchar ideas que no dejan de tener una lógica y que (dependiendo de la fuente) una argumentación inteligente y que en algunos casos también contienen críticas no del todo desprovistas de razón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gracias a ese vicio, he tenido ultimamente el placer de ver como gradualmente el National Review (revista legendaria de la derecha pura y dura gringa) entra en modo de pánico ante el ascenso de Trump. Lo mas placentero es que el National Review de alguna manera se presenta generalmente como la derecha “real” frente al establecimiento republicano de Washington y sus temas, en modo normal, son una copia del populismo odioso de Trump. Que delicia cómo ante los riesgos reales de turbulencia salen a defender a aquellos a los que, en apariencia, se dedican a criticar el resto del tiempo.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bernard II]]></title><description><![CDATA[Los dos espacios de parqueadero de Bernard siguen sin conocer el invierno, un rectángulo de pavimento perfecto, límpido, un oasis rodeado de…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/02/28/bernard-ii/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/02/28/bernard-ii/</guid><pubDate>Sun, 28 Feb 2016 03:14:12 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Los dos espacios de parqueadero de Bernard siguen sin conocer el invierno, un rectángulo de pavimento perfecto, límpido, un oasis rodeado de esa costra de hielo sucio que cubre el resto del parqueadero como un relieve miserable. Un santuario. Sus dos carros brillan. Indistinguibles de su propia apariencia en verano, salvo por la ausencia de las bicicleta finas con las que recorre las carreteras de la provincia los fines de semana de los meses cálidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que debe estar semi-pensionado y que vota por la derecha moderada.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[B12]]></title><description><![CDATA[Ultimamente he estado disciplinado decidiendo cada domingo el menú de la semana para así hacer mercado unicamente de lo que voy a usar…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/02/19/b12/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/02/19/b12/</guid><pubDate>Fri, 19 Feb 2016 00:38:07 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ultimamente he estado disciplinado decidiendo cada domingo el menú de la semana para así hacer mercado unicamente de lo que voy a usar. Aparte de desperdiciar menos y de evitar comer por fuera entre semana, una cosa buena es que tengo mucho más control sobre lo que comemos que cuando voy improvisando día a día (el encargado de la comida en mi casa soy yo). Por ejemplo, he aprovechado para disminuir el consumo de carne (de cualquier tipo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leyendo al respecto de disminuir el consumo de carne de manera consciente, vegetarianismo, veganismo, etc, me enteré de que un problema del veganismo es que la única fuente natural que tienen los humanos de vitamina B12 son alimentos de origen animal. Dado que la vitamina B12 es necesaria (su carencia puede provocar problemas neurológicos), se le recomienda a los veganos que coman alimentos fortificados con B12 (o pastillas u otras formas sintéticas de esa vitamina). Es decir, es un problema que se puede resolver facilmente sin atentar contra los principios veganos, pero que parece apuntar a que ser vegano va en contra de la naturaleza del ser humano. Entendiendo aquí “en contra de la naturaleza humana” como actuar en desarmonía con las propiedades biológicas de la especie, tales como han emergido bajo la presión de la selección natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quedo debiendo un último párrafo, no tengo ninguna conclusión al respecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Otro cuento pintado]]></title><description><![CDATA[Siguiendo los pasos de mi primo, quien incursionó en la poesía en su blog, dejo a consideración de los lectores este poema que escribí…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/02/16/otro-cuento-pintado/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/02/16/otro-cuento-pintado/</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2016 03:01:16 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2016/02/calderon.jpeg&quot; rel=&quot;attachment wp-att-1098&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-1098&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2016/02/calderon.jpeg&quot; alt=&quot;calderon&quot; width=&quot;242&quot; height=&quot;300&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siguiendo los pasos de mi primo, quien incursionó en &lt;a href=&quot;http://www.finiterank.com/notas/2015/11/05/penitencia/&quot;&gt;la poesía en su blog&lt;/a&gt;, dejo a consideración de los lectores este poema que escribí inspirado en eventos reales. No he decidido si el titulo es “Ley y orden”, “Religión de hombres honrados” o “Mikhail”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nos han dejado tirados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;en las manos de un sargento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;apocado y no violento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a veinticinco soldados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La libertad, juguetona,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;va tallando lentamente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;en las caras y en la mente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;una desidia dulzona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es uniforme arrugado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es la barba de tres dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son las garitas vacías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es el permiso abusado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tú, Calderón de la Barca,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;perdona: ya no es primicia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que el poema a la milicia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aqui no ha dejado marca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bermudez, en una esquina,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de su tarro de pegante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;el efluvio serpenteante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;va inhalando con inquina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sargento, indiferente,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a costillas del erario&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;llama a su novia a diario&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para hablarle obscenamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pertenece este recinto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A un general retirado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y lo grafitea inspirado,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nuestro dragoneante Pinto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El que guía a esta comparsa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿será acaso el anarquismo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bakunin, en este abismo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no te han leído ni en farsa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[En defensa de la burocracia]]></title><description><![CDATA[Hay pocas cosas tan desprestigiadas como “la burocracia”. Es normal ver a los agentes de una burocracia (la que sea) como un estorbo, en el…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/02/14/en-defensa-de-la-burocracia/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/02/14/en-defensa-de-la-burocracia/</guid><pubDate>Sun, 14 Feb 2016 00:58:11 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hay pocas cosas tan desprestigiadas como “la burocracia”. Es normal ver a los agentes de una burocracia (la que sea) como un estorbo, en el mejor de los casos, o como sanguijuelas oportunistas que se benefician del trabajo de las verdaderas fuerzas productivas de la sociedad, en el peor de los casos. “Crear mas burocracia” es una expresion que se entiende como algo necesariamente negativo. Sin embargo, no hay tal vez nada mas poderoso que una burocracia avanzada, la cual no es otra cosa que la tecnologia necesaria para hacer funcionar cualquier organizacion de cierta envergadura. Sospecho que no es exagerado afirmar que la llegada del hombre a la luna se debe mas a la eficacia general de la burocracia estadunidense y su gerencia que al genio de sus ingenieros y cientificos.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Inhumanos]]></title><description><![CDATA[Es una idea común el que en todos los seres humanos hay monstruos en potencia y que dadas las circunstancias, mala suerte y un par de malas…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/02/07/inhumanos/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/02/07/inhumanos/</guid><pubDate>Sun, 07 Feb 2016 15:18:09 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Es una idea común el que en todos los seres humanos hay monstruos en potencia y que dadas las circunstancias, mala suerte y un par de malas decisiones, todos podríamos convertirnos en un Campo Elias Delgado o en el guardián de un campo de concentración. Como la idea es más bien aterradora, uno quiere creer que son casos en los que las personas de alguna manera han perdido algo importante de su condición de seres humanos. Qué el guardián del campo de concentración a pesar de estar tranquilo por la noche con su familia, vive en alguna especie de infierno donde están los que han deformado un poco su alma para vivir tranquilos con lo que hacen. Es otra forma de ilusión de la justicia inmanente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es mas difícil mantener la ilusión cuando uno piensa en las generaciones pasadas más lejanas, las que convivieron con, y practicaron, el esclavismo y el genocidio en un mundo donde eran prácticas normales, inevitables. No eran menos seres humanos que nosotros, y no murieron sintiéndose más incompletos que nosotros, así como nosotros no seremos menos humanos que las generaciones del futuro que juzgaran horrible que haya habido gente miserable mientras que yo estaba escribiendo y ustedes leyendo esto en laptop carísimos.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Robespierre]]></title><description><![CDATA[Digamos que uno puede siempre hacer una lectura del presente como un punto en una transición histórica de algún viejo “sistema” a un nuevo…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/02/04/robespierre/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/02/04/robespierre/</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2016 04:59:48 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Digamos que uno puede siempre hacer una lectura del presente como un punto en una transición histórica de algún viejo “sistema” a un nuevo “sistema”. En algún momento de cada una de esas infinitas transiciónes, denunciar a los representantes del viejo orden significa poner la vida en riesgo, al momento siguiente significa ser un paria, luego simplemente ser controversial, y así, hasta que al otro lado del espectro se convierte en simple matoneo bienpensante de personajes insignificantes y finalmente se llega a algún tipo de comisario político. En conclusión, todo el que denuncia a algún representante del “viejo orden” casi siempre tiene o un poco de martir o un poco de matón.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Another one bites the dust]]></title><description><![CDATA[Cuando anunciaron el cierre de Google Reader, monté un software de lecture de feeds RSS en mi servidor personal. Lo usé sin problemas hasta…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/01/27/another-one-bites-dust/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/01/27/another-one-bites-dust/</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2016 14:14:30 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Cuando anunciaron el cierre de Google Reader, monté un software de lecture de feeds RSS en mi servidor personal. Lo usé sin problemas hasta hace poco, salvo por un par de cosas que me fastidiaban de la interfaz y que modificamos con Javier. A partir de la última actualización, el programa comenzó a fallar de vez en cuando y hace poco resolví regresar a un servicio externo (feedly). No tengo ganas ni tiempo de intentar resolver el problema, y los argumentos sobre concentración de poder, privacidad, etc, etc, no alcanzan para moverme a hacer algo al respecto. Es dificil pelear contra la centralización de ese tipo de servicios en internet y su economía de escala. Habrá que seguir dando la pelea desde los blogs.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pereza]]></title><description><![CDATA[Ayer actualicé el software del computador que alberga esta blog. Es una tarea aburridora, hubiera preferido esta leyendo en mi cama o viendo…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2016/01/03/pereza/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2016/01/03/pereza/</guid><pubDate>Sun, 03 Jan 2016 23:49:16 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ayer actualicé el software del computador que alberga esta blog. Es una tarea aburridora, hubiera preferido esta leyendo en mi cama o viendo television o leyendo boberías en reddit. En el pasado me gustaba hacer ese tipo de actualizaciones, sentir que al final quedaba con una máquina al pelo. Ahora me parece incluso grotesca la idea de haber encontrado satisfacción en eso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como estoy solo en la casa, me ha quedado un poco más de tiempo libre que de costumbre. Poco a poco, cada vez que pasa eso (que me quedo solo) he ido abandonado la idea de que voy a hacer algo con ese tiempo libre, ya me he dado cuenta de que no voy a hacer gran cosa. No lo digo con amargura, me parece más bien algo chistoso. Habiendo superado las ganas de hacer algo, poco a poco me voy liberando de el &lt;em&gt;creer&lt;/em&gt; que quiero hacer algo. Todavía no he llegado a ese punto, pero ya casi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo que me ha gustado desde pequeño y que nunca me ha dejado de gustar es tirarme en la cama a leer algo. Tirado ahí. Tal vez igual de importante que la lectura, es ese aspecto de estar tirado. Por eso hoy le digo a la pereza: perdoname. Nunca había apreciado tu fidelidad.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[La calle]]></title><description><![CDATA[Una vez sentí la presencia fuerte de la calle a los 11 años, cuando terminé medio perdido por la noche en la Caracas con sesenta y algo y…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/11/27/la-calle/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/11/27/la-calle/</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2015 14:50:43 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Una vez sentí la presencia fuerte de la calle a los 11 años, cuando terminé medio perdido por la noche en la Caracas con sesenta y algo y sin plata para el bus. Esos sustos son importantes para el funcionamiento de la sociedad, son lo que hace que los seres humanos terminemos trabajando 40 años en una oficina de 9 a 5 todos los días, a cambio de no terminar en la calle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otra de sus acepciones, la calle es también eso que permite clasificar a los hombres según si tienen mucha o poca (calle). Yo soy de los que no tiene nada de calle, pero entiendo la utilidad de esa escala. En el ejercito conviví con gente a la que se le adivinaba bastante calle. Silvestres bestiecitas de presa y, aunque en alguno que otro había algo de nobleza, algo de inteligencia o de inocencia, a la mayoría no se les hubiera sacado cualidad que los redimiera &lt;a href=&quot;http://culosyrecetas.blogspot.ca/2015/11/rios-parrita-y-cerebro.html&quot;&gt;ni a patadas&lt;/a&gt;. El más aguerrido, el más vicioso era uno al que le decían “Loquillo” y del que tengo la total certeza de que tiene que estar o muerto o en la carcel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la calle tal vez se goce &lt;a href=&quot;http://miblogdecomputadores.blogspot.ca/2015/11/el-hijo-de-alonso-despues-de-varios.html&quot;&gt;la libertad&lt;/a&gt; de vivir al margen del sistema, quien sabe. Yo creo que eso es verdad, pero sospecho que solo para aquellos que no se atortolan nunca. Los demás tienen que vivir asustados. Si tuvieran opción, harían parte del ejercito de buenos ciudadanos que nos levantamos todos los días a barrer hacia afuera con nuestras escobas para que la calle no se meta mucho.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Fin(es) de la historia]]></title><description><![CDATA[El fin de la historia fue una idea propuesta por Francis Fukuyama según la cual el ser humano habría encontrado en la “democracia liberal…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/10/06/fines-de-la-historia/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/10/06/fines-de-la-historia/</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2015 13:33:09 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;El &lt;em&gt;fin de la historia&lt;/em&gt; fue una idea propuesta por Francis Fukuyama según la cual el ser humano habría encontrado en la “democracia liberal” la forma óptima de organización de la sociedad. Según esta tesis, en los países occidentales se habría llegado ya entonces al destino final, el horizonte infranqueable de la evolución política y económica de la sociedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;line-height: 1.5em&quot;&gt;Los escépticos de esta teoría señalan lo tremendamente afortunados que tendríamos que ser para haber nacido en esa &lt;/span&gt;minúscula&lt;span style=&quot;line-height: 1.5em&quot;&gt; porción de la historia en el que se descubrió ese equilibrio estable e ideal que se supone va a perdurar eternamente de aquí en adelante. (Una suerte casi tan grande como la que supone creer que dios mandó a su único hijo a la tierra &lt;/span&gt;después&lt;span style=&quot;line-height: 1.5em&quot;&gt; de 200.000 años de existencia del ser humano y que justo a nosotros nos toco nacer apenas unos siglos después).   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que se puede hablar de un fenómeno mas general, la imposibilidad del ser humano a pensar en las costumbres e ideas de su propia época como otra cosa diferente a “la manera natural”, la manera final, la más apropiada a la naturaleza del ser humano. Y esto a pesar de que basta mirar hacia el pasado para darse cuenta que las personas de otras épocas sentían lo mismo sobre sus propias idiosincrasias (o simplemente observar otras culturas). Es imposible sustraerse a ese fenómeno. Probablemente ni siquiera podemos saber exactamente cuales son nuestros propios “fines de la historia” en los que creemos firmemente sin haberlos nunca articulado explicitamente. Aquellas ideas de las que sospechamos y sobre las cuales podemos elaborar una crítica (el capitalismo, la familia tradicional, etc) ya han perdido su status de “fin de la historia”, por más hegemónicas que sean. Los verdaderos “fines de la historia” son aquellos para los cuales ni siquiera podríamos imaginar que existe una alternativa, ni tenemos el lenguaje apropiado para hablar de ella. Por definición, son aquellos sobre los cuales no estamos conversando.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[La Ladera]]></title><description><![CDATA[Recomiendo este post de Nelson. Nunca me han amenazado con arma de fuego. Con arma blanca sí, en la modalidad atraco bogotano típico.]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/09/12/la-ladera/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/09/12/la-ladera/</guid><pubDate>Sat, 12 Sep 2015 15:56:47 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Recomiendo &lt;a href=&quot;http://alfabravoteam.blogspot.ca/2015/09/ladera.html&quot; title=&quot;La Ladera&quot;&gt;este post&lt;/a&gt; de Nelson. Nunca me han amenazado con arma de fuego. Con arma blanca sí, en la modalidad atraco bogotano típico.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[The golden bough]]></title><description><![CDATA[Llevo varios meses intentando terminar “The golden bough”, una de las obras asociadas historicamente con el nacimiento de la antropología…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/09/06/golden-bough/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/09/06/golden-bough/</guid><pubDate>Sun, 06 Sep 2015 22:18:11 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Llevo varios meses intentando terminar “The golden bough”, una de las obras asociadas historicamente con el nacimiento de la antropología. No es un libro malo, no es dificil de leer, ni siquiera es aburrido, pero documenta cada pequeña idea con un monton de ejemplos que lo vuelven interminable. Obvio que lo estoy leyendo por pura pose. Es como comer verduras y hacer ejercicio, uno sabe que es bueno para uno y hasta se le saca gusto. Pero que vaina tan jarta.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Breve comentario con respecto a la amistad]]></title><description><![CDATA[Words are but symbols for the relations of things to one another and to us; nowhere do they touch upon absolute truth…. Through words and…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/09/01/breve-comentario-con-respecto-la-amistad/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/09/01/breve-comentario-con-respecto-la-amistad/</guid><pubDate>Tue, 01 Sep 2015 18:58:18 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Words are but symbols for the relations of things to one another and to us; nowhere do they touch upon absolute truth…. Through words and concepts we shall never reach beyond the wall off relations, to some sort of fabulous primal ground of things. — F. Nietzche&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En la categoría “amigos” metemos toda clase de relaciones que muchas veces tienen muy poco que ver unas con otras. Están los amigos de toda la vida, que se convierten prácticamente en parte de la familia. Están los amigos del trabajo cuya amistad existe solo en ese contexto. Hay viejos amigos, con los que uno no se ve ni habla casi nunca pero que siguen estando en la lista de amigos por la importancia que tuvieron en el pasado. Están los confidentes. Están los amigos que uno casi no conoce realmente pero con los que hay una afinidad evidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contrario a las relaciones románticas, categorizadas y codificadas con precisión, con los amigos es menos claro cual es el “contrato” entre las dos partes. No hay términos para distinguir diferentes tipos de amigos ni nombres que definan cual es el nivel de dedicación, cual es la lealtad que cada cual puede esperar del otro. Y en general así funciona bien.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Instagram]]></title><description><![CDATA[A nadie le interesan las fotos de los demás. En especial: las de perros, las de platos de sopa, las de gatos, las de selfies haciendo muecas…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/08/26/instagram/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/08/26/instagram/</guid><pubDate>Wed, 26 Aug 2015 14:47:32 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;nadie&lt;/strong&gt; le interesan las fotos de los demás. En especial: las de perros, las de platos de sopa, las de gatos, las de selfies haciendo muecas, las que se esfuerzan en capturar la belleza de objetos o lugares banales, las de fachadas de restaurantes, las de cualquier cosa en Nueva York, las de portadas de libros, las de tiquetes para un concierto, las de escritorios casualmente desordenados, las de cualquier cosa al lado de una taza o de unas gafas, las que muestran solo la mitad de un rostro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El renacimiento de los blogs]]></title><description><![CDATA[Para continuar con mi post sobre los blogs que siguen vivos, aca van otros para la lista: El blog doblepensar Olavia Kite, que olvidé…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/08/09/el-renacimiento-de-los-blogs/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/08/09/el-renacimiento-de-los-blogs/</guid><pubDate>Sun, 09 Aug 2015 21:07:09 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Para continuar con mi post sobre &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/2015/06/23/los-muertos-vivientes/&quot;&gt;los blogs que siguen vivos&lt;/a&gt;, aca van otros para la lista:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El blog &lt;a href=&quot;http://olaviakite.com/doblepensar/&quot;&gt;doblepensar&lt;/a&gt; Olavia Kite, que olvidé mencionar, y que se ha activado bastante ultimamente. Temas varios, anecdotas, reflexiones, &lt;em&gt;recits de voyage,&lt;/em&gt; etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://diccionariodeobviedades.blogspot.ca/&quot;&gt;Diccionario de obviedades&lt;/a&gt;, que no se si clasifique como blog, pero es bueno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://culosyrecetas.blogspot.ca/&quot;&gt;BLINK&lt;/a&gt; (Culos y recetas) que se re-activo luego de mi pasado post (coincidencia???). Se sabe de buenas fuentes que el autor de ese blog se refiere a él como “mi literatura” cuando esta tomado. Muy bueno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El blog de &lt;a href=&quot;http://www.juglardelzipa.com/wordpress/&quot;&gt;juglar del zipa&lt;/a&gt;, quien volvio a escribir &lt;em&gt;in extremis&lt;/em&gt; luego de una sequia de varios años. Blog bogotano por excelencia, dedicado frecuentemente a quejarse sobre la policia, los carros, las mujeres y el universo en general. Posts largos y pulidos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nuestro corresponsal Juan David Velez recomienda tambien los siguientes blogs: &lt;a href=&quot;http://elojoenlapaja.blogspot.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://elojoenlapaja.blogspot.com/&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://entrescu.wordpress.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;https://entrescu.wordpress.com/&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://casahorta.blogspot.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://casahorta.blogspot.com/&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://seldiversa.wordpress.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;https://seldiversa.wordpress.com/&lt;/a&gt;,  &lt;a href=&quot;http://tr3intalibr0s.tumblr.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://tr3intalibr0s.tumblr.com/&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://oldpeluca.tumblr.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://oldpeluca.tumblr.com/&lt;/a&gt; , &lt;a href=&quot;http://secretodelectura.blogspot.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://secretodelectura.blogspot.com/&lt;/a&gt; . No los he leido (aun), asi que no meto las manos al fuego. Cualquier reclamo, dirijanse directamente a J.D.V. Veo ahi mucho blogsito de literatura, mucho review, mucha actitud hipster, como la de nuestro corresponsal. No me extraña.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aprovecho para comentar que desde hace rato vengo diciendo que es inminente el regreso de los blogs, en el proximo movimiento de las placas tectonicas de internet, fenomeno al que llamo desde ya &lt;em&gt;el renacimiento de los blogs&lt;/em&gt; (o &lt;em&gt;the blogs renaissance&lt;/em&gt;, a nivel internacional). Dejo consignado el termino aca, para que quede claro que soy el primero en usarlo.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Escenas de la vida cotidiana]]></title><description><![CDATA[Voy paseando a Thor y a Loki, como todos los días. Escuchando un podcast de una gente ahí echando carreta. Veo un niño por ahí de 8 años con…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/08/06/escenas-de-la-vida-cotidiana/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/08/06/escenas-de-la-vida-cotidiana/</guid><pubDate>Thu, 06 Aug 2015 23:01:41 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Voy paseando a Thor y a Loki, como todos los días. Escuchando un podcast de una gente ahí echando carreta. Veo un niño por ahí de 8 años con un perrito cachorro. El perrito viene a saludar a Loki y a Thor. Thor, previsiblemente, entra en su modo sociopata, ladrando y gruñendo, con ganas de despedazar al perrito. Sigo caminando, pero el perrito se viene detrás nuestro. Veo que el niño viene a buscarlo, entonces me detengo para no seguir alejando al perrito. El niño comienza a corretear al perrito y yo sigo mi camino. El perrito no se deja agarrar y sigue detrás nuestro. Me detengo de nuevo e intento ayudar al niño a agarrar el perrito. Duramos como 5 minutos pero el condenado perrito no se deja agarrar. Al cabo de un rato miro al niño y le hago la cara universal de “&lt;em&gt;Hice lo que pude, pero de aquí en adelante, cada cual por su cuenta. Buena suerte&lt;/em&gt;“. Camino las dos cuadras que me separan de la casa. Cuando voltié a mirar el niño seguía ahí, persiguiendo a ese perro.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Thor]]></title><description><![CDATA[Tenemos dos perros, Thor y Loki. Los dos fueron abandonados. A Thor lo adoptamos cuando ya debía tener unos 4 años y tiene un montón de…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/07/24/thor/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/07/24/thor/</guid><pubDate>Fri, 24 Jul 2015 22:18:59 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Tenemos dos perros, Thor y Loki. Los dos fueron abandonados. A Thor lo adoptamos cuando ya debía tener unos 4 años y tiene un montón de problemas. Por alguna clase de alergia, se la pasa atorado y estornudando, se nota que le fastidia. A veces le dan “crisis” de eso y termina exhausto todo el día sin moverse casi. También tiene una pata medio mala, seguramente de algún patadón que le dieron en su vida anterior. Para colmo, no fue bien “socializado” y en la presencia de cualquier otro perro (con excepción de Loki) adopta sistematicamente una actitud agresiva (lo cual hace muy aburridor pasearlo). Iba a escribir que a Thor no pareciera importarle un carajo todo eso, pero depronto creen que este post era para hacer algun comentario filosófico al respecto, y no.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[La satisfacción del deber cumplido]]></title><description><![CDATA[Sostengo que “la satisfacción del deber cumplido” es una expresión engañosa, que cumplir con las reglas (el deber) es algo que, en si mismo…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/07/16/la-satisfaccion-del-deber-cumplido/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/07/16/la-satisfaccion-del-deber-cumplido/</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2015 00:51:23 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Sostengo que “la satisfacción del deber cumplido” es una expresión engañosa, que cumplir con las reglas (el deber) es algo que, en si mismo, nunca la ha proporcionado a nadie nada distinto de, a lo sumo, una intrascendente sensación de alivio. Mantengo que cualquier sensación de satisfacción que se le haya podido atribuir al cumplimiento del deber tiene su origen en algo distinto. Tal vez en el hacer algo bien hecho (la satisfacción del artista al producir una obra de calidad, del cientifico al producir un artículo valioso, del narcotraficante al llevar a cabo un proyecto bien planificado, etc), lo cual es algo que produce una sensación de  bienestar en si mismo, sin necesidad de validaciones exteriores, pero que no tiene nada que ver con el respeto de ninguna regla. Tal vez se confunda la satisfacción del deber cumplido con las consecuencias que tiene el deber cumplido (la imagen que los demás se hacen de uno, la estabilidad del orden social, etc). O puede que se trate del mismo placer que siente el asceta, el fakir al lograr forzarse a realizar actos extraordinarios contra si mismo y que no tiene en realidad nada que ver con el deber sino que se trata, como lo explica Nietzche, de una expresión degenerada de la voluntad de poder, encarnada en el dominio violento del asceta sobre si mismo. El caso es que, si se eliminan esas fuentes de satisfacción, cumplir con el deber no es fuente de ninguna sensación de la cual valga la pena decir algo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que en eso radica el genio del cristianismo, al proponer no el deber sino el amor como principio rector. Por supuesto, el amor es algo mucho mas complicado que el deber, no se puede capturar en unas cuantas formulas y reglas, exige un esfuerzo personal que tiene que ver con la honestidad de cada quien consigo mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquier discurso que hable de “derechos” y “deberes” debe ser tratado con la mas alta desconfianza. Se trata seguramente de una falsificación, de una estafa.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El Amor Monstruo]]></title><description><![CDATA[El Amor Monstruo, novela de Louis Pauwels. Resumen y análisis. Alerta spoilers. En una época remota en algún pueblo apacible de Francia, el…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/06/30/el-amor-monstruo/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/06/30/el-amor-monstruo/</guid><pubDate>Tue, 30 Jun 2015 13:47:50 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;El Amor Monstruo, novela de Louis Pauwels. Resumen y análisis. Alerta spoilers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una época remota en algún pueblo apacible de Francia, el doctor Antoine Billet vive una vida intrascendente con su esposa y su hija. Los problemas comienzan cuando el doctor se enreda con Madelaine, joven recientemente viuda, a la cual termina visitando todas las noches. Detrás de su apariencia dulce, Madelaine solo obedece a su propia voluntad y se tiene a sí misma en muy alta estima. La madre de Madelaine ve en su hija la encarnación de la  clase de mujer que es por naturaleza un peligro para todo el resto de las mujeres del mundo. Es decir, la enemiga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El doctor quiere tenerlo todo. La emoción sublime de su relación con Madelaine pero también el sentimiento de virtud que obtiene de permanecer con su esposa y con su hija. Madelaine por su parte también aspira a lo absoluto: la entrega total de su amante y la ausencia de toda duda es el único precio aceptable para pagar lo que ella percibe como el sacrificio de su libertad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al cabo de unos cuantos meses, ante el inevitable desgaste, los dos amantes comienzan a dudar de la redención que habían creido encontrar en su relación. Desesperados al ver escapar la solución a la vida, terminan en una confrontación violenta, tras la cual Madeleine se refugia en un convento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herida en su orgullo, Madelaine es presa de ataques nerviosos y declara que Billet tiene un pacto con el demonio. Es apoyada en sus acusaciones por Victoria, la esposa de un vendedor de pollos, quien estaba enamorada del doctor, sin ser correspondida, y por un abogado que participa en la fabulación para conquistar a su propia esposa, quien encuentra en todo el asunto un placer perverso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final del libro, justo antes de ser llevado a la hoguera por la Inquisición, el doctor concluye filosóficamente que tanto él como Madelaine siempre estuvieron enamorados unicamente de si mismos, y que si bien en ese juego ella había salido ganadora, él prefería su propio final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;line-height: 1.5em&quot;&gt;La novela fue inmortalizada sobre todo por la mención que hace de ella Serge Gainsbourg en “Initials B.B.” :&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Une nuit que j’étais&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A me morfondre&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dans quelque pub anglais&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Du coeur de Londres&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parcourant &lt;strong&gt;l’Amour Monstre&lt;/strong&gt; de Pauwels&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Me vint une vision…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div id=&quot;attachment_993&quot; style=&quot;width: 442px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2015/06/amour-monstre.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; wp-image-993 &quot; title=&quot;Amour Monstre&quot; alt=&quot;amour-monstre&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2015/06/amour-monstre.jpg&quot; width=&quot;432&quot; height=&quot;576&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Conseguido en eBay
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Viejos jugando petanca]]></title><description><![CDATA[En mi antiguo blog alguna vez escribí (hace tal vez como 10 años) algo sobre el juego francés conocido como petanque, familiar del turmequé…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/06/25/viejos-jugando-petanca/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/06/25/viejos-jugando-petanca/</guid><pubDate>Thu, 25 Jun 2015 17:06:40 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;En mi antiguo blog alguna vez escribí (hace tal vez como 10 años) algo sobre el juego francés conocido como petanque, familiar del turmequé y de todos los demas juegos que se basan en lanzar algun objeto a travez del aire, a una distancia respetable y donde la valía del contendiente se mide por su tino y capacidad de concentración bajo el estrés de la competición. (Ver la teoria del eterno retorno de Nietzche).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando vengo del trabajo a la casa en el carro, a veces, para  ahorrarme un pequeño trancon en una avenida que hay, corto camino por unas calles de barrio. He observado que como a las 5:30 de la tarde hay con frecuencia un grupo nutrido de viejos y viejas jugando Petanque en una polvareda de un parque. Hartos, como 30. Eso no tiene nada de raro ni es digno de ser contado, excepto porque cada vez más me dan ganas de parar el carro, bajarme, y unirme a ese grupo de ancianos. Me imagino venciendo la incomodidad inicial para luego, con el tiempo, hacerme amigo de ellos hasta que finalmente pueda luego llegar a cualquier momento con frescura “qué? como van? quien va ganando?” “Que hubo, Therese, como van los nietos”, “hey, Jean Marie”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debe ser sintoma de soledad, o de quien sabe que.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Los muertos vivientes]]></title><description><![CDATA[Yo soy de los que he contribuido a fomentar la idea de que Facebook y Twitter “mataron los blogs”. Vengo a hacer mi mea culpa. Facebook y…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2015/06/23/los-muertos-vivientes/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2015/06/23/los-muertos-vivientes/</guid><pubDate>Tue, 23 Jun 2015 23:20:01 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Yo soy de los que he contribuido a fomentar la idea de que Facebook y Twitter “mataron los blogs”. Vengo a hacer mi &lt;em&gt;mea culpa&lt;/em&gt;. Facebook y Twitter si han hecho que la gente escriba menos en blogs, pero lo dañino ha sido crear la idea de que los blogs estan muertos. Yo leo varios que todavía estan activos. Algunos más que otros, pero muertos no están.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomiendo sobre todo el &lt;a href=&quot;http://miblogdecomputadores.blogspot.ca/&quot;&gt;blog de Juan David&lt;/a&gt; sigue ahí, mejor que nunca. Historias de la vida real y filosofía práctica a la lata. Mención especial además por actualizarlo frecuentemente. Lean también el &lt;a href=&quot;http://www.finiterank.com/notas/&quot;&gt;blog de  Javier&lt;/a&gt;, que parecía muerto pero ha revivido ultimamente, fiel a su estilo de glamour literario. El &lt;a href=&quot;http://permisomedesahogo.blogspot.ca/&quot;&gt;blog de reflexiones de Ana Mesa&lt;/a&gt;, depurado y al punto. Otras reflexiones, pero con algo de diario personal, &lt;a href=&quot;http://leidymarmalade.tumblr.com/&quot;&gt;el blog de Aleyda&lt;/a&gt;, con multiples historias contadas con estilo. Más historias buenas en &lt;a href=&quot;http://alfabravoteam.blogspot.ca/&quot;&gt;el blog de Andrés Salcedo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si conocen otros blogs (colombianos) buenos, por favor recomienden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De resto, bien.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sobre el carro]]></title><description><![CDATA[Muy bueno este post de juglar del zipa sobre la ausencia de carro en su casa (ojo, la ausencia de carro, no “la falta de carro”, que es muy…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2014/06/11/sobre-el-carro/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2014/06/11/sobre-el-carro/</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2014 19:42:47 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Muy bueno &lt;a href=&quot;http://www.juglardelzipa.com/wordpress/2014/06/10/el-peaton-radical/&quot; title=&quot;peaton radical&quot;&gt;este post&lt;/a&gt; de juglar del zipa sobre la ausencia de carro en su casa (ojo, la ausencia de carro, no “la falta de carro”, que es muy distinto). Me gustó la parte donde habla de esa ausencia de carro como otro elemento más de los que hacían de la suya una familia sui-generis, algo con lo cual me identificó un poco. Pero no voy a hablar de ese tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo también fui peatón radical, hasta hace unos tres años, cuando me fui a vivir a un sitio donde era imposible vivir sin carro. Ahora tal vez podría, pero se me complicaría la vida. La gente amiga del carro muchas veces siente como una agresión que se hable de lo insostenible que es el modelo de ciudad basado en el carro particular. Hace unos días escuchaba en la radio de derecha populista acá a los locutores diciendo que “en la vida real, nadie va a renunciar a su carro. Las familias van a tener dos, tres y hasta cuatro carros por familia, y eso está bien. La única manera de solucionar el problema es agrandando las autopistas y construyendo más parqueaderos”. Así tal cual, sin ninguna ironía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tener carro embrutece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Un sistema universal de timestamps]]></title><description><![CDATA[Será que ya existe en internet algo parecido a un servicio que permita dejar registro de que, al momento de crear ese registro, uno está en…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2014/02/26/idea-de-un-servicio-basico-de-internet/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2014/02/26/idea-de-un-servicio-basico-de-internet/</guid><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 15:13:52 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Será que ya existe en internet algo parecido a un servicio que permita dejar registro de que, al momento de crear ese registro, uno está en posesión de tal o cual documento?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso de uso:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juanito debe entregar un ensayo a su profesor de economía a mas tardar el lunes. El internet de Juanito esta caido y Juanito está enfermo y no podrá ir a la universidad el lunes. Juanito verá a su profesor el miercoles siguiente y podra entregarle el ensayo ese día en una llave USB, pero debe demostrar que lo que está entregando el miercoles ya estaba terminado el domingo. La fecha del archivo en el disco no es suficiente, ya que es facil de manipular. Hay una solucion sencilla: Juanito le envia el lunes al asistente del profesor, por medio de un mensaje de texto, un hash del contenido del archivo. El miercoles, el profesor puede comparar lo que juanito entrega con el hash que envió el lunes, lo que prueba que el archivo que está entregando es el mismo que ya Juanito había terminado ese día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen, si A necesita dejar registro de que esta en posesion de un cierto contenido, basta con que un garante verifique y registre el hecho y el momento en que lo hace ( en el ejemplo anterior, el garante es el asistente del profesor). No es necesario que el garante guarde el contenido completo, ni siquiera que lo conozca. Basta con que guarde el hash del contenido, el cual puede ser usado cuando un tercero necesite verificar que ese contenido ya existía como mínimo desde el momento en que la entrada en registro fue creada. Adicionalmente, se puede garantizar la identidad de la persona que crea el registro, por medio de llave publica/privada, para verificar que el contenido existia y estaba en posesión de esa persona. Alguna organización lo suficientemente confiable debería crear un sistema que permita guardar ese tipo de registros, muy sencillo de implementar ya que no se necesita conservar el contenido de los documentos en cuestión (lo cual es responsabilidad del dueño del contenido, obviamente si el contenido se pierde, el registro no sirve para nada).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que podrían existir muchos usos. Por ejemplo, si alguien crea una imagen y la publica en internet, podría primero crear un registro en ese sistema, para probar, como minimo, que a tal fecha, el ya estaba en posesión de esa imagen, lo que podría ser util si alguien decide “robarse” la autoría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya existe algo así o algo que cumpla la misma función?&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bel Dame Apocrypha]]></title><description><![CDATA[Las últimas novelas de fantasía/ciencia-ficción que leí fueron las dos primeras partes de la serie Bel Dame Apocrypha de la escritora…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2014/01/30/bel-dame-apocrypha/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2014/01/30/bel-dame-apocrypha/</guid><pubDate>Thu, 30 Jan 2014 21:17:13 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Las últimas novelas de fantasía/ciencia-ficción que leí fueron las dos primeras partes de la serie &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/s/ref=nb_sb_noss_1?url=search-alias%3Daps&amp;#x26;field-keywords=bel%20dame%20apocrypha&amp;#x26;sprefix=bel+dame+ap%2Caps&amp;#x26;rh=i%3Aaps%2Ck%3Abel%20dame%20apocrypha&quot;&gt;Bel Dame Apocrypha&lt;/a&gt; de la escritora &lt;a href=&quot;http://www.kameronhurley.com/&quot;&gt;Kameron Hurley&lt;/a&gt;. Son novelas de acción en un universo que me parece bastante original, basado en la idea de una colonia en un planeta domesticado a punta de insectos. Durante varios siglos los humanos esperaron en bases en la luna de ese planeta mientras los insectos diseñados y controlados convertían el planeta en un lugar habitable. Como es de esperarse, los insectos se salen de control, la civilización humana entra en decadencia, y el planeta se convierte en un lugar violento, lleno de insectos peligrosos apenas ligeramente controlados. Las dos novelas (me falta la tercera) están llenas de accion ultra violenta descrita en detalle. El personaje principal, Nyx, es una ex Bel Dame (una especie de agencia paramilitar) caida en desgracia y ahora dedicada al mercenariato de baja ralea. Creo que es el primer personaje femenino jugando el rol del anti-heroe brutal que me ha parecido creible e interesante. Curiosamente, el mundo de la novela es basado en el mundo musulman (luego de miles de años de transformación), lo que le da un sabor particular. Recomendado, asi como el blog de la autora, quien ayer estuvo respondiendo preguntas en reddit y me &lt;a href=&quot;http://www.reddit.com/r/Fantasy/comments/1whcsp/hi_im_author_kameron_hurley_ama/cf1yeok&quot;&gt;respondió a esta&lt;/a&gt;. Ojo también a &lt;a href=&quot;http://www.reddit.com/r/Fantasy/comments/1whcsp/hi_im_author_kameron_hurley_ama/cf23izd&quot;&gt;esta respuesta&lt;/a&gt;, que me gustó mucho.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Libros 2013]]></title><description><![CDATA[Reseñas de algunas lecturas del año que terminó: Zorba, el griego: Un joven pusilanime y confundido cree haber encontrado respuesta a los…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2014/01/02/libros-2013/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2014/01/02/libros-2013/</guid><pubDate>Thu, 02 Jan 2014 23:10:48 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Reseñas de algunas lecturas del año que terminó:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zorba, el griego&lt;/strong&gt;: Un joven pusilanime y confundido cree haber encontrado respuesta a los grandes interrogantes de la vida en el ejemplo de Alexis Zorba, un fulano de espiritu infantil, irresponsable y vulgar. La asociación de este par de personajes termina, previsiblemente, en el descalabro económico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mi Vida (Madre Laura)&lt;/strong&gt;: Una campesina antioqueña en apariencia condenada a una vida gris e intrascendente logra escapar a su condición por medio de la evangelización de la indiamenta. Para tener éxito en su campaña de eliminar cualquier elemento autóctono de la vida espiritual del país, la santa señora deberá enfrentarse a trochas espantosas y a la enemistad de monseñor Builes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ruby The Language&lt;/strong&gt; : “Como vemos en el ejemplo anterior, el _&lt;strong&gt;_ de ruby permite escribir codigo sencillo y fluido. Desafortunadamente, __&lt;/strong&gt; implica toda clase de ambiguedades sintácticas que se resuelven con las siguientes 829 reglas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El crepúsculo de los ídolos&lt;/strong&gt; : un señor enfermizo y debil nos explica que todo lo que proviene de la gente enfermiza y debil es perjudicial.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Criticando al profesor Cuero]]></title><description><![CDATA[En Colombia es casi imposible criticar el trabajo de alguien sin que eso se considere un ataque personal con motivos oscuros. Al que critica…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2013/10/27/criticando-al-profesor-cuero/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2013/10/27/criticando-al-profesor-cuero/</guid><pubDate>Sun, 27 Oct 2013 13:59:35 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;En Colombia es casi imposible criticar el trabajo de alguien sin que eso se considere un ataque personal con motivos oscuros. Al que critica se le achacan los peores sentimientos, principalmente la envidia. Los argumentos originales son excluidos del debate y todo queda reducido al asunto de “usted quien es para criticar”. Ver por ejemplo esta &lt;a href=&quot;http://www.eltiempo.com/opinion/columnistas/maraisabelrueda/por-negro-por-pobre-o-por-exitoso-maria-isabel-ruedacolumnista-el-tiempo_13144734-4&quot;&gt;columna de antología&lt;/a&gt; de María Isabel Rueda, con respecto al &lt;a href=&quot;http://www.finiterank.com/notas/2013/10/26/otra-cuerada/&quot;&gt;asunto&lt;/a&gt; del profesor Cuero.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Big Money]]></title><description><![CDATA[The Tea Party is probably the loudest and most dangerous fringe in U.S. politics today (and that’s saying a lot — both sides have some…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2013/10/17/921/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2013/10/17/921/</guid><pubDate>Thu, 17 Oct 2013 13:37:32 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The Tea Party is probably the loudest and most dangerous fringe in U.S. politics today (and that’s saying a lot — both sides have some really whacked-out fringes). But this just shows that the real power in the Republican party is, was, and always be &lt;em&gt;big money&lt;/em&gt;. And big money won’t let a debt default happen, because it could be &lt;em&gt;very&lt;/em&gt;expensive for them.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tomado de un c&lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2013/10/17/us/congress-budget-debate.html?hp&amp;#x26;_r=1&amp;#x26;&quot;&gt;omentario&lt;/a&gt; de Marco Arment sobre los eventos recientes de la política gringa.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[No title]]></title><description><![CDATA[Excelente comentario de Miguel de Icaza respecto a una burrada con la que salió Richard Dawkins hace poco.]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2013/08/12/914/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2013/08/12/914/</guid><pubDate>Mon, 12 Aug 2013 15:51:57 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://tirania.org/blog/archive/2013/Aug-09.html&quot; title=&quot;Miguel de Icaza, Richard Dawkins&quot;&gt;Excelente comentario&lt;/a&gt; de Miguel de Icaza respecto a una burrada con la que salió Richard Dawkins hace poco.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Atrapado en Gmail]]></title><description><![CDATA[Cada vez me pica más depender tanto tener una cuenta de email dependiente de google 1. Cambiar de dirección de email hoy en día sería…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2013/08/06/atrapado-en-gmail/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2013/08/06/atrapado-en-gmail/</guid><pubDate>Tue, 06 Aug 2013 13:35:25 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Cada vez me pica más depender tanto tener una cuenta de email dependiente de google [1]. Cambiar de dirección de email hoy en día sería jartísimo pero entre más tiempo pasé será cada vez peor. Hay dos obstaculos grandes, el más importante es que mi dirección de gmail es la que conoce todo el mundo y esta registrada en toda clase de servicios (de internet y fuera de internet). Me es imposible dejar de atender esa direccion de email, al menos por un tiempo bien largo y al mismo tiempo atender dos “inboxs” me parece jartisimo. El segundo obstaculo es que los servicios de email que he mirado y que me permiten usar mi propio nombre de dominio me parecen inferiores a gmail en varias cosas importantes (sobre todo en seguridad).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A menos que se me ocurra alguna solución razonable, me tocará dejar las cosas como están.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P.S.&lt;/strong&gt; : me di cuenta que puedo agregar varios dominios a mi cuenta de Google Apps gratuita, asi que ya cree sergio at crazyrobot punto net, con forward a mi cuenta en gmail. Ahora tengo que decidirme a hacer el trabajo de ir migrando todo hacia esa cuenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://www.reddit.com/r/firstworldproblems/&quot;&gt;http://www.reddit.com/r/firstworldproblems/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[The Book Of The New Sun, de Gene Wolfe]]></title><description><![CDATA[Hay una técnica que usan algunos autores, no sé si tenga nombre, que consiste en omitir partes importantes de una narracion para luego…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2013/04/03/the-book-of-the-new-sun/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2013/04/03/the-book-of-the-new-sun/</guid><pubDate>Wed, 03 Apr 2013 14:06:09 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hay una técnica que usan algunos autores, no sé si tenga nombre, que consiste en omitir partes importantes de una narracion para luego amplificar con esa sensación de vacío otras emociones en el lector. Por ejemplo, H.P.Lovecraft muchas veces va contando sus historias con mucho detalle para, al momento crítico en que el personaje se encuentra con un ente horripilante, dejar al lector sin una descripcion precisa de la monstruosidad en cuestión. El genio de Lovecraft consiste en transformar lo que en otras manos sería un final frustrante y anti-climático en un final satisfactorio gracias a la sensación de vertigo ante lo horriblemente indescriptible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras en los mitos de Cthulhu el lector conoce bien el universo del cuento y cómo encaja en éste el protagonista, sin conocer los detalles precisos del objeto de la historia, en la serie de &lt;em&gt;The Book of The New Sun&lt;/em&gt; ocurre todo lo contrario: el lector cuenta con una crónica detallada de lo que ocurre, sin llegar a entender del todo el mundo en el que se desarrolla la acción. No es que sea algo poco frecuente al comenzar una novela, sobre todo de ciencia ficcion, pero en éste caso el lector se ve obligado al cabo de algunos capitulos a renunciar a entender el funcionamiento del mundo en cuestión, sin que ésto se convierta en un problema para disfrutar el libro. Obviamente, como en Lovecraft, hay toda clase de pistas y descripciones fragmentadas, que en este caso hacen de la parte escondida del escenario un componente fundamental de la historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[edit: algunos lectores críticaron esta entrada por no contar nada del libro]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La trama del libro gira alrededor de Severian, un miembro de una orden de torturadores en un planeta que se presume es el mundo real pero en un futuro muy lejano. La orden de los torturadores se encuentra en una citadela al interior de la capital de un imperio gobernado por el Autarca. Severian es explusado de la orden al ayudar a una aristocrata enviada a la tortura por el mismisimo Autarca y, claro, termina metido en una conspiración en contra de éste último (aunque sin mayores motivaciones reales).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque, como ya explique, el contexto nunca es explicado de manera precisa, se llegan a entender algunas cosas. El Autarca gobierna una imperio que es la sombra de lo que alguna vez fue una civilización suficientemente avanzada para intentar dominar el resto del universo, pero que ha caido en decadencia, retrocediendo al oscurantismo. Tecnologicamente el mundo también ha retrocedido, aunque alguna tecnología avanzada parece seguir existiendo, al tiempo que la gran mayoria de la gente vive como en la edad media. Se entiende por ejemplo que los viajes inter-espaciales siguen existiendo, aunque probablemente solo están disponibles para la aristocracia. Dichos viajes se realizan por medio de una tecnología de “espejos” de la cual nunca se sabe mayor cosa. En el pasado, muchas especies extra-terrestres (&lt;em&gt;cacogen&lt;/em&gt;) fueron importadas al planeta entre otras cosas para ser usados militarmente en contra de unos seres casi-sobrenaturales creados posiblemente por medio de bio-tecnologia y ahora fuera de control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia es contada en primera persona por Severian, en un estilo lleno de alegorías y de verdades a medias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 13px;line-height: 19px&quot;&gt;Recomendado, ciencia ficción de la muy buena.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2013/04/Wolfe_shadow__claw.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-892 aligncenter&quot; alt=&quot;&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2013/04/Wolfe_shadow__claw.jpg&quot; width=&quot;314&quot; height=&quot;475&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Fin de Google Reader, pensamientos desordenados]]></title><description><![CDATA[Resulta que ayer google salió con que van a acabar el servicio de google reader. Curiosamente yo me había pasado a usar Google Reader luego…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2013/03/14/fin-de-google-reader-pensamientos-desordenados/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2013/03/14/fin-de-google-reader-pensamientos-desordenados/</guid><pubDate>Thu, 14 Mar 2013 12:35:40 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Resulta que ayer google salió con que &lt;a href=&quot;http://googleblog.blogspot.ca/2013/03/a-second-spring-of-cleaning.html&quot;&gt;van a acabar el servicio de google reader&lt;/a&gt;. Curiosamente yo me había pasado a usar &lt;a href=&quot;http://reader.google.com&quot;&gt;Google Reader&lt;/a&gt; luego de que &lt;a href=&quot;http://www.bloglines.com/&quot;&gt;BlogLines&lt;/a&gt;, el servicio de lectura de blogs que usaba antes, anunciara que iban a cerrar (para luego salir con que no, que ya no). En ese momento yo pensé que lo mejor era quedarme en Google Reader creyendo que ese tipo de servicio es tan fundamental que google nunca lo iba a cerrar. Parece que en realidad no mucha gente lo usa. Ironicamente bloglines sigue aun en pie y no tienen planes de cerrarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En todo caso ahora me pregunto si lo mejor es migrar a otro servicio web, o simplemente instalar un lector de RSSs en mi server personal (a proposito, ahora que lo pienso hoy en día me es más indispensable tener un server conectado a internet en alguna parte que un PC en la casa). Otra opción, que no me interesa, es la de tener un lector RSS “cliente” en el PC o en el “smart phone”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras escribo esto, me doy cuenta que hoy en dia hay cuatro plataformas disponibles para el software que uno decide usar diariamente (me refiero a plataformas de uso general, no al software del micro-ondas, por ejemplo):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El smart-phone/tablet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una aplicación web bajo el control de otra persona (i.e. gmail, trello, etc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El PC (Desktop?)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una aplicación web bajo el control personal&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hace no mucho tiempo la única plataforma era el “Desktop”. Para mucho gente hoy en día la única plataforma práctica es el smart-phone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volviendo al tema de Google Reader, por ahora la opción que me atrae más es instalar &lt;a href=&quot;http://tt-rss.org/&quot;&gt;tiny tiny RSS&lt;/a&gt; en mi server, en vez de migrar a otro servicio alojado por un tercero. Por supuesto eso viene con el costo de tener que mantener al día la instalación, etc.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[“How to Live Without Irony”]]></title><description><![CDATA[quoteTake, for example, an ad that calls itself an ad, makes fun of its own format, and attempts to lure its target market to laugh at and…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/11/22/how-to-live-without-irony/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/11/22/how-to-live-without-irony/</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2012 13:54:33 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;[quote]Take, for example, an ad that calls itself an ad, makes fun of its own format, and attempts to lure its target market to laugh at and with it. It pre-emptively acknowledges its own failure to accomplish anything meaningful. No attack can be set against it, as it has already conquered itself. The ironic frame functions as a shield against criticism. The same goes for ironic living. Irony is the most self-defensive mode, as it allows a person to dodge responsibility for his or her choices, aesthetic and otherwise. To live ironically is to hide in public. It is flagrantly indirect, a form of subterfuge, which means etymologically to “secretly flee” (subter + fuge). Somehow, directness has become unbearable to us.[/quote]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;a href=&quot;http://opinionator.blogs.nytimes.com/2012/11/17/how-to-live-without-irony/&quot;&gt;How to Live Without Irony&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[google, seguridad, “two-phase authentication”, etc]]></title><description><![CDATA[Además de su motor de busqueda, también uso mucho los siguientes servicios de Google: unordered_list style=”tick” google mail (gmail) google…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/10/18/google-seguridad-two-phase-authentication-etc/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/10/18/google-seguridad-two-phase-authentication-etc/</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2012 12:56:26 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Además de su motor de busqueda, también uso mucho los siguientes servicios de &lt;a href=&quot;http://www.google.com&quot; title=&quot;google&quot;&gt;Google&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[unordered_list style=”tick”]&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://mail.google.com&quot; title=&quot;google mail&quot;&gt;google mail&lt;/a&gt; (gmail)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://reader.google.com&quot; title=&quot;google reader&quot;&gt;google reader&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://analytics.google.com&quot; title=&quot;google analytics&quot;&gt;google analytics&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://talk.google.com&quot; title=&quot;google talk&quot;&gt;google talk&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;[/unordered_list]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El más importante de estos servicios para mi es google mail, en el que tengo mi única cuenta de correo. Algo que hace especialmente importante esa cuenta es que, como todo el mundo, tengo un montón de cuentas en diferentes servicios que estan asociadas a esa dirección de email. Es decir, si alguien tomara el control de mi cuenta de correo tendría también el control del resto de mis cuentas en internet. (el hecho de que las cuentas de correo se hayan convertido en el “single point of failure” de la actividad digital de casi todo el mundo es un tema que da para otro post).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debido a eso, desde hace un rato estoy usando el servicio de &lt;a href=&quot;http://support.google.com/accounts/bin/answer.py?hl=en&amp;#x26;answer=180744&quot; title=&quot;2-step authentication&quot;&gt;2-step authentication&lt;/a&gt; de google que obliga no solo a teclear la contraseña sino también un número clave enviado a mi teléfono celular cada vez que quiero conectarme al correo. El aumento en la seguridad es obvio. Algo que me molesta sin embargo es que para poder usar el resto de los servicios de google necesito seguir el mismo procedimiento, lo cual es fastidioso si uno usa bastante computadores diferentes y relativamente inseguros. Por eso finalmente dejé la pereza y creé una segunda cuenta en google, sin 2-step authentication, para usar todos los servicios de google aparte del email. Lo ideal sin embargo sería que google permitiera gestionar el 2-step authentication con una mayor granularidad.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Chomksy y el ateismo militante]]></title><description><![CDATA[Chomsky, ateo, se refiere al nuevo ateismo militante: quoteI haven’t been thrilled by the atheist movement.  First, who is the audience?  Is…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/10/11/798/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/10/11/798/</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2012 17:58:58 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Chomsky, ateo, se refiere al nuevo ateismo militante:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[quote]I haven’t been thrilled by the atheist movement.  First, who is the audience?  Is it religious extremists?  Say right-wing evangelical Christians like George Bush?  Or is it very prominent Rabbis in Israel who call for visiting the judgment of Amalek on all Palestinians (total destruction, down to their animals)?  Or is it the radical Islamic fundamentalists who have been Washington’s most valued allies in the Middle East for 75 years (note that Bush’s current trip to the Middle East celebrates two events: the 60th anniversary of the State of Israel, and the 75th anniversary of establishment of US-Saudi relations, each of which merits more comment)?  If those are the intended audiences, the effort is plainly a waste of time.  Is the audience atheists?  Again a waste of time.  Is it the grieving mother who consoles herself by thinking that she will see her dying child again in heaven?  If so, only the most morally depraved will deliver solemn lectures to her about the falsity of her beliefs.  Is it those who have religious affiliations and beliefs, but don’t have to be reminded of what they knew as teenagers about the genocidal character of the Bible, the fact that biblical accounts are not literal truths, or that religion has often been the banner under which hideous crimes were carried out (the Crusades, for example)?  Plainly not.  The message is old hat, and irrelevant, at least for those whose religious affiliations are a way of finding some sort of community and mutual support in an atomized society lacking social bonds.  Who, in fact, is the audience?[/quote]&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Libros]]></title><description><![CDATA[quote style=”boxed”Compramos libros porque creemos estar comprando el tiempo para leerlos. — Warren Zevon/quote]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/10/10/libros/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/10/10/libros/</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2012 15:07:51 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;[quote style=”boxed”]Compramos libros porque creemos estar comprando el tiempo para leerlos. — Warren Zevon[/quote]&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Seb]]></title><description><![CDATA[Hace un año nació Martín Sebastián. Comelón, de buen genio, generalmente serio, consentido por raticos.]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/10/05/seb/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/10/05/seb/</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2012 12:51:06 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;div id=&quot;attachment_788&quot; style=&quot;width: 310px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2012/10/sebastian.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-medium wp-image-788 &quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2012/10/sebastian-300x225.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;225&quot; srcset=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2012/10/sebastian-300x225.jpg 300w, http://blog.crazyrobot.net/files/2012/10/sebastian.jpg 640w&quot; sizes=&quot;(max-width: 300px) 100vw, 300px&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Sebastián, a los 5 meses. Gordo adorado.
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Hace un año nació Martín Sebastián. Comelón, de buen genio, generalmente serio, consentido por raticos.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sobre la columna de Javier]]></title><description><![CDATA[El tipo de reacciones que ha despertado la columna de Javier Moreno sobre la inversión pública en investigación científica en Colombia…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/09/24/sobre-la-columna-de-javier/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/09/24/sobre-la-columna-de-javier/</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2012 14:22:47 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;El tipo de reacciones que ha despertado la &lt;a href=&quot;http://www.elespectador.com/opinion/columna-376789-especulacion-cientifica&quot;&gt;columna de Javier Moreno&lt;/a&gt; sobre la inversión pública en investigación científica en Colombia confirman que ha tocado un nervio sensible. La turba de comentaristas hace gala de una sumisión al dogma que haría morir de la envidia a los jerarcas católicos de hace un par de siglos. Sí la hegemonía de la iglesia permitía terminar una discusión acusando de “hereje” al adversario, ahora es posible hacer lo mismo tratandolo de “ignorante”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Hasta el momento, la única respuesta con algo de fundamento es la de &lt;a href=&quot;http://andresvillaveces.tumblr.com/post/32179395463/sobre-la-columna-de-javier-moreno&quot;&gt;Andrés Villaveces&lt;/a&gt;, lo demás es gritería)&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sistemas Operativos]]></title><description><![CDATA[Una de las cosas que cada vez me importa menos es el sistema operativo que uso. En el trabajo uso Windows 7, que me parece aceptable. El…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/09/19/sistemas-operativos/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/09/19/sistemas-operativos/</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2012 15:07:40 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Una de las cosas que cada vez me importa menos es el sistema operativo que uso. En el trabajo uso Windows 7, que me parece aceptable. El sistema es estable y la interfaz de usuario razonable. Le hace falta una buena linea de comandos, pero en realidad la mayor parte del día me la paso en Visual Studio y en firefox. Cuando tengo que mover archivos me resigno a hacer clicks con el mouse: no es tan grave. En la casa sigo usando GNU/Linux, en la encarnación Ubuntu. Todavía tengo problemas cada vez que hago una actualización: no me sorprende para nada que el wi-fi deje de funcionar o que toque bregar de nuevo con los drivers de la tarjeta gráfica (ver &lt;a href=&quot;http://tirania.org/blog/archive/2012/Aug-29.html&quot;&gt;este post de Miguel de Icaza&lt;/a&gt; sobre la muerte de Linux en el desktop). Entusiaste de KDE durante años, ahora uso Unity, tan solo porque es lo que Ubuntu me propone por defecto y no tengo ganas de discutir. Por lo demás, cada vez me importa menos estar actualizado (ojo, en alguna época yo usaba la versión CVS de KDE, que recompilaba cada 15 días). De todas formas, practicamente no uso el PC en la casa. Entiendo perfectamente que ahora los nerds usen MacOS X, que funciona sin problemas &lt;em&gt;out of the box&lt;/em&gt;. Mi yo de hace 15 años, configurando la apariencia del sistema operativo hasta el más mínimo detalle, es ahora un extraño. Yo ya ni cambio el wallpaper.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Fantasmagoría (cuento)]]></title><description><![CDATA[Gracias a la ciencia, la humanidad había logrado por fin comunicarse con los muertos. Una cadena de avances tecnológicos (basados en las…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/09/07/el-mensaje/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/09/07/el-mensaje/</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2012 22:49:11 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Gracias a la ciencia, la humanidad había logrado por fin comunicarse con los muertos. Una cadena de avances tecnológicos (basados en las propiedades metafísicas del Bosón de Higgs) había permitido la fabricación de sensores y transmisores nunca antes vistos. Esta tecnología permitiría a la sazón intercambiar mensajes con el ultratumba. El mundo, aterrado, observó por &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com&quot; title=&quot;youtube&quot;&gt;YouTube&lt;/a&gt; a un grupo de eminentes profesores recibir las primeras señales. Era el año 2048.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente se trató de señales sin sentido, un ruido sin orden ni concierto que, sin embargo, “nos conmovió profundamente”, en palabras del sabio que dirigía el equipo de investigación a cargo. Poco a poco, gracias a un grupo conformado por lingüistas, historiadores, filósofos, mediums, hackers, artistas, matemáticos y gente del común, el código fue parcialmente decifrado. El primer mensaje que se pudo traducir provenía de una abuelita que enviaba saludos a sus 14 nietos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comunicación no era perfecta. Muchos conceptos del más allá fueron imposibles de traducir, por más empeño que se le puso. Por su lado, las ánimas parecían indiferentes y desoncertadas con muchos de los asuntos terrenales, como si los hubieran olvidado o les sorprendiera que alguien hablara de eso. Las preguntas que se les hacía sobre la existencia de Dios y el sentido de la vida eran respondidas con expresiones de perplejidad y con preguntas cuyo sentido escapaba aún a los más talentosos traductores. En medio de la frustración se abandonaron esos temas. A veces pasaba mucho tiempo sin que los espíritus dijeran nada. Otras veces respondían a preguntas que aún no se les había hecho. A veces preguntaban por el clima. El interés de la gente decayó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con excepción de un aumento en el número anual de suicidios, poco o nada había cambiado en el día a día de la humanidad. Pasada la novedad, la gente regresó a sus quehaceres mundanos y a sus angustias cotidianas. En el año 2067, las reservas mundiales de litio, material necesario para la transmisión de mensajes con las almas, alcanzaron niveles alarmantemente bajos. Las Naciones Unidas decidieron por unanimidad limitar la comunicación con el otro mundo para prevenir que el alto valor del litio causara una ruptura en la fabricación de anti-depresivos y de baterías para el &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/iphone/&quot; title=&quot;iphone&quot;&gt;iPhone&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el año 2093, debido a una nueva crisis económica planetaria, se decidió cerrar definitivamente el último centro de comunicación con el universo espectral. Los últimos mensajes fueron lacónicos. La gente, incómoda, no sabía como despedirse. Insistíamos en que ibamos a estar bien, que no se preocuparan. Del otro lado quedaron en avisarnos si pasaba algo interesante.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Normal]]></title><description><![CDATA[Normal, Norman.]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/08/25/normal/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/08/25/normal/</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2012 20:40:25 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://eljabonchiquito.blogspot.ca/2012/08/normal.html&quot; title=&quot;Normal&quot;&gt;Normal&lt;/a&gt;, Norman.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Servicio social]]></title><description><![CDATA[Regresa el blog de Juan Camilo.]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/08/23/631/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/08/23/631/</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2012 19:41:49 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Regresa el blog de &lt;a href=&quot;http://teglatfalasar.blogspot.ca/2012/08/caudillos-o-la-politica-liquida.html&quot; title=&quot;La política liquida&quot;&gt;Juan Camilo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Conceptos]]></title><description><![CDATA[**Cyber-Utopianism **: “A naîve belief in the emancipatory nature of online communication that rests on a stubborn refusal to acknowledge…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/08/22/conceptos/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/08/22/conceptos/</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2012 18:48:22 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;**Cyber-Utopianism **: “A naîve belief in the emancipatory nature of online communication that rests on a stubborn refusal to acknowledge its downside” (Evgeny Morozov)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Californian Ideology&lt;/strong&gt; : “The Californian Ideology is a set of beliefs combining bohemian and anti-authoritarian attitudes from the counterculture of the 1960s with techno-utopianism and support for neoliberal economic policies. These beliefs are thought by some to have been characteristic of the culture of the IT industry in Silicon Valley and the West Coast of the United States during the dot-com bubble of the 1990s.” (Wikipedia)&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Twitter, caso de estudio]]></title><description><![CDATA[Hace poco Twitter anunció nuevas medidas que restringen el desarrollo de aplicaciones basadas en su infraestructura por parte de terceros…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/08/20/twitter-caso-de-estudio/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/08/20/twitter-caso-de-estudio/</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2012 19:24:44 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hace poco &lt;a href=&quot;http://www.twitter.com&quot; title=&quot;twitter&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; anunció nuevas medidas que restringen el desarrollo de aplicaciones basadas en su infraestructura por parte de terceros, sepultando cualquier ilusión que pudiera haber sobre Twitter como plataforma abierta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este desenlace, aunque decepcionante, no es sorprendente. Como muchos otros negocios en internet, Twitter adoptó la premisa de “crecer rapido, preocuparse por la plata despues”, financiandose con capital de riesgo. Ahora es el momento de hacer plata y este tipo de inversión exige que Twitter no solo tenga que hacer plata sino que tiene que ser &lt;strong&gt;mucha&lt;/strong&gt;. Como no hay un millón de maneras distintas a vender pauta cuando se ofrece un servicio gratuito, Twitter debe proteger a toda costa su control sobre la manera como los usuarios &lt;strong&gt;acceden&lt;/strong&gt; a la información. Para eso necesitan que los usuarios usen solo los programas oficiales y no el programita de fulano de tal, que podría, por ejemplo, no mostrar los tweets de propaganda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que es triste es que twitter inicialmente fomentó el desarrollo de un ecosistema de aplicaciones que, mal que bien, ayudó a que Twitter llegara a ser tan popular. Hoy en día, ¿Qué le importa a Twitter que unos cuantos ñoños estén bravos si tienen a Lady Gaga y a Justin Bieber?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ojalá algún día alguien encuentre la manera de hacer que un sistema no centralizado* de “microblogging” sea tan cómodo de usar como lo es twitter actualmente. Mientras tanto, surgen “clubs exclusivos” estilo &lt;a href=&quot;http://alpha.app.net&quot; title=&quot;app.net&quot;&gt;app.net&lt;/a&gt;, que prometen tratar con respeto a los usuarios (a cambio de que les paguen). Personalmente dudo que funcionen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;como TCP/IP, como la web, como el email.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Commodore 64]]></title><description><![CDATA[El primer computador que usé con algo de conciencia fue un Commodore 64. Uno de los multiples eslabones de la cadena evolutiva que…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/03/14/commodore-64/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/03/14/commodore-64/</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2012 14:38:45 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;El primer computador que usé con algo de conciencia fue un Commodore 64. Uno de los multiples eslabones de la cadena evolutiva que transformó al ordenador primitivo en el aparato domesticado y aséptico que es hoy en día. El commodore 64 era una especie de teclado que se conectaba al televisor. No había mouse. Era posible conectarle una unidad de lectura de discos (Diskettes de 5.25 pulgadas. Dysan, por favor). Cuando uno prendía el Commodore lo primero que veía era unos mensajes informando que se disponía de 64 kilobytes de memoria (de los cuales 32 ya estaban siendo usados por el sistema operativo). Y luego uno se quedaba sólo en la linea de comandos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con Fidel nos la pasamos muchos fines de semana transcribiendo programas en Basic, sacados de libros que vendían en la Librería Nacional. A pesar de que ya iba muy adelante en el camino hacia su uso masivo en los hogares, el computador todavía se concebía antes que nada como una máquina programable. No se notaba mayor esfuerzo en disfrazar al computador de algo distinto a eso. Al usuario no se le trataba como alguién al que hubiese que proteger de las asperezas de una máquina abierta y compleja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada cual sus nostalgias. Mi primer carro lo compré hace solo dos años. Es un mazda 5. Solo abro el &lt;em&gt;capot&lt;/em&gt; para cambiar el líquido de los parabrisas, nunca se me ocurriría meterle la mano a nada más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2012/03/batallas.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-medium wp-image-570&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2012/03/batallas-240x300.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;240&quot; height=&quot;300&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sobre las corridas de toros y el consumo de carne]]></title><description><![CDATA[Está de moda entre el progresismo de las clases acomodadas colombianas declararse en contra de las corridas de toros. De todas las preguntas…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/02/13/sobre-las-corridas-de-toros-y-el-consumo-de-carne/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/02/13/sobre-las-corridas-de-toros-y-el-consumo-de-carne/</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2012 21:50:16 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Está de moda entre el progresismo de las clases acomodadas colombianas declararse en contra de las corridas de toros. De todas las preguntas que surgen alrededor de este tema me interesa la siguiente: es coherente indignarse por las corridas de toros y al tiempo pasar por alto el sacrificio de animales para el consumo de carne?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La respuesta más usual del campo anti-taurino es que hay una diferencia fundamental, el sacrificio de animales en un matadero se justifica dada la necesidad del ser humano de proteina animal. Me parece que este argumento es debil: es bien sabido que (por lo menos en los paises donde hay corridas de toros) el consumo de carne es en general muy muy superior a lo necesario para una nutrición adecuada. Es decir, a las vacas las matamos por &lt;em&gt;el placer&lt;/em&gt;, y no por &lt;em&gt;la necesidad&lt;/em&gt;, de comer carne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viene entonces el siguiente argumento: a diferencia de la corrida, el objetivo en el matadero no es causar sufrimiento en el animal, por lo tanto es menos reprobable. Me parece muy facil darse buena conciencia de esa manera. Cualquiera que haya visto imagenes de mataderos o de las condiciones en las que se crían los animales, se puede dar cuenta de que toda esa cadena genera muchisimo mas sufrimiento que unas cuantas corridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habiendo mostrado que con respecto al “volumen” de sufrimiento de los animales, si es que se puede hablar de eso, las corridas no son sino un detalle irrisorio comparado con la industria cárnica, falta abordar el aspecto simbólico. Argumentan los anti-taurinos que la corrida es la celebración de la crueldad y que por lo tanto es inaceptable como símbolo y debe ser proscrito. Sea, pero, mas alla de lo curioso que resulta andar peleando rabiosamente contra un símbolo mientras aceptamos una masacre muy real, innecesaria y cotidiana de animales bajo nuestras narices, cabe preguntarse por qué el símbolo que tiene la corrida para los anti-taurinos (la muerte, el sufrimiento, etc) va a tener más valor que aquel que tiene para sus entusiastas (celebración del valor, de la vida, de la voluntad de poder, o de lo que sea). Creo que, de hecho, el matadero simboliza algo mucho más feo: simboliza la capacidad que tiene el hombre de destruir y asesinar de manera mecanica, sistemática, sin necesidad de ver ni untarse las manos de sangre y olvidandose del asunto.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[La literatura fantastica envejece mal]]></title><description><![CDATA[Terminé de leer un libro que me recomendaron: Legend, de David Gemmell. Se trata de otro clásico con una gran fanaticada que uno no sabe muy…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2012/01/30/la-literatura-fantastica-envejece-mal/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2012/01/30/la-literatura-fantastica-envejece-mal/</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2012 15:25:06 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Terminé de leer un libro que me recomendaron: &lt;strong&gt;Legend&lt;/strong&gt;, de David Gemmell. Se trata de otro clásico con una gran fanaticada que uno no sabe muy bien de donde sale. Porque … que libro tan malo! La historia usa la formula típica de un ejercito que se enfrenta a otro mil veces mas grande, prepara la defensa con tezón, y … bueno, no cuento más, ya se imagan por donde va la cosa. Que la historia sea basada en una fórmula ya bien gastada no me molesta, al fin y al cabo los libros de fantasía heróica siguen casi siempre unas lineas y unos códigos bien establecidos, eso es lo que uno espera, pero la narración es tan primaria que, en mi opinión, pone a este libro no solo en la categoria de “novela para adolescentes” sino en el de “novela que parece escrita por adolescentes”. No lo lean.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de leer &lt;strong&gt;Duna&lt;/strong&gt;, unos cuentos viejos de ciencia ficción y &lt;strong&gt;Legend&lt;/strong&gt;, me queda la impresión que, en lo que tiene que ver con la literatura fantastica, todo tiempo pasado fue peor. Ultimamente he leido bastantes libros de este género (y ahi meto ciencia ficción, fantasía heroica, weird fiction…) y lo mejor que he leido ha sido lo mas reciente. Por ejemplo, recomiendo mil veces Perdido Street Station o la saga de Game of Thrones (bueno, esta no es tan reciente).&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Duna]]></title><description><![CDATA[Es Duna, mega best-seller de la ciencia ficción, la gran novela que sus fans creen? Yo diría que no. Pero cabe preguntarse si alcanza a ser…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2011/09/28/duna/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2011/09/28/duna/</guid><pubDate>Wed, 28 Sep 2011 13:11:32 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Es Duna, mega best-seller de la ciencia ficción, la gran novela que sus fans creen? Yo diría que no. Pero cabe preguntarse si alcanza a ser una buena novela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay mucho que reconocerle a Duna: el libro explora varios temas originales (sobre todo para la época) y además propone un universo que es una delicia para el amante de la fantasia/ciencia ficción. Se trata de un futuro bastante oscuro, tecnológicamente avanzado (dominan el viaje espacial), controlado por aristócratas en constante forcejeo de poder. Se sabe que en el pasado la humanidad tuvo que entrar en guerra contra las máquinas inteligentes, que en algún momento se salieron de control (como suele ocurrir). En consecuencia, la inteligencia artificial está prohibida. Para suplir el vacio que dejaron las máquinas pensantes, ciertos humanos han desarrollado habilidades mentales excepcionales gracias a diferentes técnicas de entrenamiento y, sobre todo, al uso de una sustancia llamada “melange”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un elemento bastante original es que la navegación espacial es controlada por un tipo de seres con este tipo de especialización mental y que se han convertido en una organización esencialmente apolítica, por fuera del control del imperio. El transporte del resto de la gente, incluidos los aristócratas, el emperador y sus ejercitos, depende de ellos. Esto, junto a toda la simbologia aristocratica, la ausencia de computadores y la inutilidad de las armas de proyectil debido a “escudos de energía” personales, logra crear una seductora atmosfera pre-electrónica/pre-armas de fuego, en un futuro avanzado (sin ser steam-punk).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ciencia ficción moderna probablemente le debe mucho a esta serie, que exploró temas como la ecología y la ingenieria social (me parece que el cuento de haber “plantado” una religión como parte del plan de las bene-gessirit era una idea excelente que el autor no desarrolló tanto como hubiera podido, al menos en el primer libro. Es Paul Atreides efectivamente un mesías o una fabricación manejada  por otras fuerzas?). Recordando los viejos capítulos de Star Trek puede darse uno cuenta de que la influencia de Duna fue enorme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia en si misma es prometedora y con personajes potencialmente interesantes (sobre todo del lado de los malos, los buenos son mas bien sosos, comenzando por el personaje principal, el heroe mas aburridor de la galaxia). Desafortunadamente, luego de un buen comienzo, la novela entra completamente en el modo “joven con super-poderes predestinado a salvar el mundo” que siempre he encontrado insoportable. Hay dialogos en abundancia, casi todos sin interés. El destino del universo parece decidirse en una serie de escenas a recinto cerrado con conversaciones sobreactuadas, como de telenovela. Luego están los elementos misticos de la novela, que son como artefactos regados por todos lados sin que el lector sepa que hacer con ellos o para que están ahi. Hay varios huecos en la lógica de la historia (por nombrar solo uno: como es posible que el imperio nunca se haya interesado seriamente en conocer a fondo el unico planeta que produce la sustancia de la que depende TODO el universo?) pero personalmente soy indulgente con ese tipo de problemas en la narración.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen, una historia del todo bien contada en un universo genial. Hay que verlo sin embargo con los lentes de hace 40 años, tal vez el estilo de narración “space opera” tenia mas sentido en ese entonces, pero creo que no ha resistido bien del todo el paso del tiempo.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Presencia pasiva en las redes sociales]]></title><description><![CDATA[Las “redes sociales” se están conviertiendo en los sitios donde ocurren todas las conversaciónes en internet. Pienso, como muchos otros, que…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2011/08/03/presencia-pasiva-en-las-redes-sociales/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2011/08/03/presencia-pasiva-en-las-redes-sociales/</guid><pubDate>Wed, 03 Aug 2011 14:40:43 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Las “redes sociales” se están conviertiendo en los sitios donde ocurren todas las conversaciónes en internet. Pienso, como muchos otros, que sería mas sano que las conversaciones ocurrieran en blogs y paginas personales. Varios personas que conozco estan dejando de usar las redes sociales y yo he pensando varias veces hacer lo mismo. De Facebook cada vez me interesa menos participar en discusiones, ni mantener al día mi información personal ni lista de contactos, ni enterarme por ese medio de las “noticias” de los demás, etc. Sin embargo, mantengo abierta mi cuenta porque me parece util que la gente pueda encontrarme facilmente y escribirme mensajes si así lo desean.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta mañana estaba pensando que en vez de cerrar completamente la cuenta, podria simplemente dejar de usarla y poner un mensaje con el url de mi blog. Esto sin embargo deja abierto el problema de que la gente podria seguir escribiendome por facebook, agregando informacion sobre mi (contactos, tagging), etc, lo cual me obliga a estar pendiente de mi cuenta. Estaba pensando que en las redes sociales uno deberia poder &lt;strong&gt;reclamar su identidad&lt;/strong&gt; sin tener que participar en los demás servicios, y que esto deberia ser soportado tecnicamente por la red social. Es decir, &lt;strong&gt;uno deberia poder &lt;em&gt;existir&lt;/em&gt; en facebook sin que la gente asuma que uno &lt;em&gt;usa&lt;/em&gt; facebook&lt;/strong&gt;. En este modo de utilización, los demas usuarios de facebook deberian ser capaces de encontrarme, pero no deberian poder enviarme mensajes ni agregarme a su lista de contactos, etc. Simplemente podrian ver algún mensaje de mi parte (por ejemplo el url a mi pagina personal, o a otra red social en la que sí participe). Supongo que no hay mayor incentivo para las redes sociales hoy en día en soportar esta idea. Es posible que la distincion entre “google+” y “google profiles” de cierta manera se asemeje a esto, pero no he mirado realmente.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[PixelArt fun]]></title><description><![CDATA[This post has been moved here]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2011/07/12/pixelart-to-vector/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2011/07/12/pixelart-to-vector/</guid><pubDate>Tue, 12 Jul 2011 14:54:41 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;This post has been moved &lt;a href=&quot;http://dev.crazyrobot.net/2011/07/12/pixelart-to-vector/&quot;&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[¡Calcio!]]></title><description><![CDATA[Me gustó el libro ¡Calcio! de Juan Esteban Constain, es un libro divertido y además está escrito con cuidado. Ya solo por eso está por…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2011/05/21/calcio/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2011/05/21/calcio/</guid><pubDate>Sat, 21 May 2011 15:47:49 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Me gustó el libro ¡Calcio! de Juan Esteban Constain, es un libro divertido y además está escrito con cuidado. Ya solo por eso está por encima de mucho de lo que se escribe en Colombia, según las malas lenguas. En todo caso, lo recomiendo para pasar un buen rato leyendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El libro cuenta dos historias, una contada dentro de la otra, sobre dos enfrentamientos iguales en extravagancia. En la primera se enfrentan dos intelectuales europeos y en segundo se enfrentan el imperio español y los habitantes de una ciudad libre, en Italia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el contexto del enfrentamiento entre los dos maestros del mundo antiguo, el autor se excede un poco listando demasiados datos sabios y curiosos, tal vez para crear la atmosfera del mundo erudito en cuestión. A veces se vuelve un poco fastidioso y uno no sabe si en la exageración hay más bien burla o admiración. Otro punto que me pareció debil es que pareciera que el autor se esfuerza mucho en que a uno le caiga bien el personaje del sabio judio italiano, cuando el tamaño del libro y su estilo no dan para que los personajes lleguén a parecerle a uno suficientemente reales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dejando de lado esos detalles, me parece que ambas historias lo agarran a uno y tienen buen ritmo. Recurren a temas tradicionales y lo hacen con éxito. Se nota que el autor se divirtió escribiendolas y eso contagia al lector.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra nota sobre el libro &lt;a href=&quot;http://www.finiterank.com/notas/2011/05/10/martes-%C2%A1calcio/&quot; title=&quot;calcio&quot;&gt;aca&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[How to extend Oasis Montaj using C#]]></title><description><![CDATA[this post has been moved here]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2011/05/10/how-to-extend-oasis-montaj-using-c/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2011/05/10/how-to-extend-oasis-montaj-using-c/</guid><pubDate>Tue, 10 May 2011 15:34:19 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;this post has been moved &lt;a href=&quot;http://dev.crazyrobot.net/2011/05/10/how-to-extend-oasis-montaj-using-c/&quot;&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[TweetMix]]></title><description><![CDATA[Hagamos un recuento desordenado de TweetMix. La idea se me ocurrió hace un par de semanas: coger un “chat-bot“, alimentarlo con los tweets…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2011/03/04/tweetmix/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2011/03/04/tweetmix/</guid><pubDate>Fri, 04 Mar 2011 13:04:21 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://www.tweetmix.me&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter&quot; src=&quot;http://a3.twimg.com/profile_images/1255425986/icon_reasonably_small.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;128&quot; height=&quot;128&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hagamos un recuento desordenado de &lt;a href=&quot;http://www.tweetmix.me&quot;&gt;TweetMix&lt;/a&gt;. La idea se me ocurrió hace un par de semanas: coger un “&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chatterbot&quot;&gt;chat-bot&lt;/a&gt;“, alimentarlo con los tweets de un usuario y ponerlo a decir bobadas. El chat-bot que usé fue escrito en perl y funciona al estilo de mega-hal, un viejo chat-bot con el que &lt;a href=&quot;http://wiki.freaks-unidos.net/weblogs/azul/index&quot;&gt;Alejo&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.finiterank.com/notas/&quot;&gt;Javier&lt;/a&gt; y yo jugabamos hace ya mas de diez años, cuando el internet todavía tenía gracia. Si quieren documentarse al respecto pueden buscar por cadenas de Markov. Hice una primera implementación en alrededor de una hora, usando bash, el API sin autenticación de &lt;a href=&quot;http://www.twitter.com&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt; y unas cuantas herramientas de linea de comando de unix (curl, recode, cut, etc). La idea resulto buena y al cabo de un par de horas ya cerca de 150 personas le estaban sacando incongruencias a sus cerebros artificiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Twitter solo permite un numero limitado de &lt;em&gt;hits&lt;/em&gt; por hora, lo que se convirtió en el primer obstaculo para que más gente usara el sitio. Muy rápido, la aplicación estaba llegando al limite en cada intervalo, así que tuve que apagarla. Decidí hacer una implementación que superara esta limitación para de paso jugar con las técnicas asociadas. Escribí entonces una nueva implementacion en lisp, usando una librería de &lt;a href=&quot;http://oauth.net/&quot;&gt;oauth&lt;/a&gt;. En pocas palabras, esto permite acceder a twitter a nombre de cada usuario, multiplicando así el limite de hits por hora por el número de usuarios. Como no hay nada complicado en el programa, en unos dias de trabajo muy esporadico saque una nueva version, que volvió a tener bastante exito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El siguiente obstaculo fue hacer el programa suficientemente robusto para soportar la alta demanda. El problema aqui era que obtener los datos de twitter y transformarlos y procesarlos es un proceso que toma tiempo y que se realiza en un proceso aparte, un llamado a perl. Esto hacia que el servidor web de lisp despachara demasiados hilos, lo que estaba terminando mal. Aplicamos entonces dos ideas. La primera fue idea de fidel: en vez de generar una frase por cada request, generar bastantes de un solo golpe e irlos consumiendo poco a poco. Así disminuimos drasticamente el número de procesos a lanzar por cada carga de la página. Comenzamos a usar &lt;a href=&quot;http://redis.io&quot;&gt;redis&lt;/a&gt; para guardar los mixs en vez de tenerlos en el espacio de memoria del servidor web. La segunda idea fue extraer del servidor web el proceso de obtención y procesamiento de los tweets de cada usuario. Asi, cuando un usuario nuevo llega, el servidor web pone en una cola el nombre del usuario y uno (o varios) proceso aparte va tratando los diferentes nombres de la cola. Aprovechamos el redis para implementar la cola de demandas. De esa manera mantenemos bajo control el número de procesos y liberamos al servidor web de los problemas asociados con ese tratamiento. El código de tratamiento de tweets lo re-escribió Fidel en Perl. Algo que hay que notar es que los llamados a twitter fallan muy muy frecuentemente. La alta frecuencia de este tipo de problemas (los errores al llamar a un servicio exterior) es una de las dificultades particulares que enfrenta el programador en la red.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En paralelo, &lt;a href=&quot;http://twitter.com/#!/tatuajefalso&quot;&gt;Juan Diego&lt;/a&gt; hizo un excelente diseño que es el que usamos actualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de un estallido de popularidad inicial, las visitas han bajado bastante, pero el uso sigue siendo importante. A la gente le gusta. Creo que puede volverse mas popular aún.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viendo por encima, es un programa muy muy sencillo, pero que de cierta manera ilustra bien el tipo de estrategia que se puede usar en sitios de alto tráfico. Cosas cheveres que se descubrieron: redis y oauth. Igualmente he podido jugar con los amazon web-services, que me parecen bastante prácticos y muy bien implementados, pero ligeramente caros (sobre todo el costo en ancho de banda de S3).&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[The truth about Lisp]]></title><description><![CDATA[“Lisp was invented a long time ago, before java, before C, before fortran, before computers, before people, before the earth was built. The…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2011/01/10/the-truth-about-lisp/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2011/01/10/the-truth-about-lisp/</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2011 13:51:46 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Lisp was &lt;a href=&quot;http://www-formal.stanford.edu/jmc/history/lisp/lisp.html&quot;&gt;invented a long time ago&lt;/a&gt;, before java, before C, before fortran, before computers, before people, before the earth was built. The universe itself is a lisp program so trivial that no true lisper would even bother implementing it.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://secretgeek.net/lisp_truth.asp&quot; title=&quot;La verdad sobre lisp&quot;&gt;Ver el resto&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[A Game of Thrones]]></title><description><![CDATA[Ayer terminé de leer “A Game of Thrones”, el primer libro de la aclamada serie de fantasía heróica “A song of ice and fire”. Según muchos…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/12/17/a-game-of-thrones/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/12/17/a-game-of-thrones/</guid><pubDate>Fri, 17 Dec 2010 14:17:25 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  &lt;em&gt;When you play the game of thrones, you win or you die. There is no middle ground&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayer terminé de leer “A Game of Thrones”, el primer libro de la aclamada serie de fantasía heróica “A song of ice and fire”. Según muchos, esta serie representa lo mejor del la literatura fantástica actual. En general me pareció un libro muy entretenido que logra hacer crecer el interés del lector capítulo tras capítulo, al estilo de una serie de televisión. Estoy de acuerdo con que es probablemente uno de los buenos libros de ese tipo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia se desarrolla en un universo de inspiración medieval, como corresponde al género. Los elementos fantásticos son mas bien pocos y para nada originales: se teme el regreso de Los Otros, seres míticos desaparecidos desde hace milenios, al norte del reino. También se sabe que el reino fue conquistado con ayuda de dragones (de los cuales solo quedan los esqueletos). De resto, la atmósfera es la de un mundo feudal cargado de toda la violencia y oscuridad que uno espera. La historia principal del libro tiene que ver con las intrigas y guerras entre las diferentes familias que ambicionan la corona y otras amenazas que van creciendo simultaneamente. Cada capítulo del libro esta escrito con un personaje en particular como protagonista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El punto debil del libro es que el ritmo es bastante desigual. Algunas partes son escritas respetando un ritmo lento que contribuye a que el universo fantastico se sienta realista. En mi parecer esto es lo mejor del libro. A su lado, otros pedazos parecen escritos a la carrera, tal vez porque la verosimilidad de los eventos que relatan es tan poca que el autor quiere pasar rapidamente por encima. Me hubiera gustado mas el libro sin los elementos de libro de aventuras que en mi parecer son culpables de los malos pedazos. Por otro lado, aunque un poco más complejos que los del libro promedio de este género, los personajes no abandonan del todo su estatus de personaje convencional de libro de caballeros medievales. Uno termina adivinando rapidamente como van a reaccionar con cada cosa que les pasa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conclusión: lo recomiendo a todo aquel que busque entretenerse un rato, que le guste la fantasia heroica y que no sea demasiado quisquilloso con la verosimilidad de la historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora bien, se supone que el segundo tomo, a Clash of Kings, es mejor (nominado al premio Nebula). Ya lo empecé.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ventanas, Dialogos, Botones]]></title><description><![CDATA[El siguiente caso ilustra bien las diferencias de éstilo que veo entre los mundos java y .Net. En la librería para aplicaciones gráficas de…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/12/02/ventanas-dialogos-botones/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/12/02/ventanas-dialogos-botones/</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2010 15:29:56 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;El siguiente caso ilustra bien las diferencias de éstilo que veo entre los mundos java y .Net.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la librería para aplicaciones gráficas de .Net, un programa puede abrir cualquier &lt;em&gt;Ventana&lt;/em&gt; en modo &lt;em&gt;Dialogo&lt;/em&gt;. Todos los &lt;em&gt;Botones&lt;/em&gt; tienen asociado un atributo llamado &lt;em&gt;DialogResult&lt;/em&gt;. Cuando este atributo tiene un valor en un botón que es oprimido, la &lt;em&gt;Ventana&lt;/em&gt; que contiene el botón, si está en modo &lt;em&gt;Dialogo&lt;/em&gt;, se cierra y retorna el valor asociado al botón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para un programador acostumbrado al estilo predominante en el mundo Java, esta manera de implementar ventanas de dialogo parece poco elegante por las siguientes razones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una Ventana de Dialogo es solo un caso particular del concepto abstracto de &lt;em&gt;Ventan&lt;/em&gt;a. De ninguna manera el comportamiento propio de ese caso particular debe incluirse en la definición  del caso general. Lo adecuado sería definir un tipo particular de &lt;em&gt;Ventana&lt;/em&gt; que se haga cargo de esa funcionalidad especial.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Peor aun, el comportamiento de un caso particular de &lt;em&gt;Ventana&lt;/em&gt; no tiene por que hacerse visible en el tipo &lt;em&gt;Botón&lt;/em&gt;. Un botón es teoricamente un concepto independiente al de &lt;em&gt;Ventana&lt;/em&gt; y aún más independiente del muy particular concepto de &lt;em&gt;Ventana de Dialogo&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En resumen, hay cosas que no están en su lugar. Para el programador de Java, al esquema usado por .Net le hacen falta un par de clases para conservar la limpieza &lt;em&gt;conceptual&lt;/em&gt; de cada clase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C# acepta contaminar las clases &lt;em&gt;Ventana&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Botón&lt;/em&gt; con el fin de ofrecer la funcionalidad de una ventana de dialogo. A cambio, no necesita agregar nuevas clases, con lo cual logra mantener una estructura de clases sencilla. En contraste, en el mundo de Java se privilegia la &lt;em&gt;pureza&lt;/em&gt; de cada clase individual sobre la simplicidad de la estructura de clases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero la diferencia fundamental en mi opinión es que, en el espiritú de java, la funcionalidad de ventana de dialogo no merece ninguna consideración particular al diseñar las clases mas abstractas de una librería. En el espiritú, mucho mas pragmático, de c#, el hecho mas importante es que un diálogo es el caso &lt;strong&gt;más frecuente&lt;/strong&gt; de uso de una ventana, lo cual lo hace merecer el tratamiento privilegiado.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Best of Twitter – volumen 2]]></title><description><![CDATA[Una nueva entrega de los twits que llamaron mi atención esta semana, escogidos delicadamente como flores entre la mala hierba. Frases…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/11/09/best-of-twitter-volumen-2/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/11/09/best-of-twitter-volumen-2/</guid><pubDate>Tue, 09 Nov 2010 13:49:41 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Una nueva entrega de los twits que llamaron mi atención esta semana, escogidos delicadamente como flores entre la mala hierba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frases célebres:&lt;/p&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/donAlvar/status/1791533556699136 --&gt; .bbpBox1791533556699136 {background:url(http://s.twimg.com/a/1288847101/images/themes/theme1/bg.png) #C0DEED;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox1791533556699136&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    Yo sólo soy un hombre con un sueño. Un sueño el hijueputa.&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Tue Nov 09 00:21:49 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/donAlvar/status/1791533556699136&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via web&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/donAlvar&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a2.twimg.com/profile_images/958659666/alpaca1_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/donAlvar&quot;&gt;Lanark&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;donAlvar&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/atizador/status/987589540585472 --&gt; .bbpBox987589540585472 {background:url(http://s.twimg.com/a/1288632582/images/themes/theme1/bg.png) #C0DEED;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox987589540585472&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    “Solo sé que tengo sé”&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Sat Nov 06 19:07:14 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/atizador/status/987589540585472&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via &lt;a href=&quot;http://orangatame.com/products/openbeak/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;OpenBeak&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/atizador&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a3.twimg.com/profile_images/331447831/twitterProfilePhoto_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/atizador&quot;&gt;CCCC Atizador&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;atizador&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;p&gt;Cuentahuesos:&lt;/p&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/joruman/status/320105854533632 --&gt; .bbpBox320105854533632 {background:url(http://a1.twimg.com/profile\_background\_images/145047778/bsg-wallpaper.jpg) #000000;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox320105854533632&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    ¿Saben dónde podrían proponer el referendo ese para que legalicen la marihuana? En el Meta. Meta Bareta.&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Thu Nov 04 22:54:53 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/joruman/status/320105854533632&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via &lt;a href=&quot;http://www.twitgether.com&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;twitgether&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/joruman&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a3.twimg.com/profile_images/1161901647/Prinny-600x375_normal.png&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/joruman&quot;&gt;Norman&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;joruman&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;p&gt;Político-ideológico:&lt;/p&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/Gerente/status/29524019094 --&gt; .bbpBox29524019094 {background:url(http://a3.twimg.com/profile\_background\_images/157455937/Dragon_fire.br.jpg) #ffffff;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox29524019094&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    @&lt;a class=&quot;tweet-url username&quot; href=&quot;http://twitter.com/donAlvar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;donAlvar&lt;/a&gt; soy de derecha y malparido, pero no soy homofóbico&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Wed Nov 03 00:53:18 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/Gerente/status/29524019094&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via &lt;a href=&quot;http://www.tweetdeck.com&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TweetDeck&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/Gerente&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a3.twimg.com/profile_images/1157754631/admin-medium_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/Gerente&quot;&gt;JuanRo&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Gerente&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/siempreconusted/status/29521747535 --&gt; .bbpBox29521747535 {background:url(http://a1.twimg.com/profile\_background\_images/2789962/Ovejitas3.jpg) #1224E4;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox29521747535&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    Espero ansioso el día que @&lt;a class=&quot;tweet-url username&quot; href=&quot;http://twitter.com/AlvaroUribeVel&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AlvaroUribeVel&lt;/a&gt; trine algo como: “qué se cuentan, ¿qué hay para hacer? &lt;a href=&quot;http://twitter.com/search?q=%23desparchado&quot; title=&quot;#desparchado&quot; class=&quot;tweet-url hashtag&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;#desparchado&lt;/a&gt;“&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Wed Nov 03 00:25:28 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/siempreconusted/status/29521747535&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via &lt;a href=&quot;http://www.tweetdeck.com&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TweetDeck&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/siempreconusted&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a0.twimg.com/profile_images/1147048528/CondoritoR4_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/siempreconusted&quot;&gt;siempreconusted&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;siempreconusted&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;p&gt;Gastronómicos:&lt;/p&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/olaviakite/status/29323208850 --&gt; .bbpBox29323208850 {background:url(http://a3.twimg.com/profile\_background\_images/165839839/04kusamanew.jpg) #0685cf;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox29323208850&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    Ay, cómo me gusta la palabra “galguería”. Comer galguerías, no tanto.&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Sun Oct 31 23:58:10 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/olaviakite/status/29323208850&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via web&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/olaviakite&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a1.twimg.com/profile_images/1126104525/Dimidium_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/olaviakite&quot;&gt;Olavia Kite&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;olaviakite&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/donAlvar/status/29320191962 --&gt; .bbpBox29320191962 {background:url(http://s.twimg.com/a/1288374569/images/themes/theme1/bg.png) #C0DEED;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox29320191962&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    En lo que se refiere a principios, tengo prioridades. El garbanzo lidera.&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Sun Oct 31 23:17:36 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/donAlvar/status/29320191962&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via web&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/donAlvar&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a2.twimg.com/profile_images/958659666/alpaca1_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/donAlvar&quot;&gt;Lanark&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;donAlvar&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;p&gt;(In)conciencia social:&lt;/p&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/donAlvar/status/29389717116 --&gt; .bbpBox29389717116 {background:url(http://s.twimg.com/a/1288847101/images/themes/theme1/bg.png) #C0DEED;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox29389717116&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    No hay peligro de que yo me ponga a criticar lo que dice Yoani; para eso habría que leerla, y escribe muy feo&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Mon Nov 01 17:02:24 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/donAlvar/status/29389717116&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via web&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/donAlvar&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a2.twimg.com/profile_images/958659666/alpaca1_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/donAlvar&quot;&gt;Lanark&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;donAlvar&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/tatuajefalso/status/29521208320 --&gt; .bbpBox29521208320 {background:url(http://a1.twimg.com/profile\_background\_images/1438632/bg_twitter3.jpg) #353535;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox29521208320&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    one laptop per chapiyorker&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Wed Nov 03 00:19:22 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/tatuajefalso/status/29521208320&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via &lt;a href=&quot;http://seesmic.com/seesmic_mobile/android/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Seesmic for Android&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/tatuajefalso&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a2.twimg.com/profile_images/546367822/twitter-avatar_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/tatuajefalso&quot;&gt;Juan Diego Velasco&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;tatuajefalso&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/punteroderecho/status/29325861415 --&gt; .bbpBox29325861415 {background:url(http://s.twimg.com/a/1288202850/images/themes/theme1/bg.png) #C0DEED;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox29325861415&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    @&lt;a class=&quot;tweet-url username&quot; href=&quot;http://twitter.com/angelacuartas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;angelacuartas&lt;/a&gt; hoy vi en un almacén “eres lo que te pones”. La publicidad al servicio del conocimiento. Eso está bien ¿no?&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Mon Nov 01 00:32:01 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/punteroderecho/status/29325861415&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via web&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/punteroderecho&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a0.twimg.com/profile_images/1092097068/e0dd0129-da8d-45de-a4cd-58bfe7be3a6e_normal.png&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/punteroderecho&quot;&gt;Juan David Vélez&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;punteroderecho&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;p&gt;Honestidad brutal:&lt;/p&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/leidymarmalade/status/29513916853 --&gt; .bbpBox29513916853 {background:url(http://a1.twimg.com/profile\_background\_images/90380388/fondo1.jpg) #f7f7f7;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox29513916853&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    La otra noche soñé dándome besos con un twittero. Qué porquería.&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Tue Nov 02 22:56:04 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/leidymarmalade/status/29513916853&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via web&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/leidymarmalade&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a0.twimg.com/profile_images/1132778324/original_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/leidymarmalade&quot;&gt;Aleyda Rodríguez P.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;leidymarmalade&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[StackOverflow]]></title><description><![CDATA[Si aún no lo conocen, les recomiendo visitar StackOverflow. Es un sitio donde los usuarios se ayudan unos a otros a resolver problemas de…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/11/02/stackoverflow/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/11/02/stackoverflow/</guid><pubDate>Tue, 02 Nov 2010 13:06:33 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Si aún no lo conocen, les recomiendo visitar &lt;a href=&quot;http://www.stackoverflow.com&quot;&gt;StackOverflow&lt;/a&gt;. Es un sitio donde los usuarios se ayudan unos a otros a resolver problemas de programacion, preguntando, respondiendo y votando por las mejores respuestas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.stackoverflow.com&quot;&gt;StackOverflow&lt;/a&gt; fomenta la participación con un sistema de puntos (karma). La cosa funciona así: cada usuario ganan puntos (karma) al responder acertadamente a una pregunta. Su puntaje le permite distinguirse de los demás y construirse una reputación. Como resultado, los usuarios compiten por responder rápida y acertadamente las preguntas de los demás. El hecho de que &lt;a href=&quot;http://www.stackoverflow.com&quot;&gt;StackOverflow&lt;/a&gt; fuera hecho por dos de los blogueros mas conocidos en programación le dio el espaldarazo necesario para arrancar con un número inicial de usuarios suficiente. Hoy en día hay muchisima gente participando en toda clase de temas diferentes del mundo de la programación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque he escuchado que la interfaz web es excelente, hay algunas cosas que me molestan. Por ejemplo, el hecho de que los “interesting tags” no siempre aparezcan en la misma posición, dependiende de la página. Pero en general es un sitio simple y bien hecho.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Best of Twitter – volumen 1]]></title><description><![CDATA[Este, su blog favorito, no deja de innovar. Ahora traemos una nueva sección: lo mejor de twitter de la semana. Un selecto ramillete de twits…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/10/29/best-of-twitter-volumen-1/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/10/29/best-of-twitter-volumen-1/</guid><pubDate>Fri, 29 Oct 2010 13:04:24 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Este, su blog favorito, no deja de innovar. Ahora traemos una nueva sección: &lt;strong&gt;lo mejor de twitter&lt;/strong&gt; de la semana. Un selecto ramillete de twits escogidos manualmente por su servidor. Empecemos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualidad nacional e internacional:&lt;/p&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/Graograman/status/29017023310 --&gt; .bbpBox29017023310 {background:url(http://a3.twimg.com/profile\_background\_images/5487477/Pieter\_Bruegel\_d.\_Ä.\_075.jpg) #BADFCD;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox29017023310&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    Vea pues; se inventaron un método infalible para compilar nombres de gente maluca. &lt;a href=&quot;http://www.ipetitions.com/petition/ekz6491/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://www.ipetitions.com/petition/ekz6491/&lt;/a&gt; (via @&lt;a class=&quot;tweet-url username&quot; href=&quot;http://twitter.com/Tefa_&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Tefa_&lt;/a&gt;)&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Thu Oct 28 19:32:08 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/Graograman/status/29017023310&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via web&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/Graograman&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a2.twimg.com/profile_images/1136994442/paltwitter_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/Graograman&quot;&gt;Humberto Ballesteros&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Graograman&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/bluelephant/status/28736801043 --&gt; .bbpBox28736801043 {background:url(http://a3.twimg.com/profile\_background\_images/121441053/4c37320392f76.jpg) #C0DEED;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox28736801043&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    Tanto que decían que la legalización de las drogas era impensable y al final resulta que todo se reduce a un referendo en California.&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Mon Oct 25 23:38:47 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/bluelephant/status/28736801043&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via web&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/bluelephant&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a2.twimg.com/profile_images/866452798/tumblr_l1369vkAmJ1qz8lbi_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/bluelephant&quot;&gt;Javier Moreno&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;bluelephant&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/DanielSamperO/status/28783196753 --&gt; .bbpBox28783196753 {background:url(http://s.twimg.com/a/1287420575/images/themes/theme1/bg.png) #a1989a;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox28783196753&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    Apareció el pulpo Paul en Ocaña, vestido de guerrillero.&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Tue Oct 26 12:00:07 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/DanielSamperO/status/28783196753&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via web&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/DanielSamperO&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a1.twimg.com/profile_images/856216389/danielsamper_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/DanielSamperO&quot;&gt;Daniel Samper Ospina&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;DanielSamperO&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;p&gt;NSFW:&lt;/p&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/joruman/status/28826435511 --&gt; .bbpBox28826435511 {background:url(http://a1.twimg.com/profile\_background\_images/145047778/bsg-wallpaper.jpg) #000000;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox28826435511&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    Bueno, solamente me falta perderme en las drogas y en el sexo cochino. Digo cochino porque es conmigo.&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Tue Oct 26 21:21:25 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/joruman/status/28826435511&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via &lt;a href=&quot;http://www.twitgether.com&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;twitgether&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/joruman&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a2.twimg.com/profile_images/1144279842/vlcsnap-2010-10-13-19h21m23s224_normal.png&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/joruman&quot;&gt;Norman&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;joruman&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Coup de gueule&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/tatuajefalso/status/28650478640 --&gt; .bbpBox28650478640 {background:url(http://a1.twimg.com/profile\_background\_images/1438632/bg_twitter3.jpg) #353535;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox28650478640&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    eres una imbécil, alejandra azcárate&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Mon Oct 25 02:01:28 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/tatuajefalso/status/28650478640&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via &lt;a href=&quot;http://www.nambu.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nambu&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/tatuajefalso&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a2.twimg.com/profile_images/546367822/twitter-avatar_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/tatuajefalso&quot;&gt;Juan Diego Velasco&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;tatuajefalso&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;p&gt;Epistemológico:&lt;/p&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/bluelephant/status/28726095971 --&gt; .bbpBox28726095971 {background:url(http://a3.twimg.com/profile\_background\_images/121441053/4c37320392f76.jpg) #C0DEED;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox28726095971&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    El “rigor científico” está sobrevalorado.&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Mon Oct 25 21:22:23 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/bluelephant/status/28726095971&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via web&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/bluelephant&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a2.twimg.com/profile_images/866452798/tumblr_l1369vkAmJ1qz8lbi_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/bluelephant&quot;&gt;Javier Moreno&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;bluelephant&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;
&lt;p&gt;Meta:&lt;/p&gt;
&lt;!-- http://twitter.com/#!/Carl0scuro/status/28789838979 --&gt; .bbpBox28789838979 {background:url(http://a1.twimg.com/profile\_background\_images/73503512/giger_twt.jpg) #000000;padding:20px;} p.bbpTweet{background:#fff;padding:10px 12px 10px 12px;margin:0;min-height:48px;color:#000;font-size:18px !important;line-height:22px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px} p.bbpTweet span.metadata{display:block;width:100%;clear:both;margin-top:8px;padding-top:12px;height:40px;border-top:1px solid #fff;border-top:1px solid #e6e6e6} p.bbpTweet span.metadata span.author{line-height:19px} p.bbpTweet span.metadata span.author img{float:left;margin:0 7px 0 0px;width:38px;height:38px} p.bbpTweet a:hover{text-decoration:underline}p.bbpTweet span.timestamp{font-size:12px;display:block} 
&lt;div class=&quot;bbpBox28789838979&quot;&gt;
  &lt;p class=&quot;bbpTweet&quot;&gt;
    Pulpo paul, El agarron de Petro con el Polo y Zombie Cougars. Es un martes como cualquier otro en Twitterland.&lt;span class=&quot;timestamp&quot;&gt;&lt;a title=&quot;Tue Oct 26 13:21:27 +0000 2010&quot; href=&quot;http://twitter.com/#!/Carl0scuro/status/28789838979&quot;&gt;less than a minute ago&lt;/a&gt; via web&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;metadata&quot;&gt;&lt;span class=&quot;author&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/Carl0scuro&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://a3.twimg.com/profile_images/1140218659/zombiechg_normal.jpg&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://twitter.com/Carl0scuro&quot;&gt;Carlos H. Guzmán&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Carl0scuro&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- end of tweet --&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Fin de gacetilla]]></title><description><![CDATA[Hace unos años Javier, Fidel, Juan Diego y yo creamos Gacetilla, un sitio para compartir noticias sobre Colombia. Hoy lo estamos cerrando…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/10/13/fin-de-gacetilla/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/10/13/fin-de-gacetilla/</guid><pubDate>Wed, 13 Oct 2010 13:56:11 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hace unos años Javier, Fidel, Juan Diego y yo creamos &lt;a href=&quot;http://colombia.gacetilla.org&quot; title=&quot;gacetilla&quot;&gt;Gacetilla&lt;/a&gt;, un sitio para compartir noticias sobre Colombia. Hoy lo estamos cerrando oficialmente. Hemos pensado detener la aplicacion web y publicar todo el contenido de gacetilla  como páginas estáticas. Lo que queriamos con Gacetilla era reunir en un solo lugar las noticias elegidas por los usuarios. También esperabamos que se generara discusión alrededor de esas noticias. Desafortunadamente Gacetilla nunca logró levantar una comunidad animada de usuarios y un sitio como gacetilla es una comunidad o no es nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me queda la impresion de que una noticia es interesante &lt;strong&gt;solo si hay mucha gente hablando de ella&lt;/strong&gt;, independiente de si es una noticia importante o no. En esto radica el verdadero poder de los medios tradicionales, en elegir de cuales temas la gente habla y de cuales temas no. Poco importa la posición oficial del medio sobre los temas elegidos.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[C-sharp]]></title><description><![CDATA[He estado jugando un poco con C#, el lenguaje que Microsoft desarrolló para competir directamente con java. Digo jugando porque por ahora no…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/09/29/c-sharp/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/09/29/c-sharp/</guid><pubDate>Wed, 29 Sep 2010 12:34:25 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;He estado jugando un poco con C#, el lenguaje que Microsoft desarrolló para competir directamente con java. Digo jugando porque por ahora no he hecho mas que leer por encima un manual del lenguaje y escribir un par de extensiones de un programa que usan donde trabajo, en este lenguaje. Aca van algunas impresiones tempranas que me llevo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero, me he encontrado con que el lenguaje cuenta con muchas de las cosas que siempre me hicieron falta en java. Para nombrar solo dos:  _&lt;em&gt;una manera de obtener multiples valores al invocar un metodo sin tener que crear una estructura de datos unicamente para ese fin (con _output parameters&lt;/em&gt;) y el poder manipular funciones como objetos (con los &lt;em&gt;delegates&lt;/em&gt;, aunque se supone que en java van a agregar closures tarde o temprano). Tambien hay algunas cosas simpaticas como poder darle significado a un operador cuando se aplica a instancias de cierta clase (&lt;em&gt;operator overloading&lt;/em&gt;, bastante criticado, existe en C++), incluido por ejemplo el operador “[index]” (&lt;em&gt;indexers&lt;/em&gt;). En fin, son cosas que tal vez hacen el lenguaje un poco mas complicado pero que a cambio hacen los programas mucho mas breves. Lo cual es en ultimas la mision fundamental de un lenguaje de programacion. En todo caso me falta programar mucho en C# para poder opinar de manera realmente informada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lado negativo es la sensacion con respecto a la comunidad alrededor de C# que me queda al navegar los sitios de documentacion, foros, etc. Se siente bastante la mono-cultura Microsoft. En este esquema hay un solo proveedor de tecnologia (Microsoft) y el resto son consumidores (los desarrolladores). Esto se siente en el hecho de que casi todo es proveido por microsoft, la documentacion, el IDE que todo el mundo usa, las diferentes librerias, etc. En ese sentido la comunidad alrededor de java se siente bastante mas diversa, o al menos me da esa impresion.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Nuevo trabajo]]></title><description><![CDATA[En mis empleos anteriores siempre fui parte de un equipo de programadores. Ahora, en cambio, soy el único programador del grupo. Es una…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/09/11/nuevo-trabajo/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/09/11/nuevo-trabajo/</guid><pubDate>Sat, 11 Sep 2010 00:39:47 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;En mis empleos anteriores siempre fui parte de un equipo de programadores. Ahora, en cambio, soy el único programador del grupo. Es una situación nueva a la cual entro con algo de timidez y cautela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La empresa en la que trabajo se dedica a la exploración minera. Mis colegas son casi todos geofísicos que se encargan de interpretar los datos de terreno enviados por los geologos de campo. Se trata de mediciones de los campos magnéticos y gravitacionales, de la conductividad del terreno y otros valores físicos que pueden indicar la presencia de tal o cual mineral. Hay un buen componente de investigación y de desarrollo de nuevas técnicas de medición e interpretación, lo cual incluye por ejemplo el desarrollo de nuevos equipos de medición, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi labor se concentrará en el desarrollo de software alrededor de la captura, representación visual y manipulación de los datos de terreno. Por ahora estoy apenas familiarizandome con lo que hacen y con las herramientas computacionales que usan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aun no tengo aun una imagen clara de como sera mi vida cotidiana en este lugar, pero sospecho que habra grandes diferencias con mis empleos anteriores. Pienso sobre todo en la comunicación con los colegas, mi rol dentro del grupo, el valor que la organizacion le da al software que se escribe, etc. Cosas que son evidentes en un grupo de programadores, no lo seran aca (i.e. el uso de software para el control de versiones, la importancia de invertir tiempo en la re-organización del código fuente, etc).&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Crítica de los IDEs (segunda parte)]]></title><description><![CDATA[Inspirado por un buen comentario de Manuel Cerón, estuvé pensando un rato sobre las verdaderas razones por las cuales usar eclipse no me…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/08/15/critica-de-los-ides-segunda-parte/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/08/15/critica-de-los-ides-segunda-parte/</guid><pubDate>Sun, 15 Aug 2010 01:48:39 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Inspirado por &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/?p=285&amp;#x26;cpage=1#comment-668&quot;&gt;un buen comentario&lt;/a&gt; de Manuel Cerón, estuvé pensando un rato sobre las verdaderas razones por las cuales usar eclipse no me llega a parecer del todo placentero. El primer comentario de Manuel es bastante acertado: el tiempo de arranque de eclipse es irrelevante dado que arrancar eclipse es algo que se hace muy raramente. En mi caso, por ejemplo, usualmente lanzo eclipse el lunes en la mañana y lo vuelvo a cerrar el viernes en la noche. Al trabajar en java en eclipse, uno &lt;em&gt;hace todo&lt;/em&gt; a partir de eclipse, todo el tiempo, por lo cual tiene sentido que eclipse permanezca abierto todo el tiempo, dominando toda la pantalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que este último punto esta en la base de mi principal problema con eclipse (y en general los IDEs): para cumplir su promesa de facilitar la tarea de escribir codigo, eclipse exige una especie de entrega total. Parafraseando al Duce Mussolini, &lt;em&gt;Todo en eclipse, nada por fuera de eclipse&lt;/em&gt;. Eclipse se hace cargo de todos los detalles peludos del asunto, a cambio de que uno renuncia a la posibilidad de meterle mano en la mitad a la cadena de herramientas y pasos involucrados. Por la misma razón, es dificil introducir una herramienta externa al manejo de un proyecto sin introducir perturbaciones que eclipse es incapaz de tratar correctamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manuel señala correctamente que el refactoring es solo una de las facilidades de edición que ofrece eclipse, al lado de otras estilo auto-expansión del código o el navegar a la definición de una función desde una referencia a ella (esto ultimo lo ofrece emacs en C desde tiempos inmemoriales). En mi opinión las funciones de refactoring son tal vez las funciones de edición mas sofisticadas de eclipse y se me ocurre que es posible que para Python (el lenguaje de preferencia de Manuel) sean menos avanzadas que para java. Esto me conduce a pensar en otro punto, de bastante menor importancia y por el cual no se puede culpar a eclipse, y es el hecho de que en general me parece que los paquetes oficiales son de muchisima mas calidad que los no-tan-oficiales. Por ejemplo, el soporte a CVS es &lt;em&gt;brutalmente&lt;/em&gt; bueno, mientras que para GIT no existe nada siquiera aceptable.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Crítica de los IDEs]]></title><description><![CDATA[Durante los últimos dos años he usado eclipse constantemente en mi trabajo. Aca van un par de reflexiones sobre esta herramienta de…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/08/13/critica-de-los-ides/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/08/13/critica-de-los-ides/</guid><pubDate>Fri, 13 Aug 2010 16:50:22 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Durante los últimos dos años he usado &lt;a href=&quot;http://www.eclipse.org&quot;&gt;eclipse&lt;/a&gt; constantemente en mi trabajo. Aca van un par de reflexiones sobre esta herramienta de desarrollo y en general sobre todas las herramientas de ese estilo (conocidas como IDEs, por las siglas en inglés de Ambiente de Desarrollo Integrado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poco ligero&lt;/strong&gt;: Eclipse no es una herramienta ligera. Lanzarla, aun en un computador reciente, toma un tiempo considerable. Mas vale tener un equipo con bastante memoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facilidad de uso&lt;/strong&gt;: Los entusiastas de las interfaces de usuario gráficas defienden las IDEs por su supuesta facilidad de uso. A mi en cambio me parece que eclipse es todo menos facil de usar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La programación es un proceso relativamente complejo que involucra diversas actividades (edición, compilación, debugging,…). Cada una de estas actividades involucra diferentes pequeñas acciones y una gran cantidad de parametros. En suma, se trata de una enorme cantidad de elementos que el programador debe conocer. En eclipse, todos estos elementos inundan la pantalla al tiempo, logrando más confundir que simplificar la tarea global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Refactoring&lt;/strong&gt;: Por otro lado, las herramientas para hacer &lt;em&gt;refactoring&lt;/em&gt; de eclipse me parecen muy utiles. Eclipse “entiende” el código que se esta editando y permite automatizar cosas como convertir un pedazo de código al interior de un método en un método separado, o actualizar todas las referencias a una clase a la que se le cambió el nombre.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Entrevista a RMS]]></title><description><![CDATA[Recomiendo esta entrevista a Richard Stallman, fundador del movimiento del software libre. Hay varias preguntas buenas. Fueron formuladas y…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/07/29/entrevista-a-rms/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/07/29/entrevista-a-rms/</guid><pubDate>Thu, 29 Jul 2010 20:32:09 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Recomiendo &lt;a href=&quot;http://blog.reddit.com/2010/07/rms-ama.html&quot; title=&quot;entrevista a RMS&quot;&gt;esta entrevista&lt;/a&gt; a Richard Stallman, fundador del movimiento del software libre. Hay varias preguntas buenas. Fueron formuladas y escogidas por los lectores de &lt;a href=&quot;http://www.reddit.com&quot; title=&quot;reddit&quot;&gt;reddit&lt;/a&gt;. En particular hay unas preguntas que tratan sobre las posiciones políticas de Stallman en un contexto mas general que el de la creación y la distribución de software.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Jack of all trades (master of none)]]></title><description><![CDATA[Trabajo con gente que lleva años acumulando experiencia sobre técnicas bastante especializadas en un campo preciso de la programación. Son…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/07/19/jack-of-all-trades-master-of-none/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/07/19/jack-of-all-trades-master-of-none/</guid><pubDate>Mon, 19 Jul 2010 17:55:36 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Trabajo con gente que lleva años acumulando experiencia sobre técnicas bastante especializadas en un campo preciso de la programación. Son programadores extremadamente competentes que podrían trabajar en cualqueir cosa pero que además son expertos en algo bastante especifico. El camino que he seguido como programador no me ha hecho especializarme en niguna rama particular de la industria. No se hacer nada que un programador recién graduado (o un programador no graduado, de hecho) no pueda aprender a hacer en máximo unas cuantas semanas teniendo la documentación adecuada. La experiencia me ha hecho ganar una cierta intuición sobre la manera adecuada de escribir tal o cual programa. Nunca he intentado &lt;a href=&quot;http://wiki.freaks-unidos.net/weblogs/azul/principles-of-software&quot; title=&quot;principles of software&quot;&gt;darle cuerpo a ese conocimiento&lt;/a&gt;. Me considero un programador apto, pero he trabajado con suficientes personas para saber que hay gente con mucho mas talento que yo para escribir programas sólidos. Creo que soy bueno encontrando ideas sobre cosas interesantes para programar. El software me interesa antes que nada como un medio para crear cosas nuevas. Las caracteristicas del código fuente me interesan también, pero menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuará…&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ventanas rotas]]></title><description><![CDATA[La teoría de las ventanas rotas sostiene que mantener la pulcritud de un vecindario ayuda a prevenir el vandalismo y otras formas de mal…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/07/13/277/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/07/13/277/</guid><pubDate>Tue, 13 Jul 2010 23:35:15 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;La teoría de las ventanas rotas sostiene que mantener la pulcritud de un vecindario ayuda a prevenir el vandalismo y otras formas de mal comportamiento. La idea es que una persona se sentirá mas culpable de romper una ventana de un edificio en perfecto estado que de romper una ventana en un edificio que ya tiene varias ventanas rotas. De esto se desprende entonces que para mantener un  vecindario en buen estado hay que reparar rapidamente los pequeños daños que aparecen constantemente, por mínimos que parezcan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He notado que lo mismo es cierto con el código fuente de un programa, es importante mantener pulcro el código aún en sus pequeños detalles (por ejemplo la indentación, etc) para evitar su degeneración en una masa de código dificil de mantener.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Elecciones en Colombia 2010, mi opinión]]></title><description><![CDATA[En las pasadas elecciones muchos nos ilusionamos con la posibilidad de un cambio en Colombia. Desafortunadamente, terminamos decepcionados…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/06/03/elecciones-en-colombia-2010-mi-opinion/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/06/03/elecciones-en-colombia-2010-mi-opinion/</guid><pubDate>Thu, 03 Jun 2010 20:51:55 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;div id=&quot;attachment_272&quot; style=&quot;width: 460px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/06/mockus2-450.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-272&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/06/mockus2-450.jpg&quot; alt=&quot;Antanas Mockus, elecciones 2010&quot; width=&quot;450&quot; height=&quot;306&quot; srcset=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/06/mockus2-450-300x204.jpg 300w, http://blog.crazyrobot.net/files/2010/06/mockus2-450-441x300.jpg 441w, http://blog.crazyrobot.net/files/2010/06/mockus2-450.jpg 450w&quot; sizes=&quot;(max-width: 450px) 100vw, 450px&quot;&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
    Antanas Mockus
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En las pasadas elecciones muchos nos ilusionamos con la posibilidad de un cambio en Colombia. Desafortunadamente, terminamos decepcionados. El domingo en la noche vimos a Santos, el candidato del actual gobierno, imponerse facilmente sobre todos sus adversarios. Nada deja pensar que los resultados vayan a cambiar en la segunda vuelta. Miremos con calma que significa esto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante ir mas alla de los nombres de los candidatos y profundizar en cuales fueron las póliticas por las que votaron los ciudadanos. Pensando de nuevo en los debates, me parece que Santos y Mockus (así como el resto de los candidatos salvo Gustavo Petro) presentaron propuestas muy parecidas, por no decir las mismas. Estuvieron de acuerdo sobre el TLC, sobre las bases norteamericanas, sobre los secuestrados de las FARC y una posible negociación, etc. En retrospectiva, creo que los ciudadanos se limitaron a decidir quién, entre “el candidato de Uribe” y “el candidato decente”, era el hombre adecuado para poner a funcionar una política en el fondo muy parecida a la que ya existe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen, la batalla de las ideas ya la habia ganado Uribe desde mucho antes del 30 de mayo. Es como si una empresa ya tuviera un dirección definida y hubiese simplemente que poner a un nuevo gerente. Tal vez uno del que se sabe que es eficiente para ir en la dirección escogida, pero asociado a ciertos intereses particulares y a ciertas feas practicas, o a otro que parece más honesto, mas comprometido con la meritocracia que con la gerencia pasada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo esto hace la derrota de Mockus aun mas deprimente. Entre dos candidatos de la misma política los ciudadanos escogieron a aquel más asociado al clientelismo y al servicio de las elites que tienen al país en su estado actual. Y todo por un curioso miedo a perder los mil veces cacareados frutos de la “seguridad democática” (los cuales yo nunca veo cuando voy a Bogotá, dicho sea de paso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me parece que Gustavo Petro (aunque un poco Pardo, también) fue el único candidato que propusó políticas diferentes. El problema es que las ideas en las que estas propuestas se fundamentan han sido tan estigmatizadas en Colombia que no tendrán posibilidades de ganar durante mucho tiempo. De esto se han encargado los medios con la ayuda de las FARC. Por lo demás, no tiene nada de raro que los ciudadanos no confien en el partido de Iván y Samuel Moreno para llevar a cabo grandes transformaciones en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un efecto nefasto que podría traer a mediano plazo el triunfo de Juan Manuel Santos podría ser el fortalecimiento en Colombia de grupos políticos de esos cuyos miembros escriben “lider” con “L” mayuscula y admiran a Castro. Ojala que no. Aunque lo más probable es que el país entre en &lt;a href=&quot;http://www.elespectador.com/columna-206639-escoja-monarquia-o-pri-izacion&quot;&gt;una especie de PRI-ización&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En todo caso, yo votaré por Mockus en segunda vuelta. Que al menos quede el precedente de que muchos nos opusimos a la situación actual.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Prototipos]]></title><description><![CDATA[La programación me interesa mas como un medio de exploración de nuevas ideas que como la disciplina de crear programas con cualidades…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/05/28/prototipos/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/05/28/prototipos/</guid><pubDate>Fri, 28 May 2010 14:15:46 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;La programación me interesa mas como un medio de exploración de nuevas ideas que como la disciplina de crear programas con cualidades especificas (buen diseño, robustez, eficiencia, etc). La construcción de prototipos es una práctica muy ligada a la exploración creativa que consiste en crear “falsos” programas con el fin de obtener información sobre programas “reales” que se quieren construir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;a href=&quot;http://www.dreamsongs.net/Files/prototyping.pdf&quot;&gt;este reporte&lt;/a&gt; se discuten algunos conceptos claves de la práctica de la creación de prototipos y se proponen algunas ideas para la creación de un ambiente de creación de prototipos.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[iPod: un review]]></title><description><![CDATA[Como aca la coherencia nos importa poco, me compré un iPod (alfabravoteam puede dejar de leer). Eso sí, me compré el mas pequeño (8 gigas…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/05/12/ipod-un-review/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/05/12/ipod-un-review/</guid><pubDate>Wed, 12 May 2010 19:51:28 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Como aca la coherencia nos importa poco, me compré un iPod (&lt;a href=&quot;http://www.twitter.com/alfabravoteam&quot;&gt;alfabravoteam&lt;/a&gt; puede dejar de leer). Eso sí, me compré el mas pequeño (8 gigas). Aca van unos comentarios sobre el aparato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero que todo, hay que reconocer que la interfaz de usuario está muy bien hecha. La prueba es que en pocos minutos uno aprendé todos los gestos necesarios para usarlo sin necesidad de leer ningún manual. Las aplicaciones de base son una delicia de usar. La duración de la bateria es aceptable. La navegación de la web con Safarí es excelente, a pesar del reducido tamaño de la pantalla y de la ausencia de teclado físico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de todo, el aparato tiene sus fallas. De vez en cuando, una que otra aplicación “muere” sin mayor explicación, dejandolo a uno con el dedo sobre la pantalla, preguntandose que hace el menu principal ahi. El sistema operativo del iPod no puede garantizar que una aplicacion no falle, claro, pero creo que visualmente podrían tratar esas fallas de manera un poco mas elegante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosa de la que me di cuenta luego de jugar con el iPod por un rato es que lo realmente chevere comienza cuando uno está conectado a internet todo el tiempo (lo cual solo se consigue con el iPhone).  Por ejemplo, luego de mirar la aplicacion de mapas (que usa el GPS) es obvio lo util que es tenerla disponible en cualquier momento, no solo en lugares que cuenten con una conexión wi-fi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora ando con ganas de escribir una aplicación para el iPod. Pero para eso se necesita un macintosh.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[“Coders at Work”]]></title><description><![CDATA[Acabo de terminar “Coders at Work” de Peter Seibel. Esperaba bastante de este libro y desafortunadamente quedé un poco decepcionado. El…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/05/03/coders-at-work/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/05/03/coders-at-work/</guid><pubDate>Mon, 03 May 2010 14:39:43 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/05/CodersAtWork.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-247&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/05/CodersAtWork.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;281&quot; height=&quot;421&quot; srcset=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/05/CodersAtWork-200x300.jpg 200w, http://blog.crazyrobot.net/files/2010/05/CodersAtWork.jpg 401w&quot; sizes=&quot;(max-width: 281px) 100vw, 281px&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acabo de terminar “Coders at Work” de Peter Seibel. Esperaba bastante de este libro y desafortunadamente quedé un poco decepcionado. El libro transcribe entrevistas a varios programadores famosos, por ejemplo Ken Thompson (uno de los padres de unix), Guy Steele (uno de los padres de Scheme, Common Lisp y otros lenguajes), Jamie Zawinski (netscape), Knuth (tex, the art of computing programming) y otras estrellas. Todas las entrevistas se desarrollan alrededor de un puñado recurrente de preguntas que las conducen alrededor de la carrera, la manera de trabajar y en general la visión de la programación del entrevistado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La parte que me gustó más del libro fueron las historias de cada programador: como aprendieron a programar, que caminos tomó su carrera, que proyectos forjaron sus estilos particulares de programación, etc. El libro reune programadores muy jovenes (el creador de livejournal, que tiene, creo, veinti-tantos años y empezo directamente en internet) hasta aquellos que empezaron programando con tarjetas perforadas. La variedad de historias es interesante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi primer problema con el libro es que la mayoria de los temas de fondo se tocan de manera un tanto superficial y poco organizada. Esto era tal vez inevitable ya que los entrevistados no se han preparado para discutir un tema en particular. Seibel es un programador que sabe de lo que habla, así que me parece que peca de timidez al confrontar los puntos de vista de los entrevistados. Ha debido ser más agresivo, en el buen sentido; eso le hubiera dado mas sabor a las conversaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo problema es que siendo el formato de las entrevistas casi identico, el libro se hace un poco monótono a medida que se va avanzando. Una excepción se da por ejemplo en el caso de Fran Allen, la única mujer entrevistada, en el cual una parte de la entrevista trata el asunto del bajo número de mujeres en el campo de la programación y de los problemas profesionales particulares que tienen las mujeres programadoras. Eso me pareció interesante. Hay una entrevista en la que el personaje es (no recuerdo el nombre) uno de los creadores de &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/ARPANET&quot;&gt;ARPANET&lt;/a&gt;, quién hoy en día vive criando cabras en un lugar donde ni siquiera hay proveedores de internet, hubiera sido muy interesante que hubieran hablado de ese cambio de modo de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal vez lo que más me decepcion es que realmente hay pocas sorpresas en las cosas que dicen los entrevistados. Hay varias diferencias entre sus puntos de vista preo creo que casí todas esas diferencias hacen parte de diferencias generales bastante conocidas y de las que ya se ha hablado y escrito mucho. Desafortunadamente las conversaciones del libro no me parece que aporten mucho a esas discusiones. Creo que una confrontación entre los diferentes puntos de vista hubiera dado un resultado mucho más rico.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[SEO: el nuevo anti-virus]]></title><description><![CDATA[Ayer un amigo me estuvo dando consejos para mejorar la posición de mis páginas en el indice de Google.  Escuché estas recomendaciones con…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/04/23/seo-el-nuevo-anti-virus/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/04/23/seo-el-nuevo-anti-virus/</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2010 13:26:29 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ayer un amigo me estuvo dando consejos para mejorar la posición de mis páginas en el indice de &lt;a href=&quot;http://www.google.com&quot;&gt;Google&lt;/a&gt;.  Escuché estas recomendaciones con atención porque:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Una página solo es visitada si tiene una buena posición en Google&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para tener una buena posición en google hoy en día, una página modesta necesita valerse de todas las astucias posibles.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;La mayoria de estas recomendaciones tienen que ver con detalles de cuando, como y donde usar diferentes elementos de las páginas HTML, es decir, detallitos menores cuya única importancia es la de tener influencia en los algoritmos que se ejecutan secretamente en los servidores del titán de internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay toda una industria millonaria alrededor del SEO y se me ocurre que de cierta manera se parece a la industria de los anti-virus hace unos 15 años. Representan un gasto de recursos y energias que no crean ningun valor intrinseco otro que el de llenar un hueco abierto por las falencias del sistema dominante del momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre este tema, que se conoce como &lt;strong&gt;Search Engine Optimisation&lt;/strong&gt;, ya había &lt;a href=&quot;http://www.crazyrobot.net/2010-January.html#12-18:49&quot;&gt;escrito en el pasado&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mas sobre el iPad]]></title><description><![CDATA[En otra ocasión escribí que no creo que el futuro de la computación este en las plataformas como el iPhone/iPad y la AppStore. Como si no…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/04/15/mas-sobre-el-ipad/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/04/15/mas-sobre-el-ipad/</guid><pubDate>Thu, 15 Apr 2010 15:35:09 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/04/steve-jobs.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-234&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/04/steve-jobs.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;280&quot; height=&quot;280&quot; srcset=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/04/steve-jobs-150x150.jpg 150w, http://blog.crazyrobot.net/files/2010/04/steve-jobs-300x300.jpg 300w, http://blog.crazyrobot.net/files/2010/04/steve-jobs.jpg 400w&quot; sizes=&quot;(max-width: 280px) 100vw, 280px&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/?p=11&quot;&gt;otra ocasión&lt;/a&gt; escribí que no creo que el futuro de la computación este en las plataformas como el iPhone/iPad y la AppStore. Como si no fuera ya una plataforma terriblemente cerrada, hace poco se conoció otra restricción más: está prohibido escribir programas para el iPad en lenguajes diferentes a C++ y Objective C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según entiendo, Apple busca atacar a Adobe, quien van a incluir un programa que traduce aplicaciones Flash en aplicaciones iPhone/iPad en su proxima &lt;em&gt;suite&lt;/em&gt; de desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha habido toda clase de blogs en contra de esta restricción y unos cuantos blogs en su defensa. Estos últimos argumentan casi todos que esta medida tiene mucho sentido desde el punto de vista de Apple pero no explican por que es buena para los desarrolladores de aplicaciones. La idea detrás es que lo que es bueno para Apple y el iPhone/iPad es bueno para los desarrolladores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros defensores de Apple pretenden que solo a hackers hermitaños y otras criaturas de poca importancia les interesa escribir aplicaciones en otros lenguajes, y que a los desarrolladores de verdad lo que les interesa es ganar plata y que una plataforma cerrada es la mejor manera de hacerlo. Ya veremos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aun cuando el poder desmedido de google me produce desconfianza, espero que Android (que segun entiendo es libre) se imponga en la guerra de los mobiles.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Leyendo código fuente]]></title><description><![CDATA[Sería chevere si uno pudiera leer un programa de computador tal como se lee un libro: en linea recta del principio al fin. Esto casi nunca…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/04/08/leyendo-codigo-fuente/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/04/08/leyendo-codigo-fuente/</guid><pubDate>Thu, 08 Apr 2010 20:23:10 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Sería chevere si uno pudiera leer un programa de computador tal como se lee un libro: en linea recta del principio al fin. Esto casi nunca es posible porque los programas no suelen estar organizados linealmente. Lo que hay, frecuentemente, es un manojo de archivos regados en directorios. Casi siempre me cuesta trabajo encontrar que pedazos del programa hay que leer, y en que orden, para entender globalmente su funcionamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las diferentes técnicas que he usado son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si hay suerte, el autor del programa ha escrito un archivo donde explica la estructura del programa y la responsabilidad de cada modulo. Eso da una idea de qué pedazos hay que leer, según lo que uno quiera entender del sistema. Si la documentación es suficientemente buena, el problema está mas o menos resuelto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mirar el sistema de “build” del programa (el Makefile, el archivo ant, .asd etc) e intentar deducir algo de la estructura del mismo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mirar los directorios en los que estan repartidos los archivos para deducir algo de la estructura.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leer “de arriba a abajo”. Comenzar leyendo la función que arranca el programa (el “main”) e intentar identificar las funciones de alto nivel. Luego intentar leer “hacia abajo”, haciendo diagramas que muestran como se encadenan las funciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si es un programa “orientado a objetos”, a medida que se lee el programa de arriba a abajo, se va haciendo el diagrama de clases.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lamentablemente, salvo por los programas cuya estructura está bien documentada, la lectura de un programa escrito por otra persona tiene mucho de una actividad a ciegas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sospecho, por su nombre, que la técnica de &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Literate_programming&quot;&gt;literate programming&lt;/a&gt; de Knuth produce programas que se pueden leer como un libro. Nunca he intentado practicarla ni he leido programas escritos así. Que alguién me confirme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P.S.&lt;/strong&gt; Muchas veces el problema es que uno esta haciendo dos cosas al tiempo: intentando entender un programa e intentando aprender el idioma en el que esta escrito, es decir la manera particular en la que el autor del programa usa el lenguaje de programación subyacente. (Esto es mucho menos problematico cuando uno es mucho mas familiar con el lenguaje de programación y conoce estilos mas comunes con los que se usa.)&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[‘Tinkering’, bricolaje, cacharreo]]></title><description><![CDATA[Los usuarios de computador necesitan conocer cada vez menos la manera como un computador funciona. Si las tripas de la máquina se vuelven…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/04/02/tinkering-bricolaje-cacharreo/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/04/02/tinkering-bricolaje-cacharreo/</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2010 15:49:27 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/04/com64book.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-215&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/04/com64book.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;247&quot; height=&quot;360&quot; srcset=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/04/com64book-206x300.jpg 206w, http://blog.crazyrobot.net/files/2010/04/com64book.jpg 412w&quot; sizes=&quot;(max-width: 247px) 100vw, 247px&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los usuarios de computador necesitan conocer cada vez menos la manera como un computador funciona. Si las tripas de la máquina se vuelven cada día más invisible, esto se debe a que el usuario puede ahora controlar el computador usando interfaces gráficas avanzadas. Estas interfaces permiten controlar el computador usando imagenes que representan objetos fisicos (botones, ventanas, etc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comparemos esto con lo que había hace un par de decadas. En ese entonces, el usuario controlaba el computador escribiendo comandos que la máquina ejecutaba. Pienso por ejemplo en el Commodore 64 en el cual para cargar y ejecutar el primer programa de un diskette había que escribir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;&amp;lt;br /&gt;
load &quot;*&quot;, 8, 1&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;… algo que parecía (y parece) brujería.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los primeros PCs, que usaban el sistema operativo DOS, los usuarios tambien tenían que escribir comandos. También había que entender, más que ahora, detalles sobre los archivos y los directorios.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/04/diskette.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-213&quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/04/diskette.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;300&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque uno puede encontrar primitivas esas interfaces, algo bueno que tenían era que exponían el computador como lo que es: una máquina programable. El commodore 64 por ejemplo venía con un interprete de basic a disposición del usuario apenas éste prendía el computador. A punta de jugar con los diferentes comandos que aparecían en el manual, un niño podía comenzar a intentar cambiar una o dos cosas y luego a leer mas a fondo los manuales para entender como hacer cosas mas avanzadas. Creo que gracias a eso, miles de niños y jovenes aprendieron los rudimentos de la programación. Todo a punta de “cacharrear” la maquina, urgando aquí y alla. Eran máquinas que no intentaban esconder gran cosa, todo lo opuesto a, digamos, el iPhone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La claridad que tenía la gente del computador como una máquina programable se veía reflejada también en los libros. Algo chevere por ejemplo erán los libros que contenian juegos en basic para que los niños los copiaran en sus commodores 64. Creo que ya no existe nada parecido. Ahora la noción de programador y usuario están claramente separadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mundo del “cacharreo” informatico hoy en día se ha desplazado (como todo) de los computadores personales a la web. Debe haber mucha gente que a aprendido a programar siguiendo el siguiente camino: copiar un manojo de HTML para crear una página web. Cambiar una o dos cosas. Aprender un poco mas de HTML y finalmente aprender PHP para poder generar páginas dinámicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P.S.&lt;/strong&gt;: Acabo de leer &lt;a href=&quot;http://www.boingboing.net/2010/04/02/why-i-wont-buy-an-ipad-and-think-you-shouldnt-either.html&quot; title=&quot; Why I won&amp;#x27;t buy an iPad&quot;&gt;este excelente artículo&lt;/a&gt; de Cory Doctorow sobre el iPad. Es relacionado con los temas que toca este post.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Twitter: “as simple as possible, but not simpler”]]></title><description><![CDATA[Personas como Dave Winer creen que definitivamente hay algo en twitter que vale la pena pero que twitter, tal como lo conocemos, será…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/03/26/twitter-as-simple-as-possible-but-not-simpler/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/03/26/twitter-as-simple-as-possible-but-not-simpler/</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2010 19:24:09 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.twitter.com&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter&quot; src=&quot;http://a0.twimg.com/a/1269553143/images/twitter_logo_header.png&quot; alt=&quot;twitter&quot; width=&quot;155&quot; height=&quot;36&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personas como &lt;a href=&quot;http://www.scripting.com&quot; title=&quot;scripting&quot;&gt;Dave Winer&lt;/a&gt; creen que definitivamente hay algo en &lt;a href=&quot;http://www.twitter.com&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt; que vale la pena pero que twitter, tal como lo conocemos, será reemplazado en el corto o mediano plazo por algo “parecido pero mejor”. Una de las razones por las que Winer considera que twitter no puede seguir siendo &lt;em&gt;el&lt;/em&gt; sistema de “twitting” es su arquitectura centralizada (mas bien anti-web). Otras personas consideran que es demasiado limitado y que le faltan X, Y y Z funcionalidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo tengo la sospecha de que Twitter va a seguir siendo el sistema que es, con muy pocas variaciones, y que no será reemplazado por nada “mejor” durante un buen tiempo. Mi sentimiento es que twitter está en un punto perfecto de simplicidad, un punto tal que el usuario le perdonará inconcientemente cualquier limitación siempre y cuando siga siendo tan facil de usar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me ha gustado la manera como ha evolucionado twitter. Practicamente solo ha añadido al sistema conceptos que ya habian surgido de manera espontanea entre los usuarios, como la referencia a otro usuario (usando “@”) o el concepto de “retweet” (“RT”).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosa buena de twitter es que a pesar de ser centralizado, ha ofrecido interfaces de programación tremendamente sencillas para construir aplicaciones independientes sobre twitter, lo cual ha dado lugar a un gran ecosistema alrededor que va a hacer dificil de hacer migrar a otro sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, twitter es un ejemplo de como la simplicidad y las APIs abiertas pagan.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Abstracción sintactica]]></title><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/03/19/abstraccion-sintactica/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/03/19/abstraccion-sintactica/</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2010 18:35:39 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  &lt;/p&gt;&lt;div id=&quot;attachment_194&quot; style=&quot;width: 333px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/03/joanmiro1.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-194 &quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/03/joanmiro1.jpg&quot; alt=&quot;le coq&quot; width=&quot;323&quot; height=&quot;422&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    
    &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
      Le Coq - Joan Miro
    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;p&gt;
    Recordemos algunas nociones básicas.
  &lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;
    La misión del desarrollador de software consiste en escribir programas que sean faciles de entender. Un programa es facil de entender cuando esta escrito como un conjunto sencillo de relaciones entre conceptos. Como estos conceptos pueden ser a su vez complejos, el programador retiene de ellos unicamente la información necesaria para entender sus relaciones con los demás conceptos. Cada concepto del programa principal es representado por otro pedazo del programa, escrito de manera similar. Este mecanismo de reducción del nivel de detalle de una parte del programa se conoce como &lt;em&gt;abstracción&lt;/em&gt;.
  &lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;
    Si en un programa existen pedazos de código muy similares, el programador debe preguntarse si no existe un concepto implicito que merezca ser representado por una abstracción.
  &lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;
    Los dos tipos de abstracción mas conocidos son tal vez el &lt;em&gt;procedimiento&lt;/em&gt;, que captura una serie de acciones, y los &lt;em&gt;ti&lt;/em&gt;&lt;em&gt;pos de datos&lt;/em&gt;, que representan la entidades sobre las cuales un programa actua. Los diferentes tipos de abstracción permiten reducir la complejidad de los programas de diferentes maneras. Cada lenguaje de programación ofrece sus propios mecanismos de abstracción según el estilo de programación que promueven, por ejemplo funcional u orientado a objetos.
  &lt;/p&gt;
  
  &lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
    &lt;/p&gt;&lt;div id=&quot;attachment_197&quot; style=&quot;width: 386px&quot; class=&quot;wp-caption aligncenter&quot;&gt;
      &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/03/Leger_railway_crossing.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-full wp-image-197 &quot; src=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/03/Leger_railway_crossing.jpg&quot; alt=&quot;Railway Crossing&quot; width=&quot;376&quot; height=&quot;310&quot; srcset=&quot;http://blog.crazyrobot.net/files/2010/03/Leger_railway_crossing-300x247.jpg 300w, http://blog.crazyrobot.net/files/2010/03/Leger_railway_crossing-363x300.jpg 363w, http://blog.crazyrobot.net/files/2010/03/Leger_railway_crossing.jpg 850w&quot; sizes=&quot;(max-width: 376px) 100vw, 376px&quot;&gt;&lt;/a&gt;
      
      &lt;p class=&quot;wp-caption-text&quot;&gt;
        Railway Crossing - Leger
      &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    
    &lt;p&gt;
      La &lt;em&gt;abstracción sintactica&lt;/em&gt; permite regrupar formas sintacticas similares. Para explicar a que me refiero con “formas sintacticas similares” daré un ejemplo. En el lenguaje java, en las versiones anteriores a 1.5, la manera mas familiar de iterar sobre un arreglo era escribir algo asi:
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      &lt;code&gt;&amp;lt;br /&amp;gt;
int[] arreglo = {1,2,3};&lt;/code&gt;&lt;code&gt; &lt;/code&gt;
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      &lt;code&gt;for (int i = 0; i &amp;lt; arreglo.length ; i++){&amp;lt;br /&amp;gt;
int var = arreglo[i];&amp;lt;br /&amp;gt;
doSomethingWith(var);&amp;lt;br /&amp;gt;
}&amp;lt;br /&amp;gt;
&lt;/code&gt;
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      Al escribir código como este muchas veces, es obvio que hay algo que puede generalizarse. Java 1.5 ofrece la siguiente forma de escribir esto mismo:
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      &lt;code&gt;int[] arreglo = {1,2,3};&amp;lt;br /&amp;gt;
&lt;/code&gt;
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      &lt;code&gt;for (int var : arreglo){&amp;lt;br /&amp;gt;
doSomethingWith(var);&amp;lt;br /&amp;gt;
}&lt;/code&gt;
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      La ganancia en legibilidad es enorme cuando se tiene en cuenta el enorme número de iteraciones sobre un arreglo que pueden aparecer en un programa. Como java no ofrece soporte a la abstracción funcional, los programadores de java tuvimos que esperar hasta que los encargados de el lenguaje ofrecieran esta nueva forma de iterar sobre un arreglo, sin poder hacer nada al respecto. En un lenguaje como lisp que permite la abstracción sintactica el programador podría haber creado su propia versión de “for”, de considerarlo necesario. En lisp esto se hace gracias a un poderoso sistema de &lt;em&gt;macros&lt;/em&gt;.
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      Veamos otro ejemplo, basado en common lisp pero explicado en pseudo código. Si imaginamos una librería que permita escribir lineas de texto a un archivo, su uso en un lenguaje tradicional se parecerá a esto:
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      &lt;code&gt;&amp;lt;br /&amp;gt;
variable stream = open(&quot;archivo&quot;);&amp;lt;br /&amp;gt;
try {&amp;lt;br /&amp;gt;
print(stream, &quot;hello&quot;);&amp;lt;br /&amp;gt;
print(stream, &quot;world&quot;);&amp;lt;br /&amp;gt;
}&amp;lt;br /&amp;gt;
finally {&amp;lt;br /&amp;gt;
close(stream);&amp;lt;br /&amp;gt;
}&amp;lt;br /&amp;gt;
&lt;/code&gt;
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      Luego de escribir código parecido al anterior muchas veces, podemos imaginar lo conveniente que sería reducir lo anterior a una forma mas pura, algo parecido a esto:
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      &lt;code&gt;&amp;lt;br /&amp;gt;
with-open-file (stream &quot;archivo&quot;) {&amp;lt;br /&amp;gt;
stream.print(&quot;hello world&quot;);&amp;lt;br /&amp;gt;
}&lt;/code&gt;
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      que “esconda” los detalles de captura de excepciones y de cerrar el &lt;em&gt;stream&lt;/em&gt; al final de su uso.
    &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;
      En lisp existe un macro que hace exactamente eso. Pero el punto aquí no es que lisp soporte esta sintaxis sino que, de no existir, el programador podria introducirla sin ningun problema.
    &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Programación interactiva]]></title><description><![CDATA[Una de las cosas que mas me gustan de programar en Lisp es que encuentro facil mantener la concentración cuando lo hago. Creo que esto se…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/03/12/programacion-interactiva/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/03/12/programacion-interactiva/</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2010 18:58:29 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Una de las cosas que mas me gustan de programar en Lisp es que encuentro facil mantener la concentración cuando lo hago. Creo que esto se debe en buena parte a la &lt;em&gt;programación interactiva&lt;/em&gt; que facilitan los ambientes de desarrollo en lisp. La programación interactiva consiste en ir modificando un programa poco a poco mientras éste se encuentra activo. Es decir, el termino de &lt;em&gt;programación interactiva&lt;/em&gt; no tiene que ver con el estilo en el queesta escrito un programa sino con el &lt;em&gt;proceso&lt;/em&gt; de escritura del código. Veamos esto un poco mas en detalle.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  &lt;img class=&quot;aligncenter&quot; src=&quot;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9a/Symbolics-keyboard.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;450&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  Teclado symbolics
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ambientes no interactivos los programadores trabajan intercalando dos tipos de actividades bien separadas: la edición y la ejecución. La programación es entonces una secuencia de sesiones de edición de código y de sesiones de ejecución (y a veces también de fases de compilación). Al terminar una sesión de edición, se lanza el programa y se observan los efectos sobre el comportamiento del programa. Una vez se ha observado el programa en ejecución, se interrumpe el programa para empezar una nueva sesión de edición. Cada actividad esta claramente delimitada e implica un tipo de gestos distinto. El cambio entre una actividad y otra implica un cambio de contexto mental que se convierte en un esfuerzo adicional. El programador tiende entonces a programar en sesiones de edición largas para evitar el tener que cambiar frecuentemente de actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ambientes interactivos, el programa todo el tiempo esta en ejecución y el programador modifica su comportamiento haciendo un pequeño cambio a la vez. El programador trabaja en micro-sesiones de edición tras las cuales observa inmediatamente el resultado de la edición. La sensación del programador es que las dos actividades, modificar el programa y observar el resultado de las modificaciones, se funden en una sola actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los programadores de common lisp suelen usar el editor de texto Emacs junto a Slime, una adaptación que permite programar interactivamente. Una sesión de trabajo consiste habitualmente en:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cargar el sistema en el que se va a trabajar, a partir del editor;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escribir nuevas funciones o modificar las existentes y hacer que el sistema en ejecución use estas nuevas definiciones tan pronto se van escribiendo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Probar constantemente estas nuevas funciones ejecutando fragmentos de código, que luego pueden deshecharse.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Como se puede ver, el programador “lanza” el sistema al inicio de una sesión de trabajo y no lo detiene sino cuando termina de trabajar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En java se puede lograr un cierto nivel de interactividad usando un buen ambiente de desarrollo integrado, por ejemplo Eclipse, en el que un programa puede facilmente ejecutarse en modo “debug” y modificar las clases “en caliente” sin tener que detener la ejecución. Aún así, en java muchas veces es necesario detener la ejecución del programa, por ejemplo cuando se cambia el nombre de un método.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  &lt;img class=&quot;aligncenter&quot; src=&quot;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/c/cb/Tc15startup.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;450&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  Turbo C
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aparte del ambiente de desarrollo, el lenguaje en si mismo influye en que tan interactivamente se pueda programar. Por ejemplo, muchas veces en java, para poder usar una cierta librería, es necesario crear sub-clases. Crear una clase implica una sesión de tecleo relativamente larga, que destruye la fluidez de la programación interactiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los ambientes &lt;strong&gt;menos&lt;/strong&gt; interactivos en los que he trabajado lo sufrí desarrollando una cierta aplicación en java que solo podia ejecutarse en un servidor de aplicaciones instalado en otra máquina. Cada vez que modificaba el código y queria probar mis cambios, debia detener la aplicación, subir el programa usando una interfaz web y relanzarlo. Para una persona como yo, a la que le cuesta concentrarse, mantener la cabeza en lo que estaba haciendo era una odisea en esas condiciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que la academia debería interesarse al tema del placer en la programación. Por que puede ser mas placentero programar de una cierta manera que otra y cómo se refleja el placer del programador sobre el resultado final.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sobre la importancia de saber programar en C]]></title><description><![CDATA[Hace cerca de 15 años, en la Universidad de los Andes, la programación se enseñaba usando “C“, un lenguaje de programación muy popular…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/03/05/sobre-la-importancia-de-saber-programar-en-c/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/03/05/sobre-la-importancia-de-saber-programar-en-c/</guid><pubDate>Fri, 05 Mar 2010 18:26:55 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hace cerca de 15 años, en la &lt;a href=&quot;http://www.uniandes.edu.co&quot;&gt;Universidad de los Andes&lt;/a&gt;, la programación se enseñaba usando “&lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt;“, un lenguaje de programación muy popular desarrollado en los 70, en paralelo con el desarrollo del sistema operativo UNIX.  En los 90, lenguajes de programación como &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; fueron reemplazando al lenguaje &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; tanto en la empresa como en las aulas. Hoy en día, según me dicen, la programación se enseña usando &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; y los estudiantes simplemente no aprenden &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este cambio preocupa a ciertos de mis colegas quienes consideran que, aún si no se va a usar este lenguaje, un programador debería saber programar en C. Muchos de estos colegas se quejan de los programadores más jovenes acusandolos de “no saber que es un apuntador”, lo cual parece ser, por el tono de la queja, algo muy grave. Qué tan realmente es importante saber programar en &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; para un programador? Cual es el realmente el fondo del asunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo supongo que lo que deploran mis colegas es el hecho de que al no haber tenido contacto con un lenguaje con manejo explicito de la memoria, aritmetica de apuntadores, acceso directo a ciertas funciones del sistema, etc, los programadores de hoy en dia sean menos concientes de qué es lo que ocurre con los recursos de la maquina cuando un programa es ejecutado. El verdadero debate es entonces sobre que tanto necesita conocer un programador sobre la manera como sus programas actuaran en terminos de los mecanismos de base de un computador. Personalmente creo que es importante. Por esta misma razon, creo que es importante tener idea de como está implementado un compilador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, recordemos a Edsger Dijkstra, quién dijo: “computer Science is no more about computers than astronomy is about telescopes”.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Buen diseño]]></title><description><![CDATA[Dieter Rams es una de las personas que mas han influido en la práctica del diseño industrial. Muchos de los productos que Rams ha diseñado…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/03/04/buen-diseno/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/03/04/buen-diseno/</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2010 18:04:21 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Dieter_Rams&quot;&gt;Dieter Rams&lt;/a&gt; es una de las personas que mas han influido en la práctica del diseño industrial. Muchos de los productos que Rams ha diseñado durante su trabajo en la empresa &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Braun_%28company%29&quot;&gt;Braun&lt;/a&gt; son admirados mundialmente. Rams ha resumido su pensamiento sobre el diseño en los siguientes principios:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un buen diseño es innovador&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un buen diseño hace un producto util&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un buen diseño es estético&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un buen diseño no obstruye&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un buen diseño ayuda a entender un producto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un buen diseño es honesto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un buen diseño no envejece&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un buen diseño es coherente hasta en el mas mínimo detalle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un buen diseño tiene en cuenta el medio ambiente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un buen diseño es tan poco diseño como sea posible&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Uribe se entera de que la corte no aprobó el referendo]]></title><description><![CDATA[La gravedad de los últimos sucesos nacionales me obligan a interrumpir la programación habitual de este blog para revelar una grabación…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/02/27/92/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/02/27/92/</guid><pubDate>Sat, 27 Feb 2010 00:41:22 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;La gravedad de los últimos sucesos nacionales me obligan a interrumpir la programación habitual de este blog para revelar una grabación robada de lo que parece ser el presidente de la república enterandose de que la corte constitucional no aprobó el referendo reeleccionista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigan en sintonía&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Diferentes trabajos en programación]]></title><description><![CDATA[Como programador he pasado por solo tres trabajos diferentes. El primero como freelance (es decir, como programador independiente) en…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/02/22/diferentes-trabajos-en-programacion/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/02/22/diferentes-trabajos-en-programacion/</guid><pubDate>Mon, 22 Feb 2010 16:56:51 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Como programador he pasado por solo tres trabajos diferentes. El primero como &lt;em&gt;freelance&lt;/em&gt; (es decir, como programador independiente) en Colombia, labor bastante desagradecida excepto por la experiencia que permite adquirir. Creo que en Colombia hay mucha gente trabajando de esa manera no tanto por gusto como por la dificultad de encontrar un empleo estable. Puede que para una persona ya reconocida en el medio puede ser atractivo vivir haciendo freelancing por la libertad que permite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo trabajo fue en una gran compañia europea, trabajando como desarrollador en distintos sistemas de infraestructura de desarrollo CAD. Dede el punto de vista de la estabilidad laboral y de diferentes ventajas como empleado era una situación bastante buena, incluso envidiable. Desde el punto de vista técnico fue muy interesante el trabajo de entender un gran ecosistema tecnologico con todas sus idiosincracias y el poder disponer de grandes recursos, así como el tener que interactuar con diferentes grupos en diferentes partes del mundo. El punto negativo era tener que lidiar con toda la inercia de una gran organización donde cualquier cambio es visto con recelo y donde las decisiones técnicas están fuertemente influenciadas por los distintos conflictos de poder al interior de la empresa. Una cosa dificil de trabajar en una gran organización es el poder sentirse conectado con lo que la empresa produce ya que finalmente uno solo participa en una pequeña parte del resultado final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi trabajo actual es en una empresa de desarrollo donde lo que creamos es algo mas “pequeño” por lo cual mi participación tiene una influencia relativa mucho mas grande. Esto me parece que facilita mucho sentirse unido al grupo y encontrar satisfacción en lo que se está haciendo.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sobre la metida de pata de Buzz]]></title><description><![CDATA[Google metió la pata en su lanzamiento de Buzz (una especie de servicio de mensajeria estilo twitter): los contactos mas “cercanos” de un…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/02/14/sobre-la-metida-de-pata-de-buzz/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/02/14/sobre-la-metida-de-pata-de-buzz/</guid><pubDate>Sun, 14 Feb 2010 18:42:34 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Google metió la pata en su lanzamiento de Buzz (una especie de servicio de mensajeria estilo twitter): los contactos mas “cercanos” de un usuario quedaban visibles para todos justo después de activar la cuenta y hasta no cambiar las preferencias para evitarlo. Esta información hace parte de lo que mucha gente considera como información personal y es dificil entender como en Google pudieron decidir que era una buena idea exponerla de esa manera. Siendo malicioso uno podría pensar que es un cálculo acertado de la parte de Google, a la mayoría de la gente esto le parece un detalle sin importancia y en cambio la conveniencia de tener una “red social” estilo facebook/twitter armada sin ningún esfuerzo hace el servicio atractivo inmediatamente. Digo “siendo malicioso”, pero en realidad ese sería el juicio que todo el mundo haría de tratarse de Microsoft y no de Google. Desconfiemos.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Dos herramientas recomendadas]]></title><description><![CDATA[Hay dos herramientas que uso desde un buen tiempo para organizar mis cosas. La primera es simplemente un wiki, usado como una libreta de…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/02/12/dos-herramientas-recomendadas/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/02/12/dos-herramientas-recomendadas/</guid><pubDate>Fri, 12 Feb 2010 19:35:54 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hay dos herramientas que uso desde un buen tiempo para organizar mis cosas. La primera es simplemente un wiki, usado como una libreta de notas. No deja de ser curioso escribir documentos de uso personal usando una herramienta concebida para escribir documentos abiertos de manera colaborativa. Funciona muy bien, es como usar una libreta de notas con la ventaja de poder re-escribir cualquier parte. El software que uso es &lt;a href=&quot;http://www.dokuwiki.org&quot;&gt;dokuwiki&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La segunda herramienta es un programa para administrar listas de cosas por hacer (to-do lists). Inicialmente intenté usar un plugin para dokuwiki que sirve para editar to-do lists pero me parece que la interfaz de edicion de texto de un wiki no es optima para llevar to-do lists. Ahora estoy usando &lt;a href=&quot;http://www.mytinytodo.net&quot;&gt;mytinytodo&lt;/a&gt; que siendo bastante minimalista es perfecto para mis necesidades.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Menos es más]]></title><description><![CDATA[Manuel Cerón opina en mi post anterior que la calidad de las interfaces de usuario de las aplicaciones en la web no es aceptable. Para…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/02/03/menos-es-mas/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/02/03/menos-es-mas/</guid><pubDate>Wed, 03 Feb 2010 01:16:47 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Manuel Cerón &lt;a href=&quot;http://blog.crazyrobot.net/?p=11&amp;#x26;cpage=1#comment-11&quot;&gt;opina en mi post anterior&lt;/a&gt; que la calidad de las &lt;a title=&quot;interfaz de usuario&quot; href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Interfaz_de_usuario&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;interfaces de usuario&lt;/a&gt; de las aplicaciones en la web no es aceptable. Para Manuel, estas interfaces no son ni siquiera comparable a las que tenían las aplicaciones de Windows 95. Siguiendo esta idea, lo ideal sería tener interfaces &lt;em&gt;avanzadas&lt;/em&gt; unidas a las ventajas de la web (ubicuidad, propagación automática de mejoras, etc). La popularidad de las aplicaciones web hoy en día se explicaría no gracias a su ergonomía sino &lt;em&gt;a pesar&lt;/em&gt; de carecer de ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es mas o menos la misma idea que motivó la creación de los &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Java_applet&quot;&gt;applets de java&lt;/a&gt; hace ya cerca de 15 años y que está detrás de productos como &lt;a href=&quot;http://silverlight.net/&quot;&gt;silverlilght&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;http://www.adobe.com/products/flashplayer/&quot;&gt;flash&lt;/a&gt;. El objetivo mas o menos explícito de estas tecnologįas es reemplazar a la web como plataforma de aplicaciones por algo igual de conveniente pero con mejores interfaces de usuario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que calificar las interfaces de usuario en la web de pobres es algo simplista. La razón es que para una gran categoría de aplicaciones, tal vez la mayoría, las interfaces web no son solo suficientes sino óptimas. Esto puede parecer raro, así que intentaré explicar por qué lo creo así.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las aplicaciones web estan restringidas a un pequeño numero de elementos de interacción con el usuario y a su comportamiento estándar. Basicamente, texto, imágenes, enlaces, campos de texto, menus y botones. Por otro lado, las tecnologías generales de creación de interfaces de usuario permiten crear virtualmente cualquier tipo de componente visual y  de interacción imaginable y frecuentemente incluyen un gran numero de componentes predefinidos mas o menos sofisticados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En teoría si una tecnología “puede lo más” también “puede lo menos” y deberia preferirse. La realidad es mas complicada. Las interfaces HTML no solo permiten hacer &lt;em&gt;casi todo&lt;/em&gt; lo que necesitan la mayor parte de aplicaciones gráficas sino que además su sencillez tiene beneficios secundarios como el que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La curva de aprendizaje para usarlas sea muy baja.  No se requiere entender muchos conceptos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las aplicaciones sean mas robustas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Por supuesto, hay categorias de aplicaciones  para las cuales HTML no es suficiente. Creo que esta categoría de aplicaciones se restringe principalmente a las aplicaciones cuya función &lt;em&gt;principal&lt;/em&gt; es interpretar pequeños gestos del usuario como operaciones de edición. Me refiero a programas como editores de texto o  programas de edicion gráfica. Los juegos son otra categoría que también escapa al rango que cubre HTML, pero los juegos son una categoria de software especial en muchos otros aspectos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas de las limitaciones de la web como plataforma de aplicaciones están desapareciendo a medida que la velocidad de las implementaciones javascript mejora y que el soporte a nuevas maneras de enriquecer las interfaces web se hacen comunes entre los navegadores. Sin embargo creo que la continuidad del exito de la web como plataforma de desarrollo de aplicaciones ni siquiera depende de esas mejoras. A veces, menos es más.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Por qué no creo que el iPhone, el iTablet y la AppStore sean la plataforma del futuro]]></title><description><![CDATA[Los programas de computadorse se escriben para una plataforma determinada: windows, macintosh, linux, la web, etc. Plataformas como Windows…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/01/25/por-que-no-creo-que-el-iphone-el-itablet-y-la-appstore-sean-la-plataforma-del-futuro/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/01/25/por-que-no-creo-que-el-iphone-el-itablet-y-la-appstore-sean-la-plataforma-del-futuro/</guid><pubDate>Mon, 25 Jan 2010 20:54:07 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Los programas de computadorse se escriben para una &lt;em&gt;plataforma&lt;/em&gt; determinada: windows, macintosh, linux, la web, etc. Plataformas como &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Mac OS&lt;/strong&gt; están bajo el control total de sus fabricantes. Esto hace que los desarrolladores de software y los usuarios que deciden usar estas plataformas se ponen a si mismos en una situación de dependencia frente a aquellos que las controlan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las grandes ventajas de la &lt;strong&gt;web&lt;/strong&gt; como plataforma de software es entonces el hecho de que no hay un único amo que la controle. La web es abierta, las reglas del juego son las mismas para todos. Si Microsoft decidiera cobrar por el uso de &lt;strong&gt;Internet Explorer&lt;/strong&gt;, los usuarios podrían pasarse facilmente a &lt;strong&gt;Firefox&lt;/strong&gt;. Si &lt;strong&gt;gnu/linux&lt;/strong&gt; resulta un ambiente dificil para programar aplicaciones web, los desarrolladores pueden desarrollar en &lt;strong&gt;Macintosh&lt;/strong&gt; o en cualquier otro sistema. Nadie depende de nadie. Todos dependen del respeto a las reglas de base, que son &lt;strong&gt;públicas&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;sencillas&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;estables&lt;/strong&gt;. Aunque hay muchas otras ventajas que hacen de la web una plataforma atractiva para desarrollar software, es este aspecto social el que en mi opinión asegurará su ascenso como la principal plataforma de software en el mediano plazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es por esto que la fulgurante popularidad del &lt;strong&gt;iPhone&lt;/strong&gt; y el &lt;strong&gt;AppStore&lt;/strong&gt; son en mi opinión un accidente histórico que no durará mucho. El control de Apple sobre el iPhone es aun mas tiránico que el que Microsoft nunca tuvo sobre Windows: Apple controla no solo cómo funciona la plataforma sino que aplicaciones se pueden escribir para ella, la única tienda en la que se pueden vender y las únicas herramientas con las que se pueden desarrollar. Solo la singular excelencia técnica del iPhone y la enorme distancia con competidores mas abiertos le han dado al iPhone el exito que tiene como plataforma de software. Pero es seguro que los competidores llegaran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La necesidad de un aparato de ese tamaño, capaz de correr aplicaciones sofisticadas y con una buena calidad gráfica existe, eso es claro. Yo apostaría por el Google Nexus o algun clon basado en aplicaciones web. En su forma actual, el iPhone está condenado a volver al nicho de lujo de donde solo escapan los productos de Apple de vez en cuando.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Nuevo blog]]></title><description><![CDATA[Bienvenidos a mi nuevo blog. Este fué mi último post en mi antiguo blog. Preparense a recibir más de lo mismo: frecuencia de publicación…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/2010/01/18/nuevo-blog/</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/2010/01/18/nuevo-blog/</guid><pubDate>Mon, 18 Jan 2010 01:32:48 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bienvenidos a mi nuevo blog. &lt;a href=&quot;http://www.crazyrobot.net/2010-January.html#17-17:50&quot; title=&quot;Este&quot;&gt;Este&lt;/a&gt; fué mi último post en mi antiguo blog. Preparense a recibir más de lo mismo: frecuencia de publicación variable, escritos superficiales sobre internet, tecnología, política, cultura, arte, literatura, cine y otros temas de interés general.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Otra anecdota castrense]]></title><description><![CDATA[Haber prestado servicio militar en el ejercito ha sido el episodio más anormal de mi vida y tal vez mi única fuente de historias raras. De…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/?p=576</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/?p=576</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Haber prestado servicio militar en el ejercito ha sido el episodio más anormal de mi vida y tal vez mi única fuente de historias raras. De acuerdo a mis circunstancias como buen estudiante de clase media, era de esperar que se me atravesará algún atajo que me condujera directamente del colegio a la universidad.  El caso es que ni el examen médico ni los sorteos me salvaron y mi familia no recurrió a ninguno de los multiples subterfugios que me hubieran evitado ese deber cívico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No voy a sugerir ningún tipo de superioridad moral en la conducta de mi familia al respecto. Porque lo cierto es que si la posibilidad de acudir a alguna de las muchas trampas aceptadas socialmente en estos casos no se llegó a considerar fue más por despiste y por falta de interés en el asunto que por cualquier otra cosa. Claro que en ese desinterés también encuentro mérito y tal vez incluso un tipo de virtud que me conviene más que la del esfuerzo desmesurado por hacer “lo que se debe” o lo contrario. En todo caso, por lo menos hay ahí algo de originalidad y depronto hasta una forma de elegancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo ésto para introducir este &lt;a href=&quot;http://yo-mi-mio.tumblr.com/post/28265693122/4-7&quot;&gt;relato de corte intimista&lt;/a&gt;, una anécdota de las que abundan en los blogs de soldados bachilleres ya en la tercera linea de la reserva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte de la compañia “Ricaurte” compartía yo alojamiento con algunos compañeros de contingente, de Bogotá, y con otros del contingente anterior, del Cauca. Formabamos “la prevención”, es decir los encargados de prestar guardia en el batallón. Los caucanos, según mi análisis y prejuicios, se dividían en dos grupos. El primero era de jovenes de razgos indios, provenientes de lugares con nombres agrestes de estilo “El Tambo” y de otros sitios de los que uno solo escucha hablar gracias a algún ataque esporádico de las FARC. Muchachos que se quedaban dentro del batallón cuando daban salida, en parte por miedo a andar en zona roja con el corte de pelo militar, en parte por no tener a donde ir en Bogotá, pero, sobre todo, por no tener ni un peso. El sueldo no alcanzaba sino para papel higienico, una lata de betún cherry y dos empanadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El otro grupo provenia, al menos en mi imaginación, de los barrios mas crueles de Popayán.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Chequeos]]></title><description><![CDATA[Chequear el email. El saldo del banco. Twitter. Facebook. LinkedIn. Las facturas. Las matas. El aceite del carro. Los pedidos en Amazon. Lo…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/?p=418</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/?p=418</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Chequear el email. El saldo del banco. Twitter. Facebook. LinkedIn. Las facturas. Las matas. El aceite del carro. Los pedidos en Amazon. Lo último en reddit, en hackernews.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Los 10 mandamientos]]></title><description><![CDATA[Algunas de las obligaciones del hombre moderno: Llevar una vida saludable. Comer 5 verduras al día. Hacer deporte. Tomar agua. Cultivar el…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/?p=362</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/?p=362</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Algunas de las obligaciones del hombre moderno:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Llevar una vida saludable. Comer 5 verduras al día. Hacer deporte. Tomar agua.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cultivar el espíritu. Leer bastante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estar al tanto de las novedades culturales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mantenerse al día con los avances tecnológicos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tener inquietudes religiosas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Involucrarse con la comunidad. Ser un buen ciudadano. Tener amigos. Preocuparse por el medio ambiente y los derechos humanos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dejar huella en el planeta tierra. Escribir un libro. Sembrar algo. Tener un blog, twitter, cuenta en facebook e instagram.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ser pesimista.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No dejarse afectar por nada. No preocuparse. Ser fresco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ser sexualmente activo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tener opiniones controversiales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ser optimista.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Las nanoburbujas del revertrex]]></title><description><![CDATA[Javier escribe aqui sobre las desconcertantes declaraciones de Rodolfo Llinas en entrevista con Yamid Amat. Las declaraciones son…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/?p=824</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/?p=824</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Javier escribe aqui sobre las desconcertantes declaraciones de Rodolfo Llinas en entrevista con Yamid Amat. Las declaraciones son desconcertantes porque Llinas no hace&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Maquinitas]]></title><description><![CDATA[Me han dan ganas de hacer una réplica de una máquina de arcade (conocidas como “máquinitas” en Colombia) pequeña o al menos de un panel de…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/?p=826</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/?p=826</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Me han dan ganas de hacer una réplica de una máquina de arcade (conocidas como “máquinitas” en Colombia) pequeña o al menos de un panel de control con los botones y “joysticks” de ese tipo de máquinas de juego, para jugar con un programa de amulación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casi todos los artefactos fabricados por el hombre dejan un culto de nostálgicos cuando desaparecen. Las máquinas de arcade tienen una hinchada grande que se dedica a restaurar o recrear estas máquinas de juego que han ido desapareciendo por culpa de las consolas caseras cada vez más impresionantes y de los televisores gigantes. Hace unos 25 años, las máquinas de arcade aún tenían una ventaja técnológica sobre las consolas caseras, por cuestiones de costo. Esa ventaja ya no existe y quedan muy pocas salas de maquinitas por ahí. (Todo hay que decirlo, esas salas de máquinitas eran en Bogotá por lo general unos antros de mala muerte).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mí, los controles de las consolas modernas y los páneles de control de las máquinitas son bestias de diferente tipo. La solidez de los controles de las maquinitas, el &lt;em&gt;feeling&lt;/em&gt; mecánico y basto de los botones, a los cuales uno podía (y debía) golpear a manotazos en los momentos más algidos del juego, el hecho de hacer parte del armatroste fijo… eran otra cosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aca va una lista de algnos de los juegos que recuerdo con cariño:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Final Fight&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caddillacs and Dinosaurs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samurai Shodown&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Street Fighter II&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mortal Kombat&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blood Bros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendetta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Time Killers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Progreso]]></title><description><![CDATA[La juventud, a pesar de lo que reza la sabiduría popular, no es la edad en la que la gente se rebela contra lo que piensan sus padres. Todo…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/?p=864</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/?p=864</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;La juventud, a pesar de lo que reza la sabiduría popular, no es la edad en la que la gente se rebela contra lo que piensan sus padres. Todo lo contrario: es en la juventud donde los valores del orden establecido se materializan de la manera mas poderosa y violenta posible, libres de los obstaculos artificiales que encontrarán más tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 13px;line-height: 19px&quot;&gt;Para observar en su encarnación más pura cual es el espíritu dominante de la sociedad, lo ideal es visitar cualquier establecimiento de educación secundaria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdadera fuente del progreso es el cansancio de los viejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[God’s War]]></title><description><![CDATA[God’s War es la primera novela de una serie escrita por Kameron Hurley. La historia ocurre en un planeta llamado Umayama, colonizado hace…]]></description><link>http://blog.crazyrobot.net/?p=926</link><guid isPermaLink="false">http://blog.crazyrobot.net/?p=926</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;God’s War es la primera novela de una serie escrita por Kameron Hurley. La historia ocurre en un planeta llamado Umayama, colonizado hace cientos de años por humanos sin ser nunca completamente domesticado. El razgo principal del planeta son los insectos, introducidos por los humanos como parte de su estrategia bio-tecnologica para hacer de ese planeta desertico un lugar habitable. Como es de esperarse, mucha de la tecnología se ha perdido con el tiempo, los viajes inter-estelares son raros (aunque al planeta de vez en cuando lo visitan otros humanos) y el control sobre los insectos esta en manos de unos cuantos personas con “poderes mágicos”. Sorprendentemente, el lector no queda completamente perdido en ese paisaje y mucha de la tecnología se parece a la tecnología terrestre actual, pero basada en insectos. Los sistemas de comunicación, por ejemplo, se basan en comunicación entre insectos, pero para efectos prácticos es como usar un teléfono celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>