<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Editorial on Crazyrobot Blog</title>
    <link>http://blog.crazyrobot.net/categories/editorial/</link>
    <description>Recent content in Editorial on Crazyrobot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2016 14:22:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.crazyrobot.net/categories/editorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Educación</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2016/04/17/educacion/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 14:22:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2016/04/17/educacion/</guid>
      <description>¿De dónde habrá salido esa idea tan repetida según la cual la educación es el vehículo fundamental para la emancipación de la humanidad, cuando en realidad el papel fundamental de la educación es el de condicionar a la gente para que acepte una vida cotidiana que fundamentalmente está en contra no solo de sus impulsos naturales sino también de su felicidad?
Pasando a otro tema, el otro día fui a la asamblea del comite local de Quebec Solidaire, el único partido de izquierda de la provincia (y que, como tal, es considerado previsiblemente como de extrema izquierda).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La satisfacción del deber cumplido</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2015/07/16/la-satisfaccion-del-deber-cumplido/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 00:51:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2015/07/16/la-satisfaccion-del-deber-cumplido/</guid>
      <description>Sostengo que &amp;#8220;la satisfacción del deber cumplido&amp;#8221; es una expresión engañosa, que cumplir con las reglas (el deber) es algo que, en si mismo, nunca la ha proporcionado a nadie nada distinto de, a lo sumo, una intrascendente sensación de alivio. Mantengo que cualquier sensación de satisfacción que se le haya podido atribuir al cumplimiento del deber tiene su origen en algo distinto. Tal vez en el hacer algo bien hecho (la satisfacción del artista al producir una obra de calidad, del cientifico al producir un artículo valioso, del narcotraficante al llevar a cabo un proyecto bien planificado, etc), lo cual es algo que produce una sensación de bienestar en si mismo, sin necesidad de validaciones exteriores, pero que no tiene nada que ver con el respeto de ninguna regla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre la columna de Javier</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2012/09/24/sobre-la-columna-de-javier/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 14:22:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2012/09/24/sobre-la-columna-de-javier/</guid>
      <description>El tipo de reacciones que ha despertado la columna de Javier Moreno sobre la inversión pública en investigación científica en Colombia confirman que ha tocado un nervio sensible. La turba de comentaristas hace gala de una sumisión al dogma que haría morir de la envidia a los jerarcas católicos de hace un par de siglos. Sí la hegemonía de la iglesia permitía terminar una discusión acusando de &amp;#8220;hereje&amp;#8221; al adversario, ahora es posible hacer lo mismo tratandolo de &amp;#8220;ignorante&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceptos</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2012/08/22/conceptos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 18:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2012/08/22/conceptos/</guid>
      <description>Cyber-Utopianism : &amp;#8220;A naîve belief in the emancipatory nature of online communication that rests on a stubborn refusal to acknowledge its downside&amp;#8221; (Evgeny Morozov)
Californian Ideology : &amp;#8220;The Californian Ideology is a set of beliefs combining bohemian and anti-authoritarian attitudes from the counterculture of the 1960s with techno-utopianism and support for neoliberal economic policies. These beliefs are thought by some to have been characteristic of the culture of the IT industry in Silicon Valley and the West Coast of the United States during the dot-com bubble of the 1990s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commodore 64</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2012/03/14/commodore-64/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 14:38:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2012/03/14/commodore-64/</guid>
      <description>El primer computador que usé con algo de conciencia fue un Commodore 64. Uno de los multiples eslabones de la cadena evolutiva que transformó al ordenador primitivo en el aparato domesticado y aséptico que es hoy en día. El commodore 64 era una especie de teclado que se conectaba al televisor. No había mouse. Era posible conectarle una unidad de lectura de discos (Diskettes de 5.25 pulgadas. Dysan, por favor). Cuando uno prendía el Commodore lo primero que veía era unos mensajes informando que se disponía de 64 kilobytes de memoria (de los cuales 32 ya estaban siendo usados por el sistema operativo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Calcio!</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2011/05/21/calcio/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 15:47:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2011/05/21/calcio/</guid>
      <description>Me gustó el libro ¡Calcio! de Juan Esteban Constain, es un libro divertido y además está escrito con cuidado. Ya solo por eso está por encima de mucho de lo que se escribe en Colombia, según las malas lenguas. En todo caso, lo recomiendo para pasar un buen rato leyendo.
El libro cuenta dos historias, una contada dentro de la otra, sobre dos enfrentamientos iguales en extravagancia. En la primera se enfrentan dos intelectuales europeos y en segundo se enfrentan el imperio español y los habitantes de una ciudad libre, en Italia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin de gacetilla</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/10/13/fin-de-gacetilla/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 13:56:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/10/13/fin-de-gacetilla/</guid>
      <description>Hace unos años Javier, Fidel, Juan Diego y yo creamos Gacetilla, un sitio para compartir noticias sobre Colombia. Hoy lo estamos cerrando oficialmente. Hemos pensado detener la aplicacion web y publicar todo el contenido de gacetilla como páginas estáticas. Lo que queriamos con Gacetilla era reunir en un solo lugar las noticias elegidas por los usuarios. También esperabamos que se generara discusión alrededor de esas noticias. Desafortunadamente Gacetilla nunca logró levantar una comunidad animada de usuarios y un sitio como gacetilla es una comunidad o no es nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jack of all trades (master of none)</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/07/19/jack-of-all-trades-master-of-none/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 17:55:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/07/19/jack-of-all-trades-master-of-none/</guid>
      <description>Trabajo con gente que lleva años acumulando experiencia sobre técnicas bastante especializadas en un campo preciso de la programación. Son programadores extremadamente competentes que podrían trabajar en cualqueir cosa pero que además son expertos en algo bastante especifico. El camino que he seguido como programador no me ha hecho especializarme en niguna rama particular de la industria. No se hacer nada que un programador recién graduado (o un programador no graduado, de hecho) no pueda aprender a hacer en máximo unas cuantas semanas teniendo la documentación adecuada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>