<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Crazyrobot Blog</title>
    <link>http://blog.crazyrobot.net/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Crazyrobot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jun 2016 23:53:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.crazyrobot.net/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dianética, Brexit, Hubris</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2016/06/30/dianetica-brexit-hubris/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 23:53:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2016/06/30/dianetica-brexit-hubris/</guid>
      <description>Cerca a mi lugar de trabajo queda una sede mas o menos grande de la Cienciologia. Por fuera parece una librería, hay vitrinas que dan contra la calle St. Joseph exponiendo los libros de ese grupo. Hoy pasaba por ahí y un muchacho me entregó un volante invitando a una charla sobre la historia de La Dianética, uno de sus libros fundamentales. El lema de la conferencia (o del libro, no sé) es &amp;#8220;El poder del pensamiento sobre el cuerpo&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educación</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2016/04/17/educacion/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 14:22:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2016/04/17/educacion/</guid>
      <description>¿De dónde habrá salido esa idea tan repetida según la cual la educación es el vehículo fundamental para la emancipación de la humanidad, cuando en realidad el papel fundamental de la educación es el de condicionar a la gente para que acepte una vida cotidiana que fundamentalmente está en contra no solo de sus impulsos naturales sino también de su felicidad?
Pasando a otro tema, el otro día fui a la asamblea del comite local de Quebec Solidaire, el único partido de izquierda de la provincia (y que, como tal, es considerado previsiblemente como de extrema izquierda).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atrapado en Gmail</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2013/08/06/atrapado-en-gmail/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 13:35:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2013/08/06/atrapado-en-gmail/</guid>
      <description>Cada vez me pica más depender tanto tener una cuenta de email dependiente de google [1]. Cambiar de dirección de email hoy en día sería jartísimo pero entre más tiempo pasé será cada vez peor. Hay dos obstaculos grandes, el más importante es que mi dirección de gmail es la que conoce todo el mundo y esta registrada en toda clase de servicios (de internet y fuera de internet). Me es imposible dejar de atender esa direccion de email, al menos por un tiempo bien largo y al mismo tiempo atender dos &amp;#8220;inboxs&amp;#8221; me parece jartisimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceptos</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2012/08/22/conceptos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 18:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2012/08/22/conceptos/</guid>
      <description>Cyber-Utopianism : &amp;#8220;A naîve belief in the emancipatory nature of online communication that rests on a stubborn refusal to acknowledge its downside&amp;#8221; (Evgeny Morozov)
Californian Ideology : &amp;#8220;The Californian Ideology is a set of beliefs combining bohemian and anti-authoritarian attitudes from the counterculture of the 1960s with techno-utopianism and support for neoliberal economic policies. These beliefs are thought by some to have been characteristic of the culture of the IT industry in Silicon Valley and the West Coast of the United States during the dot-com bubble of the 1990s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter, caso de estudio</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2012/08/20/twitter-caso-de-estudio/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 19:24:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2012/08/20/twitter-caso-de-estudio/</guid>
      <description>Hace poco Twitter anunció nuevas medidas que restringen el desarrollo de aplicaciones basadas en su infraestructura por parte de terceros, sepultando cualquier ilusión que pudiera haber sobre Twitter como plataforma abierta.
Este desenlace, aunque decepcionante, no es sorprendente. Como muchos otros negocios en internet, Twitter adoptó la premisa de &amp;#8220;crecer rapido, preocuparse por la plata despues&amp;#8221;, financiandose con capital de riesgo. Ahora es el momento de hacer plata y este tipo de inversión exige que Twitter no solo tenga que hacer plata sino que tiene que ser mucha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presencia pasiva en las redes sociales</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2011/08/03/presencia-pasiva-en-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 14:40:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2011/08/03/presencia-pasiva-en-las-redes-sociales/</guid>
      <description>Las &amp;#8220;redes sociales&amp;#8221; se están conviertiendo en los sitios donde ocurren todas las conversaciónes en internet. Pienso, como muchos otros, que sería mas sano que las conversaciones ocurrieran en blogs y paginas personales. Varios personas que conozco estan dejando de usar las redes sociales y yo he pensando varias veces hacer lo mismo. De Facebook cada vez me interesa menos participar en discusiones, ni mantener al día mi información personal ni lista de contactos, ni enterarme por ese medio de las &amp;#8220;noticias&amp;#8221; de los demás, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crítica de los IDEs (segunda parte)</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/08/15/critica-de-los-ides-segunda-parte/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 01:48:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/08/15/critica-de-los-ides-segunda-parte/</guid>
      <description>Inspirado por un buen comentario de Manuel Cerón, estuvé pensando un rato sobre las verdaderas razones por las cuales usar eclipse no me llega a parecer del todo placentero. El primer comentario de Manuel es bastante acertado: el tiempo de arranque de eclipse es irrelevante dado que arrancar eclipse es algo que se hace muy raramente. En mi caso, por ejemplo, usualmente lanzo eclipse el lunes en la mañana y lo vuelvo a cerrar el viernes en la noche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crítica de los IDEs</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/08/13/critica-de-los-ides/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2010 16:50:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/08/13/critica-de-los-ides/</guid>
      <description>Durante los últimos dos años he usado eclipse constantemente en mi trabajo. Aca van un par de reflexiones sobre esta herramienta de desarrollo y en general sobre todas las herramientas de ese estilo (conocidas como IDEs, por las siglas en inglés de Ambiente de Desarrollo Integrado).
Poco ligero: Eclipse no es una herramienta ligera. Lanzarla, aun en un computador reciente, toma un tiempo considerable. Mas vale tener un equipo con bastante memoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jack of all trades (master of none)</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/07/19/jack-of-all-trades-master-of-none/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 17:55:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/07/19/jack-of-all-trades-master-of-none/</guid>
      <description>Trabajo con gente que lleva años acumulando experiencia sobre técnicas bastante especializadas en un campo preciso de la programación. Son programadores extremadamente competentes que podrían trabajar en cualqueir cosa pero que además son expertos en algo bastante especifico. El camino que he seguido como programador no me ha hecho especializarme en niguna rama particular de la industria. No se hacer nada que un programador recién graduado (o un programador no graduado, de hecho) no pueda aprender a hacer en máximo unas cuantas semanas teniendo la documentación adecuada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elecciones en Colombia 2010, mi opinión</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/06/03/elecciones-en-colombia-2010-mi-opinion/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2010 20:51:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/06/03/elecciones-en-colombia-2010-mi-opinion/</guid>
      <description>Antanas Mockus  En las pasadas elecciones muchos nos ilusionamos con la posibilidad de un cambio en Colombia. Desafortunadamente, terminamos decepcionados. El domingo en la noche vimos a Santos, el candidato del actual gobierno, imponerse facilmente sobre todos sus adversarios. Nada deja pensar que los resultados vayan a cambiar en la segunda vuelta. Miremos con calma que significa esto.
Es importante ir mas alla de los nombres de los candidatos y profundizar en cuales fueron las póliticas por las que votaron los ciudadanos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO: el nuevo anti-virus</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/04/23/seo-el-nuevo-anti-virus/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2010 13:26:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/04/23/seo-el-nuevo-anti-virus/</guid>
      <description>Ayer un amigo me estuvo dando consejos para mejorar la posición de mis páginas en el indice de Google. Escuché estas recomendaciones con atención porque:
 Una página solo es visitada si tiene una buena posición en Google Para tener una buena posición en google hoy en día, una página modesta necesita valerse de todas las astucias posibles.  La mayoria de estas recomendaciones tienen que ver con detalles de cuando, como y donde usar diferentes elementos de las páginas HTML, es decir, detallitos menores cuya única importancia es la de tener influencia en los algoritmos que se ejecutan secretamente en los servidores del titán de internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘Tinkering’, bricolaje, cacharreo</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/04/02/tinkering-bricolaje-cacharreo/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2010 15:49:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/04/02/tinkering-bricolaje-cacharreo/</guid>
      <description>Los usuarios de computador necesitan conocer cada vez menos la manera como un computador funciona. Si las tripas de la máquina se vuelven cada día más invisible, esto se debe a que el usuario puede ahora controlar el computador usando interfaces gráficas avanzadas. Estas interfaces permiten controlar el computador usando imagenes que representan objetos fisicos (botones, ventanas, etc).
Comparemos esto con lo que había hace un par de decadas. En ese entonces, el usuario controlaba el computador escribiendo comandos que la máquina ejecutaba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter: “as simple as possible, but not simpler”</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/03/26/twitter-as-simple-as-possible-but-not-simpler/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2010 19:24:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/03/26/twitter-as-simple-as-possible-but-not-simpler/</guid>
      <description>Personas como Dave Winer creen que definitivamente hay algo en twitter que vale la pena pero que twitter, tal como lo conocemos, será reemplazado en el corto o mediano plazo por algo &amp;#8220;parecido pero mejor&amp;#8221;. Una de las razones por las que Winer considera que twitter no puede seguir siendo el sistema de &amp;#8220;twitting&amp;#8221; es su arquitectura centralizada (mas bien anti-web). Otras personas consideran que es demasiado limitado y que le faltan X, Y y Z funcionalidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre la importancia de saber programar en C</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/03/05/sobre-la-importancia-de-saber-programar-en-c/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 18:26:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/03/05/sobre-la-importancia-de-saber-programar-en-c/</guid>
      <description>Hace cerca de 15 años, en la Universidad de los Andes, la programación se enseñaba usando &amp;#8220;C&amp;#8220;, un lenguaje de programación muy popular desarrollado en los 70, en paralelo con el desarrollo del sistema operativo UNIX. En los 90, lenguajes de programación como Java fueron reemplazando al lenguaje C tanto en la empresa como en las aulas. Hoy en día, según me dicen, la programación se enseña usando Java y los estudiantes simplemente no aprenden C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre la metida de pata de Buzz</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/02/14/sobre-la-metida-de-pata-de-buzz/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2010 18:42:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/02/14/sobre-la-metida-de-pata-de-buzz/</guid>
      <description>Google metió la pata en su lanzamiento de Buzz (una especie de servicio de mensajeria estilo twitter): los contactos mas &amp;#8220;cercanos&amp;#8221; de un usuario quedaban visibles para todos justo después de activar la cuenta y hasta no cambiar las preferencias para evitarlo. Esta información hace parte de lo que mucha gente considera como información personal y es dificil entender como en Google pudieron decidir que era una buena idea exponerla de esa manera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dos herramientas recomendadas</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/02/12/dos-herramientas-recomendadas/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2010 19:35:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/02/12/dos-herramientas-recomendadas/</guid>
      <description>Hay dos herramientas que uso desde un buen tiempo para organizar mis cosas. La primera es simplemente un wiki, usado como una libreta de notas. No deja de ser curioso escribir documentos de uso personal usando una herramienta concebida para escribir documentos abiertos de manera colaborativa. Funciona muy bien, es como usar una libreta de notas con la ventaja de poder re-escribir cualquier parte. El software que uso es dokuwiki.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menos es más</title>
      <link>http://blog.crazyrobot.net/2010/02/03/menos-es-mas/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2010 01:16:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.crazyrobot.net/2010/02/03/menos-es-mas/</guid>
      <description>Manuel Cerón opina en mi post anterior que la calidad de las interfaces de usuario de las aplicaciones en la web no es aceptable. Para Manuel, estas interfaces no son ni siquiera comparable a las que tenían las aplicaciones de Windows 95. Siguiendo esta idea, lo ideal sería tener interfaces avanzadas unidas a las ventajas de la web (ubicuidad, propagación automática de mejoras, etc). La popularidad de las aplicaciones web hoy en día se explicaría no gracias a su ergonomía sino a pesar de carecer de ella.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>