<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tecnología on Crazyrobot Blog</title>
    <link>http://www.crazyrobot.net/categories/tecnolog%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Tecnología on Crazyrobot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2013 13:35:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.crazyrobot.net/categories/tecnolog%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Atrapado en Gmail</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2013/08/06/atrapado-en-gmail/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 13:35:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2013/08/06/atrapado-en-gmail/</guid>
      <description>Cada vez me pica más depender tanto tener una cuenta de email dependiente de google [1]. Cambiar de dirección de email hoy en día sería jartísimo pero entre más tiempo pasé será cada vez peor. Hay dos obstaculos grandes, el más importante es que mi dirección de gmail es la que conoce todo el mundo y esta registrada en toda clase de servicios (de internet y fuera de internet). Me es imposible dejar de atender esa direccion de email, al menos por un tiempo bien largo y al mismo tiempo atender dos &amp;#8220;inboxs&amp;#8221; me parece jartisimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>google, seguridad, “two-phase authentication”, etc</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2012/10/18/google-seguridad-two-phase-authentication-etc/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 12:56:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2012/10/18/google-seguridad-two-phase-authentication-etc/</guid>
      <description>Además de su motor de busqueda, también uso mucho los siguientes servicios de Google:
[unordered_list style=&amp;#8221;tick&amp;#8221;]
 google mail (gmail) google reader google analytics google talk  [/unordered_list]
El más importante de estos servicios para mi es google mail, en el que tengo mi única cuenta de correo. Algo que hace especialmente importante esa cuenta es que, como todo el mundo, tengo un montón de cuentas en diferentes servicios que estan asociadas a esa dirección de email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceptos</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2012/08/22/conceptos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 18:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2012/08/22/conceptos/</guid>
      <description>Cyber-Utopianism : &amp;#8220;A naîve belief in the emancipatory nature of online communication that rests on a stubborn refusal to acknowledge its downside&amp;#8221; (Evgeny Morozov)
Californian Ideology : &amp;#8220;The Californian Ideology is a set of beliefs combining bohemian and anti-authoritarian attitudes from the counterculture of the 1960s with techno-utopianism and support for neoliberal economic policies. These beliefs are thought by some to have been characteristic of the culture of the IT industry in Silicon Valley and the West Coast of the United States during the dot-com bubble of the 1990s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter, caso de estudio</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2012/08/20/twitter-caso-de-estudio/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 19:24:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2012/08/20/twitter-caso-de-estudio/</guid>
      <description>Hace poco Twitter anunció nuevas medidas que restringen el desarrollo de aplicaciones basadas en su infraestructura por parte de terceros, sepultando cualquier ilusión que pudiera haber sobre Twitter como plataforma abierta.
Este desenlace, aunque decepcionante, no es sorprendente. Como muchos otros negocios en internet, Twitter adoptó la premisa de &amp;#8220;crecer rapido, preocuparse por la plata despues&amp;#8221;, financiandose con capital de riesgo. Ahora es el momento de hacer plata y este tipo de inversión exige que Twitter no solo tenga que hacer plata sino que tiene que ser mucha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commodore 64</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2012/03/14/commodore-64/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 14:38:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2012/03/14/commodore-64/</guid>
      <description>El primer computador que usé con algo de conciencia fue un Commodore 64. Uno de los multiples eslabones de la cadena evolutiva que transformó al ordenador primitivo en el aparato domesticado y aséptico que es hoy en día. El commodore 64 era una especie de teclado que se conectaba al televisor. No había mouse. Era posible conectarle una unidad de lectura de discos (Diskettes de 5.25 pulgadas. Dysan, por favor). Cuando uno prendía el Commodore lo primero que veía era unos mensajes informando que se disponía de 64 kilobytes de memoria (de los cuales 32 ya estaban siendo usados por el sistema operativo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presencia pasiva en las redes sociales</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2011/08/03/presencia-pasiva-en-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 14:40:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2011/08/03/presencia-pasiva-en-las-redes-sociales/</guid>
      <description>Las &amp;#8220;redes sociales&amp;#8221; se están conviertiendo en los sitios donde ocurren todas las conversaciónes en internet. Pienso, como muchos otros, que sería mas sano que las conversaciones ocurrieran en blogs y paginas personales. Varios personas que conozco estan dejando de usar las redes sociales y yo he pensando varias veces hacer lo mismo. De Facebook cada vez me interesa menos participar en discusiones, ni mantener al día mi información personal ni lista de contactos, ni enterarme por ese medio de las &amp;#8220;noticias&amp;#8221; de los demás, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TweetMix</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2011/03/04/tweetmix/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2011 13:04:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2011/03/04/tweetmix/</guid>
      <description>Hagamos un recuento desordenado de TweetMix. La idea se me ocurrió hace un par de semanas: coger un &amp;#8220;chat-bot&amp;#8220;, alimentarlo con los tweets de un usuario y ponerlo a decir bobadas. El chat-bot que usé fue escrito en perl y funciona al estilo de mega-hal, un viejo chat-bot con el que Alejo, Javier y yo jugabamos hace ya mas de diez años, cuando el internet todavía tenía gracia. Si quieren documentarse al respecto pueden buscar por cadenas de Markov.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘Tinkering’, bricolaje, cacharreo</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2010/04/02/tinkering-bricolaje-cacharreo/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2010 15:49:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2010/04/02/tinkering-bricolaje-cacharreo/</guid>
      <description>Los usuarios de computador necesitan conocer cada vez menos la manera como un computador funciona. Si las tripas de la máquina se vuelven cada día más invisible, esto se debe a que el usuario puede ahora controlar el computador usando interfaces gráficas avanzadas. Estas interfaces permiten controlar el computador usando imagenes que representan objetos fisicos (botones, ventanas, etc).
Comparemos esto con lo que había hace un par de decadas. En ese entonces, el usuario controlaba el computador escribiendo comandos que la máquina ejecutaba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter: “as simple as possible, but not simpler”</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2010/03/26/twitter-as-simple-as-possible-but-not-simpler/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2010 19:24:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2010/03/26/twitter-as-simple-as-possible-but-not-simpler/</guid>
      <description>Personas como Dave Winer creen que definitivamente hay algo en twitter que vale la pena pero que twitter, tal como lo conocemos, será reemplazado en el corto o mediano plazo por algo &amp;#8220;parecido pero mejor&amp;#8221;. Una de las razones por las que Winer considera que twitter no puede seguir siendo el sistema de &amp;#8220;twitting&amp;#8221; es su arquitectura centralizada (mas bien anti-web). Otras personas consideran que es demasiado limitado y que le faltan X, Y y Z funcionalidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre la metida de pata de Buzz</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2010/02/14/sobre-la-metida-de-pata-de-buzz/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2010 18:42:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2010/02/14/sobre-la-metida-de-pata-de-buzz/</guid>
      <description>Google metió la pata en su lanzamiento de Buzz (una especie de servicio de mensajeria estilo twitter): los contactos mas &amp;#8220;cercanos&amp;#8221; de un usuario quedaban visibles para todos justo después de activar la cuenta y hasta no cambiar las preferencias para evitarlo. Esta información hace parte de lo que mucha gente considera como información personal y es dificil entender como en Google pudieron decidir que era una buena idea exponerla de esa manera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dos herramientas recomendadas</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2010/02/12/dos-herramientas-recomendadas/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2010 19:35:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2010/02/12/dos-herramientas-recomendadas/</guid>
      <description>Hay dos herramientas que uso desde un buen tiempo para organizar mis cosas. La primera es simplemente un wiki, usado como una libreta de notas. No deja de ser curioso escribir documentos de uso personal usando una herramienta concebida para escribir documentos abiertos de manera colaborativa. Funciona muy bien, es como usar una libreta de notas con la ventaja de poder re-escribir cualquier parte. El software que uso es dokuwiki.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menos es más</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2010/02/03/menos-es-mas/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2010 01:16:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2010/02/03/menos-es-mas/</guid>
      <description>Manuel Cerón opina en mi post anterior que la calidad de las interfaces de usuario de las aplicaciones en la web no es aceptable. Para Manuel, estas interfaces no son ni siquiera comparable a las que tenían las aplicaciones de Windows 95. Siguiendo esta idea, lo ideal sería tener interfaces avanzadas unidas a las ventajas de la web (ubicuidad, propagación automática de mejoras, etc). La popularidad de las aplicaciones web hoy en día se explicaría no gracias a su ergonomía sino a pesar de carecer de ella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué no creo que el iPhone, el iTablet y la AppStore sean la plataforma del futuro</title>
      <link>http://www.crazyrobot.net/2010/01/25/por-que-no-creo-que-el-iphone-el-itablet-y-la-appstore-sean-la-plataforma-del-futuro/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2010 20:54:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.crazyrobot.net/2010/01/25/por-que-no-creo-que-el-iphone-el-itablet-y-la-appstore-sean-la-plataforma-del-futuro/</guid>
      <description>Los programas de computadorse se escriben para una plataforma determinada: windows, macintosh, linux, la web, etc. Plataformas como Windows y Mac OS están bajo el control total de sus fabricantes. Esto hace que los desarrolladores de software y los usuarios que deciden usar estas plataformas se ponen a si mismos en una situación de dependencia frente a aquellos que las controlan.
Una de las grandes ventajas de la web como plataforma de software es entonces el hecho de que no hay un único amo que la controle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>